<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>真光之爱</title>
  
  <subtitle>认识你是独一的真神，并你所差来的耶稣基督，这就是永生</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://lights7.github.io/"/>
  <updated>2020-07-28T15:35:52.078Z</updated>
  <id>https://lights7.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>lights7</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>为什么会有灾难</title>
    <link href="https://lights7.github.io/virus/"/>
    <id>https://lights7.github.io/virus/</id>
    <published>2020-07-28T15:35:52.077Z</published>
    <updated>2020-07-28T15:35:52.078Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p align="center"><br> <img title="新冠病毒" src="/source/images/virus/virus.jpg" alt="新冠病毒" width="90%"><span class="image-caption">新冠病毒</span><br></p><p>在信主之前，我就在寻找和追问真的有神吗？真神到底是怎样的。因为我要解释为什么这个世界会有灾难，和死亡，会有人性的善与恶。如果不信有神，这一切都是自然的物竞天择，人性的善与恶也只是生物的本性。</p><p>但我和别人不一样，我从小就能看见别人看不见的东西，所以我知道这个世界上有有鬼，也有一个灵界。有鬼就应该有神。但一开始我不知道有神，所以总是生活在恐惧之中，直到有一天看到《圣经》。我发现《圣经》里所写的和现实太吻合了。没有第二本书里针对具体的事件会讲到为什么会有灾难。病毒是神创造的吗？是的。灾难是神用来毁灭人类的吗？不是。那为什么会有灾难发生呢？</p><p>圣经里非常短的《约拿书》，只占了手掌大的正反两面纸。我用它来解释一下为什么会有瘟疫和灾难。我唯一的请求就是请把文章都读完，无论期间有多么的不可思议或不可理喻。</p><p>约拿是一个古代的以色列人。以色列人是上帝拣选的用来施行祂的计划的一小群人。以色列所在的地方是世界真正的中心，连接亚、非、欧三大陆。约拿是其中的一个为神传话的，也被称为先知，传话给其他的信神的以色列人，也给不信神的外邦人。在公元前785-773年左右作先知。圣经中上帝称自己为“耶和华神”，耶和华是自有永有的意思。</p><p>约拿书1章 1 耶和华的话临到亚米太的儿子约拿说： 2 “你起来，往尼尼微大城去，向其中的居民呼喊，因为他们的恶达到我面前。” 3 约拿却起来，逃往他施去躲避耶和华。下到约帕，遇见一只船要往他施去，他就给了船价，上了船，要与船上的人同往他施去，躲避耶和华。</p><p align="center"><br> <img title="新冠病毒" src="/virus/Jonna_map.jpg" alt="新冠病毒" width="90%"><span class="image-caption">新冠病毒</span><br><b>尼尼微是古代亚述帝国的重镇之一，在今日伊拉克北部城市摩苏尔附近。他施可能是约拿当时能逃到的最远的地方。 </b><br></p><p>4 然而耶和华使海中起大风，海就狂风大作，甚至船几乎破坏。 5 水手便惧怕，各人哀求自己的神。他们将船上的货物抛在海中，为要使船轻些。约拿已下到底舱，躺卧沉睡。 6 船主到他那里，对他说：“你这沉睡的人哪，为何这样呢？起来，求告你的神！或者神顾念我们，使我们不致灭亡。” 7 船上的人彼此说：“来吧，我们掣签，看看这灾临到我们是因谁的缘故。”于是他们掣签，掣出约拿来。</p><p>船员们试了各种办法，个人哀求自己的神，而约拿却已经下到底仓躺卧沉睡。这里有三点：</p><ul><li>约拿在这种灾难中却能下到底仓沉睡。他一定很了解神，而且和神的关系很近，知道神不会杀了他，这灾难只是阻止他的逃跑。</li><li>各人虽然都求告自己的神，但人所信的有真有假，向假神求是没有用的，只有向真的神求才有用，因为祂能控制一切。但约拿却不向自己的真神求。</li><li><p>(网友可能会想) 掣签能管用吗？那以后抓小偷可不可以就用掣签了。圣经中不止一次提到用掣签来做决定，其中有一次还真用掣签找出偷东西的人。(感兴趣的话可以在网上搜索“圣经 亚干”)。我本人没试过，但我觉得这个方法适用于特定的事，特定的人。神之所以为神必是可以决定一切，包括掣签。但不同的人不同的事掣签，神是否就一定借此显明答案就另当别论了。现在神把许多事情通过《圣经》告诉人类，包括将来要发生的事？</p><p>8 众人对他说：“请你告诉我们，这灾临到我们是因谁的缘故？你以何事为业？你从哪里来？你是哪一国，属哪一族的人？” 9 他说：“我是希伯来人，我敬畏耶和华，那创造沧海旱地之天上的神。” </p></li></ul><p>可看以看出灾难都是有缘故的，因果律在这里也适用。这次风暴的起因只因约拿一人。耶和华神是自有永有的创造天地的神。不需要别的什么来创造祂，祂自始至终就存在。就象公理能推导出定理。而公理却不需要证明一样。</p><p>但这里有个矛盾的地方，约拿既然敬畏耶和华却又敢逃跑躲避。他岂不知道人是没有办法逃避上帝的吗。这个矛盾在后面也会看到。</p><p>10 他们就大大惧怕，对他说：“你做的是什么事呢！”他们已经知道他躲避耶和华，因为他告诉了他们。11 他们问他说：“我们当向你怎样行，使海浪平静呢？”这话是因海浪越发翻腾。 12 他对他们说：“你们将我抬起来，抛在海中，海就平静了。我知道你们遭这大风是因我的缘故。” 13 然而那些人竭力荡桨，要把船拢岸，却是不能，因为海浪越发向他们翻腾。 14 他们便求告耶和华说：“耶和华啊，我们恳求你，不要因这人的性命使我们死亡，不要使流无辜血的罪归于我们，因为你耶和华是随自己的意旨行事。” 15 他们遂将约拿抬起，抛在海中，海的狂浪就平息了。 16 那些人便大大敬畏耶和华，向耶和华献祭，并且许愿。</p><p>约拿确实不怕死。他要么是相信，即使被抛入海中神也会救他; 要么知道在死以后，神定会接他去更美好的地方。这也是基督徒所相信的。</p><p>船员的转变从拜各自的神到求告耶和华，不是凭空能有的，是亲身经历过或看到别人经历过，也开始对神有敬畏之心才能向祂求告。如果你现在也想认识祂，你也可以试着向耶和华神祷告：”我真想认识你，如果你是真神，求你帮我认识你“。如果你是真心的，神必会帮你认识祂。而且神早已把祂在人中间的行事历都让先知们记载在圣经里，可以让人认识祂。你可以在当地的教会买到，也可以从转发这篇文章的人那里问到，或者在手机软件里都可以下载，可以读，也可以听。</p><p align="center"><br><img title="大鱼和约拿" src="/images/virus/Jonna_map.jpg" alt="大鱼和约拿" width="90%"><span class="image-caption">大鱼和约拿</span><br><b>17 耶和华安排一条大鱼吞了约拿，他在鱼腹中三日三夜。 </b><br></p><p>(网友可能想) 太扯了，人在鱼腹中能活三天三夜？<br>圣经中这样的事被称为神迹，包括耶稣让死人复活，耶稣自己从死里复活。圣经中所记载的神迹有很多。神迹是神亲自出手干预事情的发展，使发生有违于各种物理和生命规律的事。</p><p>下面是约拿在鱼腹中求告神，他的祷告占了整个故事的四分之一。我们看看他是如何向上帝祷告的：</p><p>2章 1 约拿在鱼腹中祷告耶和华他的神， 2 说：“我遭遇患难求告耶和华，你就应允我。从阴间的深处呼求，你就俯听我的声音。 3 你将我投下深渊，就是海的深处，大水环绕我，你的波浪洪涛都漫过我身。 4 我说：‘我从你眼前虽被驱逐，我仍要仰望你的圣殿！’ 5 诸水环绕我，几乎淹没我，深渊围住我，海草缠绕我的头。 6 我下到山根，地的门将我永远关住。耶和华我的神啊，你却将我的性命从坑中救出来。 7 我心在我里面发昏的时候，我就想念耶和华。我的祷告进入你的圣殿，达到你的面前。 8 那信奉虚无之神的人离弃怜爱他们的主， 9 但我必用感谢的声音献祭于你，我所许的愿我必偿还。救恩出于耶和华！”</p><p>第2节里英语版都是过去时，是说约拿曾经在患难之中求告耶和华，祂就应允。之后的他是在绝望中的祷告，被神驱逐后，约拿却仍要仰望祂。是已经被埋进坟墓之后的祷告。心里面发昏，意志已经不是很清醒的时候，仍然想念耶和华，深信即使再微弱的祷告，也可以到祂那里。这位神真的值得一个人如此死心塌地吗？即使被驱逐后，仍然相信神不会抛弃他？是的，我非常能理解约拿，祂真的值得我如此跟随，也从没后悔过。</p><p>拦阻祷告的，是心里的不信，或是信奉的虚无之神，还有人心里放不下的对罪所带来的享受。只要愿意，忧伤痛悔的心，神必不轻看。</p><p>10 耶和华吩咐鱼，鱼就把约拿吐在旱地上。<br>3章 1 耶和华的话二次临到约拿说： 2 “你起来，往尼尼微大城去，向其中的居民宣告我所吩咐你的话。” 3 约拿便照耶和华的话起来，往尼尼微去。这尼尼微是极大的城，有三日的路程。 4 约拿进城走了一日，宣告说：“再等四十日，尼尼微必倾覆了！”</p><p>尼尼微很大，进城就走了一日，一小时走5公里，一天40公里，相当于北京的四分之一。上帝要毁灭尼尼微了，而且是整个。原因呢？一开始就说了，因为他们的恶达到神的面前。</p><p><code>5 尼尼微人信服神，便宣告禁食，从最大的到至小的都穿麻衣。 6 这信息传到尼尼微王的耳中，他就下了宝座，脱下朝服，披上麻布，坐在灰中。 7 他又使人遍告尼尼微通城，说：“王和大臣有令：人不可尝什么，牲畜、牛羊不可吃草，也不可喝水。 8 人与牲畜都当披上麻布，人要切切求告神。各人回头离开所行的恶道，丢弃手中的强暴。 9 或者神转意后悔，不发烈怒，使我们不致灭亡，也未可知。”</code></p><p>穿麻衣是表示自己的卑微，承认自己的过错，愿意离开所行的恶道，丢弃手中的强暴。王穿上麻衣是向神表示，即使是王，和神比起来，我依然微不足道，依然是有罪之人。他们不仅在神面前谦卑，悔改，而且还很彻底，甚至禁食，包括牲畜，牛羊，小孩都禁食。以此仅仅是希望神有可能转意后悔，不发烈怒。</p><p>10 于是神察看他们的行为，见他们离开恶道，他就后悔，不把所说的灾祸降于他们了。</p><p>读到这里我非常的不理解。要说之前的船员在神面前谦卑自己，开始向耶和华祷告，我能理解，因为确实是在急难绝望之中。这次尼尼微人还没有见到任何灾祸，就凭约拿一个人，一句话，就都信了。而且约拿并不在乎他们悔改，甚至不希望他们悔改。因为约拿知道只要他们悔改，神就会原谅他们。</p><p>刚好相反，我很在乎我的同学亲戚朋友，和他们讲，要承认自己的罪。信靠神，祂必救你。但得到的回答却是</p><p>我相信进化论，不相信世界是神创造的。<br>我又没犯法，何罪之有。<br>我知道自己的种种缺陷和不足，也知道那些时时泛起的邪恶念头，条件合适时，我很可能就会去做邪恶的事。但我不会把这些当成是神眼中的罪，而是自己的生物本性。<br>我明白一点善恶是非的道理，但不认为它的根源是源于上帝，更可能是基于物种的利益。<br>灾难只是大自然里发生的事情，和神有什么关系。我用大自然一样能解释得通。大自然无情，但人有情。而且人定胜天。<br>上帝凭什么毁灭我们，就为了祂的目的吗？就因为祂说对就对，说错就错吗？</p><p>我也只能在这里试着回答，抛砖引玉：</p><p><strong>关于进化论</strong></p><p>答：我们从小接受的就是进化论。美国一位教生物进化论的老师Gary Parker后来不再相信进化论，因为他发现许多支持进化论的证据站不住脚。比如不同物种的胚胎都有相似的尾巴，被发现是造假出来的。另外关于始祖马进化到马的中间过渡化石，实际上它们埋藏的深度和按照进化论该有的先后顺序都是矛盾的。另外关于猿和人中间的过渡环节，人们曾以为类人猿露西的化石就是，然而越来越多的科学家认为她只是南方古猿，并非人类的祖先。在众多的化石中，本该有大量中间化石作为证据的进化论却找不到那些跨物种的中间过渡化石，这让进化论变得很牵强。</p><p align="center"><br><img title="Polystrate Fossil" src="/images/virus/polystrate_fossil.jpg" alt="Polystrate Fossil" width="90%"><span class="image-caption">Polystrate Fossil</span><br><b><br>然而还有许多反对进化论的证据，比如跨度两百万年的不同地层中发现一棵树的化石贯穿了所有这些地层。图中英语说明的大意是：按照进化论，这些地层要在两百万年的时间里才能形成。过程是根部形成化石，然后上面的树还没有腐烂，再随着地层的加厚树干逐渐被掩埋而形成化石。然而你觉得这可能吗？这张图告诉我们，这颗树被埋掉的时间只有几个小时顶多几天，然后在高压下形成化石。不但进化论时间测量上存在着很大的差错。而且根据不同地层认定不同进化次序的结论会因此成为错误。这样的化石还有很多，被称为polystrate fossil。<br></b><br></p><p>然而，有多少教科书会客观地记录那些反对进化论的证据呢？有哪一家杂志愿意接受反对进化论的论文呢？在恐龙化石里发现新鲜血管的科学家Schweitzer的论文被拒，原因是：证据不足。然后她问评审的人：什么样的证据能让你相信我在霸王龙的腿骨化石里发现了完好的没有石化没有腐烂的血管甚至红细胞。得到的回答是：什么证据也不能让我相信。</p><p>如果说桌子和椅子很相似，就说椅子进化成了桌子，如果自行车和汽车很相像，就所汽车由自行车进化而来，那创造这一切的人，岂不是很无语？</p><p><strong>何罪之有？</strong><br>答：人的罪是指神所不喜悦的行为，思想和言语。不只是包括触犯法律，也包括说谎，自私，贪婪，思想上的淫乱，对神的不敬等。罪最初的来源不是来自神的创造，而是因为神赋予了人自由意志，而人却选择了不听神的话，以自我为中心，罪也因此进入人类当中。不是因为人犯罪成为罪人，而是因为人有罪性所以会犯罪。</p><p><strong>罪只是人的生物本性</strong></p><p>答：我曾向一位女士谈起罪的事，希望她能相信神所说的罪。她说这都是人的生物本性，是人身体里化学反应的结果。之后她还谈到出轨的丈夫，把家里的钱都拿去花在那个女人身上了。她骂她丈夫没良心，渣男，没责任心。我心想，你既然认为这都是生物本性，是自然的，为何还要对他如此生气呢？</p><p>同样一个犯人犯了罪对法官说，这是我的生物本性；孩子面对管教他的父母也说，这是我的生物本性，你觉得就可以逃罪吗？</p><p>同样，如果你拿生物本性做理由，去面对神的审判，是不会通过的。</p><p>善恶标准不由神来定，由人来定吗？</p><p>答：可人的标准相差甚远，十年前和十年后都不一样。如果善恶只是源于人自己的标准和利益，那富人就是善恶标准的特权者，强者就是善恶标准的制定者。可你什么时候见过一个强者能一直永远站立？你如果说没有善恶的标准，一切无非是强者为王，那为什么又“邪不压正”，还有“不是不报，时候未到”，“天网恢恢，疏而不漏”等前人总结出的经验智慧。</p><p><strong>一切都和神没有关系吗？只是自然发生的吗？</strong></p><p>《圣经》记录了神的的作为和话语，早在3500年前神借着圣经告诉人不要吃像蝙蝠、果子狸、穿山甲，这样的动物被神列为对人不洁净。也正是他们传染给人SARS和冠状病毒。此外骆驼也被列为不洁净的动物，不可以吃。而MERS病毒的中间宿主很可能就是骆驼。如果这一切都是大自然造成的，和神没有一点关系，圣经也是人自己编出来的，3500年以前的人类是如何知道这些动物会成为病毒的宿主呢？会不洁净不能吃呢？今天的科学技术要追查病毒的中间宿主都非常的不容易。如果你说这是前人多年智慧的结晶。那么这么多民族，为什么没见到其他民族或人群总结出这样一份详细的列单，其中包括了地上跑的，水里游的，天上飞的。洁净的什么特征，不洁净的什么特征，都详细讲述。</p><p>这一切都和神没有关系吗？自然之中，男女随便一夜情有什么不对的吗？同性恋有什么不可以的吗？但《圣经》却明确说这样是罪， 会在自己身上受这妄为当得的报应。结果相信自然，相信本性，不信有神的人，谁能想到会因此而染上艾滋病呢？</p><p>上帝说：”我造光，又造暗，我施平安，又降灾祸，造作这一切的是我——耶和华“ (以赛亚书45:7)。</p><p>岂不知人能渡过每次灾难，不是人定胜天，而是因为上帝不愿意毁灭人类。你想想，有没有这种可能？</p><p><strong>神为什么不阻止灾难，为什么要让灾难发生，或者降下灾难？</strong></p><p>答：你希望的神应该是如何行事的呢？希望神让人类爱做什么就做什么, 不要管我们就好了。只要神让我们风调雨顺，能够生产足够多的粮食，让上帝给我们供应足够多的石油和能源。阻止瘟疫和灾难的发生，让世界没有地震，没有瘟疫，没有疾病，没有森林大火，没有蝗虫灾害。上帝只要用祂所有的能力为我们人类服务就好，这才是一位听话的好神。不然就是暴君，就象经常来祸害人类的哥斯拉一样。此外如果我们厌弃了上帝，即使去拜我们自己制造出来的虚无之神，上帝也不许生气。总之祂要像仆人一样在傍边伺候我们，听我们的话。而且我们也不用对祂说谢谢，就当祂不存在。</p><p>啃老族的富二代也没有这样的吧。如果你有这样的儿子，你是不是想好好和他谈一谈，或者找他的朋友和向他讲讲道理。</p><p>上帝就象一位父母盼望着离家出走的孩子能回家，却被人无视，被人不承认；在整个国家乃至世界，人们从小就要接受无神论的教育和熏陶，上帝被从人们的生活中拿掉。甚至去拜不能动、不能说、不能听的虚无之神。</p><p>本来上帝要通过圣经告诉人类，要注意的地方，哪些东西能吃，哪些不能吃，人如何能胜过自己的罪，如何能胜过魔鬼，如何能胜过死亡。但人却宁可选择自己的“自由”，也不要上帝的爱和祝福。可远离上帝的人真的就是自由的吗？远离了神，你能有多安全呢？不需要祂的帮助，你自己能掌握多少明天呢？</p><p>人类不能太自大，应该清醒地意识到，这位神无时无刻不在包容着人类，包容着人类的贪婪和自大，偶尔给予惩罚以示警告。可多少人就象不可理喻的逆子，非要各行己道, 不听祂的劝告，以祂为敌。</p><p>但那些回转归向神的人，祂就拯救。凡属神的，祂一个也不丢下。</p><p>尼尼微人谦卑自己，甚至包括他们的国王，愿意回转，神便赦免了他们的罪。</p><p>但约拿却大大不悦。</p><p>4章 1 这事约拿大大不悦，且甚发怒， 2 就祷告耶和华说：“耶和华啊，我在本国的时候，岂不是这样说吗？我知道你是有恩典有怜悯的神，不轻易发怒，有丰盛的慈爱，并且后悔不降所说的灾，所以我急速逃往他施去。 3 耶和华啊，现在求你取我的命吧！因为我死了比活着还好。” 4 耶和华说：“你这样发怒合乎理吗？” 5 于是约拿出城，坐在城的东边，在那里为自己搭了一座棚，坐在棚的荫下，要看看那城究竟如何。6 耶和华神安排一棵蓖麻，使其发生高过约拿，影儿遮盖他的头，救他脱离苦楚。约拿因这棵蓖麻大大喜乐。</p><p>7 次日黎明，神却安排一条虫子咬这蓖麻，以致枯槁。 8 日头出来的时候，神安排炎热的东风，日头曝晒约拿的头，使他发昏。他就为自己求死，说：“我死了比活着还好！” 9 神对约拿说：“你因这棵蓖麻发怒合乎理吗？”他说：“我发怒以至于死，都合乎理。” 10 耶和华说：“这蓖麻不是你栽种的，也不是你培养的，一夜发生，一夜干死，你尚且爱惜， 11 何况这尼尼微大城，其中不能分辨左手右手的有十二万多人，并有许多牲畜，我岂能不爱惜呢？”</p><p>尼尼微人的罪必定不是一时之恶，而是日积月累了很久，因为神不轻易发怒，不会因为一时之恶就惩罚整座城市甚至国家。如果人间能自己即时制止罪恶，神也不会亲自出手。但如果整个国家的人从上到下都要行恶，与神为敌，迫害神的子民，那神必要通过别的国家的人或亲自用灾祸警告这个国家。这也是为什么神派了另一个国家的约拿来到尼尼微。</p><p>现在我们也知道为什么约拿逃跑了，为什么他甚发怒。他在质疑神的公义，没有罚恶。他非常了解神的慈爱，有恩典有怜悯，不轻易发怒，不是为了惩罚人类，而是希望人都能悔改。</p><p>神不轻易毁灭，满有慈爱，<strong>但祂也是公义的，也恨恶罪。</strong></p><p>为什么神不喜悦人的罪。因为人的罪不只冒犯了神，罪也会伤害到自己，伤害到别人。说谎和一点点的贪心，后果可以很轻，也可以很严重，以至于造成万人的死亡。任何一个罪都有后果，哪怕再小的谎言也有代价。这代价可能很小，也可能让很多无辜的人丧命。贪婪的代价可以只是一个穿山甲的生命，也可以大到让瘟疫扩散。</p><p>罪的可怕之处还在于能生长扩大，就象一点酵母能把整盆的面都发起来一样。如果不加制止和管教，就会越来越严重。比如一个孩子从小就有偷东西的毛病，大人不制止，到大了会因此而进监狱。一个人不制止心里的淫乱，就会影响到他的言行，再影响到交友和婚姻，影响到工作和事业，伤害到别人，也影响到下一代。</p><p>这也是神为什么这么痛恨罪。</p><p>网友可能想，这次疫情的开始与我无关，我又没有吃野生动物，也没有瞒报疫情。为什么临到我？</p><p>首先这疫情临到许多无辜的人。但你我每个人并不比导致这次疫情的人就更好更良善。哪一位敢说自己没有说过谎？哪一位敢说自己没起过贪心。</p><p><strong>神为什么没有阻止这次疫情的发生，为什么要让疫情如此严重？</strong></p><p>问题不在于这个灾难有多重，问题在于能否引起你对神的重视，还是一直自以为义，不把神当作神。如果约拿一句话就足以让你回转，上帝何需更大的警告。如果之前的SARS不足以让人回转，那就会有更大的灾难在后面。我敢这么说是因为圣经的最后一章，整个就是在预言将来的这种恶性循环：世上的灾难越来越大，但许多人却继续亵渎天上的神，并不悔改所行的，然后神降更大的灾难，因这灾更大，人就更加亵渎神，并不悔改自己所行的，还是去拜鬼魔和那些不能看，不能听，不能走，金银铜木石的偶像。现在可以说这个恶性循环已经开始了。当门徒问耶稣：“你降临和世界的末了有什么预兆呢？” 耶稣回答说：“多处必有饥荒地震，这都是灾难的起头。” 这世界地震的频率越来越高了。森林大火去年刚烧完亚马逊，今年就烧掉了澳大利亚。不要以为地球还可以去流浪。</p><p>神没有阻止这么多的灾难发生，以此不断地警告人类，另一个原因是因为世上这些灾难比起将来每个人所要面临的地狱的刑罚真是小巫见大巫，甚至不及千万分之一。一个人死去不是最终的结束，每个人都要面临上帝的审判和罪的刑罚。生前再痛苦，那痛苦也是会过去，噩梦也会有醒来的时候。而在地狱里是没有终结、醒不过来的噩梦。上帝告诉我们：地狱里的火是不灭的，虫是不死的，人在里面是一直烧也烧不死的。</p><p>网友可能会问：神为什么会这么“残忍”，设立了地狱这么可怕的地方。对罪的标准和看法不一样就会导致对罪的刑罚认定的不同。</p><p>神是完全圣洁的，祂的标准远超过我们的。在神看来“凡看见妇女就动淫念的，这人心里已经与她犯奸淫；恨人的就是了杀人”。</p><p>每个人都要面临审判和地狱刑罚。但同时也有一个好消息，就是神事先定好了一个担保人。凡悔改愿意跟从上帝的，就来跟着担保人，这位担保人来为你担保，担当你的罪和刑罚，担当你所亏欠的，从而免于地狱的刑罚。不在乎你是否有钱，是否有地位，或是进过监狱。而在乎你的态度是否愿意接受祂的担保，并从此跟随祂。这个担保人就是神的爱子耶稣，同有神的属性，却成为人的样式，在2000年前来到世上，为每个人的罪死在十字架上，并在死后第三天从死里复活，后来升到天上。将来在末世要再次降临用慈爱和公义统治世界。</p><p align="center"><br><img title="尼尼微人要起来定这个世代的罪" src="/images/virus/Jonna_Jesus.jpg" alt="尼尼微人要起来定这个世代的罪" width="90%"><span class="image-caption">尼尼微人要起来定这个世代的罪</span><br><b><br>当时，有几个文士和法利赛人对耶稣说：“夫子，我们愿意你显个神迹给我们看。” 耶稣回答说：“一个邪恶淫乱的世代求看神迹，除了先知约拿的神迹以外，再没有神迹给他们看。 约拿三日三夜在大鱼肚腹中，人子也要这样三日三夜在地里头。 当审判的时候，尼尼微人要起来定这世代的罪，因为尼尼微人听了约拿所传的就悔改了。看哪，在这里有一人比约拿更大！<br></b><br></p><p>“光来到世间，世人因自己的行为是恶的，不爱光倒爱黑暗，定他们的罪就是在此。“  “光”还有“人子”在这里就是指神所差来的担保人耶稣。法官的审判主要根据罪的后果，也根据罪的性质。死后的审判却不止根据罪的后果和性质，更根据人是否接受神的拯救，是否拒绝祂的好意。</p><p>但在你生前神却给了你机会，来避免进入那个死循环。上帝审判的标准越高，同样祂爱中的拯救也更显弥足珍贵。</p><p>对于个人来讲，这个恶性循环不一定是瘟疫，也是人生所遇到的各种问题，家庭的问题，事业的问题，身体的疾病和衰老。神正是借着这些来警醒每一个人，在你还有机会的时候要来寻求神。</p><p>约拿知道：只要你愿意像尼尼微人一样到神的面前，谦卑悔改，愿意离弃自己的道路，回到神的身边，愿意成为神国的子民，神就必接纳你回到神的家里。你就可以打破这个恶性循环，让你自己跳出来，不至于进入最后的死循环。</p><p>神最后用一颗蓖麻要让约拿知道要爱惜每一个生命和灵魂，尽自己的努力来帮助他们。这也是神让我们基督徒所要做的。</p><p align="center"><br><img title="作为基督徒，你是一个吹哨人吗？" src="/images/virus/whistle.jpg" alt="作为基督徒，你是一个吹哨人吗？" width="80%"><span class="image-caption">作为基督徒，你是一个吹哨人吗？</span><br><b><br>作为基督徒，你是一个吹哨人吗？<br></b><br></p><p><strong>作为基督徒，你是一个吹哨人吗？</strong><br>做吹哨的人需要很大的勇气。约拿作为吹哨人，其实是冒着很大的风险的，哪一个民族和人愿意听到指责自己的哨音呢？皇帝如此，平民亦如此。</p><p>很少有人是只因为害怕地狱而信神。因为没见过地狱。不知道有多可怕。我是因为害怕地狱而信的吗？不全是。我首先是因为怕有因果报应，因为知道我所撒的每一个谎话都会有后果，会有报应临到我，每一个小的罪都可以积攒起来最后成为大的报应。此外是因为害怕魔鬼，信主之后它们就再也不敢来骚扰我了。让我感到耶稣不是传说，不是心理安慰。而且信了耶稣之后我发现，祂不只是做担保的工作，也帮助我能胜过罪，帮助我不做不好的事情。</p><p>最主要的，是因为我感受到祂的爱，那远超过一切的爱。这更坚定了我的信。</p><p>圣经不是一本理论，是神的的历史书。讲说神亲自来寻找拯救失丧的人，并把我们从罪中赎出来的故事。和大家讲这些，是希望你也能来信靠跟随这位又公义又良善的神。祂赐给你的是比金钱、地位和名誉都更重要的生命，一个能流出活水的生命。一个可以复活并持续到永远的生命。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
      <category term="寻求真理" scheme="https://lights7.github.io/categories/%E5%AF%BB%E6%B1%82%E7%9C%9F%E7%90%86/"/>
    
    
      <category term="圣经讲解" scheme="https://lights7.github.io/tags/%E5%9C%A3%E7%BB%8F%E8%AE%B2%E8%A7%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>以色列的预言 + 圣经 + 真理3</title>
    <link href="https://lights7.github.io/truth3/"/>
    <id>https://lights7.github.io/truth3/</id>
    <published>2020-07-28T15:35:52.076Z</published>
    <updated>2020-07-28T15:35:52.077Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>以色列很神奇，在几千年的时间里经历了大起大落，几次被灭亡，被亡国，又重新建立国家，没有任何国家和民族能像她。</p><p><strong> 但更神奇的是这一切的发生，都被预言了。包括几次被灭亡，和最后的重新建立国家，跨越了上千年的时间。</strong></p><p>什么是预言，预言就是在一件事发生之前，就能说出它要发生，以及一些具体的情形。而且是预言十年，上百年，甚至上千年之后所要发生的事情。</p><p>天气预报是预言吗？（让学生回答）。天气预报不是预言。而是预测，所以天气预报都说在未来的某一时刻会有80%的机会下雨，而不会说100%会下雨。而且天气预报最多会预测3天的，3天之后就很不准确了。</p><p>但是在许多年以前就能准确说出将来必要发生的事情的是预言。</p><p>比如在以色列国第一次被灭国之前，就有先知在这件事情发生之前几十甚至上百年就警告以色列人要敬拜真实的上帝。</p><p>还有早在3400年前的 公元前1406年以前就预言说敬拜偶像的以色列民说：“上帝必使你败在仇敌面前、你从一条路去攻击他们、必从七条路逃跑。你必在天下万国中抛来抛去。”（圣经申命记廿八章25节）</p><p>神说：“我在怒气、忿怒和大恼恨中，将以色列人(即犹太人)赶到各国。日后我必从那里将他们召聚出来，领他们回到此地。”  (耶利米书32章37节)<br>上帝说：“我要将以色列人从他们所到的各国收取，又从四周聚集他们，引导他们归回本地，我要使他们在那地，在以色列山上成为一国，…他们不再为二国。”<br>(以西结37章21—22节)</p><p>对于以色列民族和国家的这些预言以及世界的预言都写在了一本神奇的书里。这本身叫《圣经》。</p><p>为什么圣经能如此准确地预言几十年，上百年，甚至上千年之后要发生的事情呢？因为：</p><h2 id="1-圣经是由上帝所写的书。"><a href="#1-圣经是由上帝所写的书。" class="headerlink" title="1. 圣经是由上帝所写的书。"></a>1. 圣经是由上帝所写的书。</h2><p>圣经告诉我们神是谁以及祂作了什么。神实在希望我们认识祂，因此把圣经赐给我们。<br>而圣经的中心人物就是 神。 当我们继续深入的时候，大家会更清楚地认识神！认识祂是谁，祂做了何事, 祂的性格怎样, 神是我们探索的中心，因为祂就是圣经的焦点。</p><p>我们前面都讲到的都是人所能经过长时间领悟到的真理，还有一些真理不是我们人靠自己所能认识到的。</p><p>神就通过许多先知写成了一本书。神把关于祂自己，关于什么是罪，以及祂对人类的拯救计划都以不同的方式写在了《圣经》里。圣经里记录的都是真实的，曾经或将要发生的。</p><p><strong> 圣经里边告诉了我们很多非常重要的真理，是人靠自己无法领悟的。为有神自己亲自来告诉我们。</strong></p><h2 id="2-圣经是从上帝的观点写成的历史记载"><a href="#2-圣经是从上帝的观点写成的历史记载" class="headerlink" title="2. 圣经是从上帝的观点写成的历史记载"></a>2. 圣经是从上帝的观点写成的历史记载</h2><p><strong> 圣经里面记载的都是神的话语和神在人类历史中的作为。 人无法知道神，神就主动将他自己启示给我们。</strong><br>圣经不但是一本记载有关 神的教义或教训的书； 它也是从 神的观点写成的历史记载。 神从历史之始开始记叙。 因此，当我们研读圣经时，我们可以说是浏览历史，一片一片地发掘神向我们显现有关祂的性情、计划，以及祂对人类的拯救和救赎。</p><h2 id="3-圣经是变动最少的古书"><a href="#3-圣经是变动最少的古书" class="headerlink" title="3. 圣经是变动最少的古书"></a>3. 圣经是变动最少的古书</h2><p>（此点是针对穆斯林认为圣经是被串改了，尽管他们也相信圣经是神所降下的启示。）</p><ul><li><p>圣经是流传千年，变动最少的一部书。这是因为神是不变的，祂是没有始，没有终的。从永远到永远不改变。</p></li><li><p>而人所写的书会不断的添加，会越加越多，会不断地改变。</p></li><li><p>圣经是神真实的话语，而且经历了上千年的时间都没有被改动，用死海古卷的例子来说明。死海古卷是1947年考古发现的旧约圣经，在死海附近的一个山洞里&gt;被发现。这些古卷是在两千多年以前，公元前300年左右写成的。经过和现代的圣经比较，发现除了地名和实际的有几处不一样以外，其他都是一样的。这是因为圣经<br>的抄写及其严禁。如果一页里有一个错字，那整页都要重新写。竖行横行都要查笔画，抄写的时候连笔画的数目都要一致。所以圣经是没有别串改过。而且圣经是神&gt;让祂的先知把祂的话语忠实地写下来。可以说，圣经就是神的书，而神的先知就是代笔者。</p></li><li><p>甚至可兰经在3:3-4节也说圣经是神写给人的，作为世人的向导；又降示证据。</p></li><li>还有可兰经的10:94节，也说到在可兰经之前就有的天经，也就是圣经，是从神而来的可以确信的经书。</li></ul><ul><li>在比较刚成书时的公元100年的圣经和今天的圣经，会发现，没有什么变化，是高度一致的。</li></ul><h2 id="3-最早的书"><a href="#3-最早的书" class="headerlink" title="3. 最早的书"></a>3. 最早的书</h2><p>世界上最早存世的书，圣经最早一卷书——旧约的“约伯记”成书于约3600多年前，是世界上最早的书。</p><h2 id="4-翻译最多的书"><a href="#4-翻译最多的书" class="headerlink" title="4. 翻译最多的书"></a>4. 翻译最多的书</h2><p>圣经是人类历史上迄今为止翻译版本最多的书。</p><p>至2007年底，整本圣经已被翻译成438种语言，部分被翻译的圣经则覆盖2000多个语种。世界上98％的人可以找到一种他们流利掌握的语言所对应的圣经。</p><p> 另外尽管圣经被翻译成了许多的不同的语言，但其里面的含义，都是一致的。</p><h2 id="5-是上帝通过先知所写的书"><a href="#5-是上帝通过先知所写的书" class="headerlink" title="5. 是上帝通过先知所写的书"></a>5. 是上帝通过先知所写的书</h2><p>什么是先知？先知就是神所拣选的能听到神说话的人。</p><p>在写圣经的时候，神向先知说话，要他们把信息准确地记下来。<br>─ 有时他的话语是可以听见的。<br>神直接和一个人说话，周围没有别人，或者有别人。但神的声音可以只让这个先知听见，别的人听不到。<br>─ 有时他藉特别的景象向我们说话。<br>神可以让祂所拣选的先知看到别人看不到的景象告诉他将要发生的事情，别人却看不到。<br>─ 有时他只把信息放在人的意念中。<br>直接放到一位先知的心里和一年中。<br>─ 神要求先知们准确地把信息记下来。</p><p>所以圣经不是人的意思，乃是神自己的话语。</p><p>圣经有四十多位记录者，也称为先知，上至尊贵的君王和首相，下至亡国的俘虏和监狱中被囚的人，又有专业者如医生、律师、诗人、学者、士官、税吏，以及普通平民百姓如渔夫、农人、牧人、工人等，这些人地位不同，环境也各异，其记录完成于皇宫、监狱、荒岛、旷野及普通民居。</p><p><strong> 圣经是世上唯一由 神所写的书。 神花了一千六百年及使用了四十多人写成圣经。</strong></p><p><img src="/images/firm/C001.jpg" alt="" title=" 一位先知正把神给他的信息写在皮卷上。"></p><h2 id="6-圣经是-神藉以色列国家向全世界发表的信息"><a href="#6-圣经是-神藉以色列国家向全世界发表的信息" class="headerlink" title="6. 圣经是 神藉以色列国家向全世界发表的信息"></a>6. 圣经是 神藉以色列国家向全世界发表的信息</h2><p>这些先知里只有一位不是以色列人，其他的都是以色列人。<br>以色列就象一个大喇叭，神通过这个大喇叭向全世界人喊话。</p><p><img src="/images/firm/738.GIF" title="你可想像以色列是 神的播音筒，要把 神的信息广播到全世界。" style="float: center;"></p><h2 id="6-写作时间跨度最大的一部书"><a href="#6-写作时间跨度最大的一部书" class="headerlink" title="6. 写作时间跨度最大的一部书"></a>6. 写作时间跨度最大的一部书</h2><p>圣经是写作的时间跨度最大的一部书，从旧约圣经开始的公元前1440年到新约圣经集成的公元397年，时间跨度约1600年，神通过多维先知门徒写出来。而其前后一致，但圣经是首尾呼应的，互为表里，可谓天衣无缝。</p><p><strong> 因为 神是唯一的作者。而神永不改变。</strong></p><h2 id="7-涉及内容最丰富的书"><a href="#7-涉及内容最丰富的书" class="headerlink" title="7. 涉及内容最丰富的书"></a>7. 涉及内容最丰富的书</h2><p>圣经共六十六卷，一千一百八十九章，三万多节，约九十三万五千多字，其中包含历史、诗歌、故事、预言、格言、传记、书信、寓言、比喻、辩论、游记、律法、礼仪、戏剧、哲学、地质、神学、文学、医学、科学、商业、天文、地理、军事、生理、数学、物理、人Quan、环保、道德律、优生学、心理学、考古学、劳工权益、信息科技、谜语等包罗万有的内容。</p><p>这么多内容和信息，圣经答复了人生最重要的问题</p><h2 id="8-圣经答复了人生最重要的问题"><a href="#8-圣经答复了人生最重要的问题" class="headerlink" title="8. 圣经答复了人生最重要的问题"></a>8. 圣经答复了人生最重要的问题</h2><p>神在圣经中告诉我们，我们是怎样的人：从现在至永远，我们与他的关系，我们与世界的关系，我们与别人的关系。<br>只有圣经才有权威论及这些事情，因为这世界和其上的人都是神所创造的。<br>为何研读圣经是那么重要？ 为何我们要花时间读圣经？ 因为:</p><ul><li>只有圣经才具有 神对我们生命的信息。</li><li>只有圣经告诉我们 神对我们的看法和他认为什么才是我们最大的需要。</li><li>圣经的重要性在于它是 神给我们个人的信息！</li><li>不论男女老幼， 神把圣经写给每一位。</li><li>神要你和我知道这书的内容；这就是 神写这本书的原因。</li></ul><p>这么多内容和信息，但却只有三个主题。</p><h2 id="9-圣经讲述的两个主题"><a href="#9-圣经讲述的两个主题" class="headerlink" title="9. 圣经讲述的两个主题:"></a>9. 圣经讲述的两个主题:</h2><p>１．神对人类罪恶公义的惩罚。<br>２．神对人类的深爱和拯救。</p><p>或者一句话：公义慈爱的上帝要把人从罪的可怕后果中拯救出来。</p><h2 id="10-预言最多的一部书"><a href="#10-预言最多的一部书" class="headerlink" title="10. 预言最多的一部书"></a>10. 预言最多的一部书</h2><p>圣经是世界上预言最多的一部书。全本圣经有三分之一以上的篇幅是预言。</p><p>经统计，旧约预言约1239个，新约578个，共1817个预言。涉及到预言的经文达8352句之多。圣经预言大部分已完全兑现，而涉及到末后世界的许多预言，因时候未到，尚未应验。</p><p>圣经上告诉我们在世界快毁灭之前，必然有许多的地震，瘟疫和灾难。</p><p>问问同学，灾难多不多，瘟疫有没有，地震有没有。地震比以前更加的频繁了。</p><h2 id="11-最深奥的书"><a href="#11-最深奥的书" class="headerlink" title="11. 最深奥的书"></a>11. 最深奥的书</h2><p>世界上只有两种文字——希伯来文和希腊文的每个字母，都有特定的数字代表，’七’的数字在圣经被视为神圣的数字，在新旧约的圣经原文中，每个字每句话，都在严密的数学逻辑设计下完成的，整本圣经存在着亿万不同的数学模式，但都可以用’七’除尽，就是目前精密度最高的计算机也无法达到的。</p><p>世界各地的神学院，主要使命之一就是研究圣经，许多入学的人要有大学程度才可入学，甚至有些人尽毕生光阴研究这本圣经（历史上有许多著名的科学家倾注半生的心力，研究圣经，仍无法参透。因许多圣经的奥秘被封印，一些启示只有随着末世代的临到，才逐步解开。）在世界各国的图书馆里，有无数的著作去注释圣经，亦难尽窥其奥。</p><h2 id="12-最浅显的书"><a href="#12-最浅显的书" class="headerlink" title="12. 最浅显的书"></a>12. 最浅显的书</h2><p>圣经里有封印的奥秘，但其主旨却是再浅显不过。不论未受教育的文盲村妇、荒山土人，或孩童稚子，都能明白圣经的真意。</p><p>有学问的人阅读，不能尽窥它的奥秘，没有学问的人阅读，亦能明白神的心意。圣经是一本’时不分古今，地不分南北，放之四海而皆准’的奇妙天书。</p><h2 id="13-影响最大的一本书。"><a href="#13-影响最大的一本书。" class="headerlink" title="13. 影响最大的一本书。"></a>13. 影响最大的一本书。</h2><p>比如 熟读并相信圣经的人对世界的科学做出了巨大的贡献：</p><p>同学们在中学，高中，大学所学的数学，物理和化学，几乎都是爱读圣经的人所想出来的。</p><ol><li>牛顿是一位熟读圣经的人。并相信其中所说的<br>牛顿发现万有引力定律；发明微积分；首先提出可见光是由红橙黄绿蓝成为七个分光组成 ；他将数学导入科学，使物理、化学成为更为更精确的学问；在牛顿的运动力学三定律里 ，奠定了数学成为描述宇宙运动的语言。种种杰出成就，为他羸得今日「历史上最杰出的 科学家」与「近代物理学之父」的尊称。 </li></ol><p>2．1844年，发明电报的美国科学家赛约尔·摩尔斯（一个虔诚的基督徒），亲自在国会大厦最高法院会议室里，同正在巴尔的摩的艾尔弗雷德·维尔互相拍发了第一封电报，这也是人类历史上第一封电报，其内容是：“神为你行了何等大的事。”源自“圣经新约-路加福音8:39”。</p><ol start="3"><li>数学家 欧勒 熟读圣经，并相信其中所说的, 他<br>在微积分和图论等众多领域都曾做出重大发现。他还率先引入许多现代数学术语和符号，特别是在数学分析领<br> 域，比如著名的数学函数符号。另外，他在力学、流体动力学、光学和天文学方面的研究也享有盛誉。</li></ol><p>其他的大家会在中学就会学到的：<br>物理学家 爱因斯坦,<br>焦耳，麦克斯韦，法拉第，帕斯卡，开尔文，伽利略，发明飞机的莱特兄弟，还有<br>大发明家爱迪生。 </p><p>还有<br>　　笛卡尔（1596—1650）</p><p>　　笛卡尔是法国数学家、物理学家和哲学家。他创立了解析几何学，用坐标系来描述空间的点和坐标值的相互对应关系，他认为：“数学真理，如同其他一切受造 之物一样，也都是由上帝所确立，并依赖于上帝。”</p><p>大家在初中的时候就会学到他所创立的解析几何。</p><p>还有　巴斯德（1822—1895）</p><p>　　巴斯德是法国著名的化学家、微生物学家，他开创了微生物学及细菌学两门新学科，他又发明了免疫种痘和低热消毒法，救活了很多人的性命。</p><h2 id="15-圣经是真确的历史记录"><a href="#15-圣经是真确的历史记录" class="headerlink" title="15. 圣经是真确的历史记录"></a>15. 圣经是真确的历史记录</h2><h3 id="近年的考古学发掘了很多远古的文物与圣经的细节十分吻合。-这些细节包括：-地点-文化细则-姓名-日期。"><a href="#近年的考古学发掘了很多远古的文物与圣经的细节十分吻合。-这些细节包括：-地点-文化细则-姓名-日期。" class="headerlink" title="近年的考古学发掘了很多远古的文物与圣经的细节十分吻合。 这些细节包括： 地点, 文化细则, 姓名, 日期。"></a>近年的考古学发掘了很多远古的文物与圣经的细节十分吻合。 这些细节包括： 地点, 文化细则, 姓名, 日期。</h3><p> 若干年来，有关圣经的考古及历史资料成千上万的被发掘出来，它们全都支持圣经的说法。</p><p>很多在圣经中提及的文化、地点及姓名，虽然经过千百年的历史，今天仍然保持。</p><ul><li>新的发现不断地证实 神在祂的书中所说的话语是完全正确、有权威性和真实的。</li><li>比如通过人类基因比较所发现的不同的人种都是起源于同一个父母，而不是像以前科学家以为的起源于不同的地区。</li><li>比如藏族的起源，按照传说或30年以前的科学观点认为，藏族从来就是在青藏高原生长繁衍的。而圣经确认为所有现在的人类都是从中东那边迁徙过来的。而进些年的科学通过人类的基因研究证实了圣经的说法，藏族也是从中东那边迁徙过来的。而且是先到了安多地区，再到康巴地区，再到的西藏。 </li></ul><h2 id="结论"><a href="#结论" class="headerlink" title="结论"></a>结论</h2><p>你可能需要花时间细心研读圣经，但你会发现到这是你最明智的投资。 你会认识 神。 你会知道祂在写给你的书(圣经)中向你说些什么。 圣经是 神给我们的个人信息，他要藉着这书与人对话－就是与你我对话。</p><p>圣经的神奇之处和其对人类的影响，上面所述只不过是一部分而已，还有许多许多。但这部人类史上最神奇的书，经过几千年智者考查，质疑，追究，推敲仍屹立不倒的圣言，</p><h2 id="问题："><a href="#问题：" class="headerlink" title="问题："></a>问题：</h2><ol><li>当 神要人记录他的话语时，他是不是随便找一个人作记录？</li><li>这些是什么人？</li><li>他们是不是在历史中同时代的人？</li><li>他们共有多少人？</li><li>他们属何国籍？</li><li>圣经的作者是谁？</li><li>为何人要研读圣经？</li></ol><p>《稳固根基》 原书由Trevor McIlwain所写。 本文在其基础之上加入更实际的内容。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
      <category term="认识真神" scheme="https://lights7.github.io/categories/%E8%AE%A4%E8%AF%86%E7%9C%9F%E7%A5%9E/"/>
    
    
      <category term="圣经简介, 真理" scheme="https://lights7.github.io/tags/%E5%9C%A3%E7%BB%8F%E7%AE%80%E4%BB%8B-%E7%9C%9F%E7%90%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>真理2 + 以色列的兴衰史</title>
    <link href="https://lights7.github.io/truth2/"/>
    <id>https://lights7.github.io/truth2/</id>
    <published>2020-07-28T15:35:52.075Z</published>
    <updated>2020-07-28T15:35:52.076Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>上次我们讲了科学真理能帮助我们解决很多的事情，比如帮助注重科学真理的以色列解决了缺水的问题。<br>这些道理属于科学范围。但大家一定要记住，科学不是万能的，科学也是有限的。因为还有另外的真理是科学不能体悟的。</p><p>这就是科学之外的真理。</p><h4 id="科学以外的真理"><a href="#科学以外的真理" class="headerlink" title="科学以外的真理"></a>科学以外的真理</h4><p>这种真理是从生活里面领悟出来。这种领悟性的真理是从人生里面慢慢体会的。</p><p>比如讲到的孝顺这个关系这个道理。孝顺事实上，你不能透过逻辑来证明人应该是孝顺的。孝顺这个命题，没办法用逻辑来推论，来论证。作为一个真理来论证。孝顺这种的命题呢。我不把他看作命题。这是生活里面的体验。你没发现，原来当我们年纪大了。我们开始就发现爸爸妈妈老了。那么多年的艰苦来养大我，教养我。忽然之间，你对他有种感情。你觉得要回报他。这种的经验是慢慢体悟出来的。然后有一天，如果爸爸妈妈过世了。忽然之间你就发现。原来我在他们在世的时候没有对他们很好。常常怀念他们，想我应该对他们更好一点。这种想法就是孝顺的体悟。这种体悟呢，我们发现。原来这个是真理。是个具体的真理。但是我们不能透过理性来证明。不过可以透过生活的实践来慢慢领悟。这就是爱的真理。</p><h5 id="爱的永恒"><a href="#爱的永恒" class="headerlink" title="爱的永恒"></a>爱的永恒</h5><p>父母对孩子的爱。是一种舍己的爱。这是父母对我们的恩典。(在这里解释恩典。) 什么是恩典，恩典就是我们没有付钱，没有做什么，而白白得到的。我们并没有给父母钱，也没有为父母做什么，但父母却养育我们，为我们牺牲了很多的时间和经历。这就是恩典。恩典一定是出于爱，无私的爱。不然不会有恩典。这种出于无私的带有恩典的爱，是一直都有的。包括动物小狗，小猫都有。真正无私的爱里面一定有管教，父母对孩子的管教，不然就不是真正的爱了。这种无私的爱在夫妻之间也有。你不能否认人间有真爱，有真情，也有亲情。即使人变老了，周围环境变了，孩子长大了，但这种舍己的爱还是存在。</p><p>如何区分真假的爱或真假的父母：如果你走丢了，你的父母一定会出去找你；如果你有危险，你的父母一定会想办法去救你，甚至不惜牺牲自己的性命；这肯定是真的父母。也是真爱。但如果有人自称是你的父母，但在你走丢了却不去找你，不管你，让你自己找回来，找不回来就自己死在外面，那就不是真正的父母，也不是真的爱。</p><p>另外真爱肯定有管教，如果没有管教而只是爱的话，那就是溺爱，而不是真正的爱。</p><p>真的爱是超越了变化和无常的，即使父母老了，孩子大了，环境改变了，但父母对孩子的爱不改变。</p><h5 id="天是永恒的，也是有情的，是不变的"><a href="#天是永恒的，也是有情的，是不变的" class="headerlink" title="天是永恒的，也是有情的，是不变的"></a>天是永恒的，也是有情的，是不变的</h5><p>古人就思考，人为什么会有这种爱呢？这种爱和亲情是超越了无常，尽管有的人的爱也是可以变的，但再坏的人也是有感情的。人为什么会有感情呢？经过很长时间的感悟，人们感悟到爱的人性来源于天，或称为老天。而且人有这种感情，那老天作为人性情的根源的话，那老天也是有怜悯，有感情的，。</p><p>如果你到北京的天坛，在天坛里面有个牌子，就是皇天上帝的。而且里面没有偶像的。原来我们祖先是信一个非偶像的，超越一切的上帝。就是皇天上帝。</p><p><strong> 国人把老天爷称之为上帝，</strong></p><p>而且人类经历了这么多年，老天一直在养育着人类，动物还有植物，让人类和动物的数量越来越增加。包括人类所饲养的鸡，鸭，牛，牦牛等，越来越多。<br>从几千年前的500万，到18世界开始的时候，已经增长到10亿。然后人口开始暴增，近四十年从1980年的45亿，增加到现在的80亿。另外牲畜的数量也增加了很多，中国30年牲畜数量增加了三倍，从1980年的1.42亿增加到2010年的4.41亿。(这里为解释没有轮回打下基础。)<br>到现在老天还在养活这人类，降雨，供给粮食，提供阳光，还有生物所需的空气。但环境破坏也会产生灾难。<br>尽管有灾难，但还是可以看到老天也是在包容着我们，养育着我们，天也是有情的。</p><p><img src="/images/truth/population.png" alt="人类数量越来越多"><span class="image-caption">人类数量越来越多</span></p><p>对于一个人，不管他信不信宗教，不管他信什么，总会觉得有天的存在。在电视剧里面，有时候我们会看到，打仗坏人赢的时候，好人说：“好，现在我没办法对付你，不过等着看天会对付你的”。为什么天会对付坏人呢？中国人早就知道天是有公义的。成语里就有“天网恢恢疏而不漏”，意思是天道公平，作恶的无论大小，都会有相应的惩罚，老天看起来很不周密，没有说一个人做错之后立刻受到报应，但老天最终不会放过一个坏人，也不会放过任何一件坏事。比如你撒了谎，开起来很小的罪孽，但也会因此而受到报应。这也是佛教所说的因果报应。每个人所犯的任何罪，老天都知道，也会有相应的惩罚，因为老天是公义的，是公平的。</p><p>罪孽都会有其后果，无论大小，这是一个不变的。因为老天是公义的。古人就体会到“天网恢恢疏而不漏”。</p><p>有些行为可能人都认识不到是罪孽，是在得罪老天，会有报应，但却是可以通过学习世界的地理和历史能感悟到这个罪的后果。比如拜偶像。<br>如果查看历史就会发现，那些拜偶像的人群都被灭掉或消失了。即使没被灭掉，也会时有灾难发生。</p><p>比如拜马尔杜克的巴比伦帝国，拜巴力和摩洛迦南各国。以前拜各种偶像的那个埃及已经不见了。只留下了金字塔和人面狮身像。现在存留下来的埃及的人也没有再拜偶像的了。而以前崇拜万灵，行巫术的玛雅人，也在1200前消失了。</p><h4 id="以色列人的例子"><a href="#以色列人的例子" class="headerlink" title="以色列人的例子"></a>以色列人的例子</h4><p>以色列人专心敬拜上帝的时候，就蒙保守，上帝赐给他们流奶于蜜之地，上帝使他们超乎万民。无论是生的儿女还是牛羊的牲畜都蒙福。没有人可以统治他们，也没有人赶欺负他们。天按时降雨，牲畜所下的，地所产的，都绰绰有余。</p><p>但以色列人不专心敬拜上帝，开始敬拜偶像的时候，上天不断地警告他们，他们一直不听，结果在2500年前，也就是公元前500-600年的时候，被别的国家的人给征服，大部分被杀，一小部分被迫离开了家园，到了别的地方。</p><p>然后他们开始敬拜真神上帝。结果80年以后有奇妙地允许回到故土，重新建立家园。</p><p>几百年以后，也就是2000年前，他们又不专心敬拜上帝，结果又一次被灭国，失去了国家和家园，被迫在各个国家流浪，其中一部分还来到了中国的河南开封。</p><p>之后他们经历了非常多的苦难，其中最大的一次就是在二战期间被德国纳粹屠杀了600万之多。</p><h5 id="复国"><a href="#复国" class="headerlink" title="复国"></a>复国</h5><p>但奇妙的是亡国将近两千年之后，上天竟然还能借助天时，地利和人和，</p><p>在1948年5月15日，许多犹太人回到他们的家乡重新建立了国家。你知道他们的国家有多大吗？是这个县的十分之一，就比这个县城大一点。<br>在2000年里，他们的语言没有失传，文字没有消失。</p><h4 id="第一次中东战争"><a href="#第一次中东战争" class="headerlink" title="第一次中东战争"></a>第一次中东战争</h4><p>可就在刚刚宣布复国的当天，周围就有三个比以色列大得多的国家来打她。三个国家分别是埃及，约旦河伊拉克。他们占据绝对优势，但以色列却如有神助，短时间内，大量地购买武器，不断地有犹太人回来参加战斗，在上帝的帮助下，最后反败为胜。</p><p>第一次战争 (1948年5月14日至1949年2月24日) 即是以色列宣布立国之后数小时，埃及、黎巴嫩、叙利亚分别从南北方向压迫、牵制以军，伊拉克、约旦从东线直逼耶路撒冷。当时，阿以双方军力十分悬殊。阿联合军队进入圣地后，却出人意料地各自为政，不服指挥，一盘散沙；进攻一个月后，停滞不前。以军转守为攻，夺回大片土地。以军原来只有轻武器装备的三万人，战后扩展为具有机械化装备和空军力量的十万人。一支刚刚组建起来的小部队，不但未被训练有素的多国联军消灭，而且能够打败他们，这不是一件奇迹吗？阿拉伯国家要一举歼灭这个新生小国，结果适得其反；在全世界面前第—次担当了自己的羞辱。</p><h4 id="多次中东战争"><a href="#多次中东战争" class="headerlink" title="多次中东战争"></a>多次中东战争</h4><p>后来周围的国家多次想灭掉新成立的以色列。但每次她都有神的帮助一样，在出于劣势的情况下都能反败为胜。</p><p>第二次战争 (1956年10月29日—11月6日) 神的主宰使英法二国与以色列共同采取军事行动。十月二十九日，埃以战火遂起，英法空军轰炸埃及空军基地，共毁埃机260架；使埃军失去空中支援，最后撤退。此战后，以军占领西奈半岛一些战略要地。埃及失地又丧军，损失惨重，使埃及人又一次担当自己的羞辱。</p><p>第三次战争，即闻名的中东六日战争 (1967年6月5日一10日) 埃及失败后，在军事上与苏俄结盟，埃、叙又与约旦王国结成军事联盟。他们认为消灭以色列的条件成熟；以苏制新式武器武装起来的埃军，首先向以军开火。六月六日，以色列战机196架，分三批攻击埃及九个机场；三小时后，埃机300架被毁。奇妙的是：当以军飞机掠过埃及上空时，埃军雷达部队竟无法分辨；当机群进入轰炸目标上空时，埃军指挥官又未上岗。当日午后，叙利亚和约旦两国共26个机场，也被炸毁。在四天战争中，埃军11500人伤亡，5500人被俘，600辆坦克被毁，500门大炮毁坏，一万台车辆失去；而以军只是1300人伤亡，61辆坦克损失。叙约军队也同样的遭到惨败。此战后，巴勒斯坦全地全部落入以军手中。再—次使周围外邦人在全世界面前蒙羞。</p><p>第四次战争 (1973年10月6日—24日) 埃及总统纳赛尔一九七0年一月出访莫斯科，签订军事协定：苏军1500人连同四十部导弹发射器，并100架米格式战斗机开抵苏伊士运河西岸。正当纳赛尔要发动大战之际，他猝然死了。新上任的埃及总统萨达特与苏俄产生矛盾，遂将苏军事人员驱逐出境。超级大国对以色列的军事威胁顿时消没。一九七三年十月，埃及总统和叙利业总统要在犹太人节期发动突然袭击，使犹太人不再成国。十月六日下午，埃军先声夺人，坦克部队迅速攻占通往耶路撒冷的三条战略要道；叙军700辆坦克也长驱直入，攻抵耶路撒冷东北的大桥外。</p><p>正当叙军坦克群攻抵距那桥只有五英里时，突然走不动了，因为供油车追不上坦克。以色列战机全部炸毁叙军坦克阵群。第二天，埃及坦克分三路直逼三条战略要道。他们正面顶着太阳光而来，因阳光太强无法瞄准，而以色列坦克手正顺着阳光迎战，遂将对方坦克逐辆击毁。埃军强大的攻势“意外地”被挫败了。发动此场战争的埃及萨达特总统，八年之后在他发动战争的同一日，—九八一年十月六日，被他手下的子弟兵射杀。此后埃及无力争战，内部矛盾重重，经济危机深重。一位看不见的神在暗中保护着以色列。“四周的外邦人总要担当自己的羞辱”，这是圣经预言五十年来在以色列四周列国准确的应验。</p><p>后面的四次战争的描述引自 <a href="https://www.sohu.com/a/151960087_440509" target="_blank" rel="noopener">https://www.sohu.com/a/151960087_440509</a>  史事挖掘机</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
      <category term="寻求真理" scheme="https://lights7.github.io/categories/%E5%AF%BB%E6%B1%82%E7%9C%9F%E7%90%86/"/>
    
    
      <category term="真理, 永恒, 上帝, 规律, 科学以外的真理" scheme="https://lights7.github.io/tags/%E7%9C%9F%E7%90%86-%E6%B0%B8%E6%81%92-%E4%B8%8A%E5%B8%9D-%E8%A7%84%E5%BE%8B-%E7%A7%91%E5%AD%A6%E4%BB%A5%E5%A4%96%E7%9A%84%E7%9C%9F%E7%90%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>真理1 + 神奇的以色列1</title>
    <link href="https://lights7.github.io/truth1/"/>
    <id>https://lights7.github.io/truth1/</id>
    <published>2020-07-28T15:35:52.074Z</published>
    <updated>2020-07-28T15:35:52.074Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>下面所讲的主要针对初中以上的学生。对于小学生可以把信息简化一下。关键是要让他们认识到真理是什么？有学校里要学的，也有爱，从爱引入老天的概念，从老天到上帝，到圣经。为后面讲圣经打下基础。</p><p>另外这也就象一个阶梯，引导孩子认识什么是真理。也鼓励孩子追求真理。</p><h3 id="什么是真理呢？"><a href="#什么是真理呢？" class="headerlink" title="什么是真理呢？"></a>什么是真理呢？</h3><p>真理不只是通过父母，祖先留下来的对世界的认识，而是你们自己要寻求真实的、真正的规律和事实。这些真理在过去的历史中是对的，在未来也是对的，会发生的。在不同地区也放之四海而皆准。真理是不会因着时间地点的改变而改变。</p><p>真理有两种，一种是人所能认识到、领悟、感悟到的。另外一种是人靠自己是不能认识、不能领悟、也不能感悟到的，是超越我们极限所能认知的。</p><h3 id="人所能认知的真理"><a href="#人所能认知的真理" class="headerlink" title="人所能认知的真理"></a>人所能认知的真理</h3><h4 id="佛教的智慧的感悟：无常与空的感悟-好像一切都在变化之中"><a href="#佛教的智慧的感悟：无常与空的感悟-好像一切都在变化之中" class="headerlink" title="佛教的智慧的感悟：无常与空的感悟: ( 好像一切都在变化之中 )"></a>佛教的智慧的感悟：无常与空的感悟: ( 好像一切都在变化之中 )</h4><p>儒教、道教、佛教事实上有不同的领悟。佛教，也可以说，是人生最早可以有的一种领悟。就是在人生里，人们发现，一切都是在变化当中。</p><p><strong> 人会变老 </strong><br>本来我们只是生活，要生存，要工作，要成功。没有想什么。但是过了一段日子。年纪开始变大一点，人到中年，<br>突然间发现，为什么我度过那么多的岁月，但度过的岁月，就好像一生的叹息。就好像人生就是过去了。<br>原来一切变化那么大。从前我是那么年轻。现在样子变得越来越难看了，而且将来会更难看。这就是变化了。<br>然后儿女们本来小小的，现在长大了。</p><p><strong> 历史上也在变化</strong> </p><p>解放以前，藏区有许多人是农奴，现在没有哦了。过去,老一辈的人没有学上，现在的孩子都能上学了。<br>一切都是在变化当中。这种变的领悟呢，就是佛学非常重视讲的，所谓无常的道理。无常就是一切都在变化当中。<br>由于一切都在变化，一切都在生灭当中。</p><p>生灭生灭。此生彼生，此减彼减。这个在佛教叫姻缘。因缘起灭的世界里面。没有一个东西是永远的。那就是空的意义。所谓空，不是一般的空，而是一切都在变化当中。所以没有东西是永远的。这是一种空的体悟。</p><h4 id="所罗门王的智慧：虚空之后敬畏神"><a href="#所罗门王的智慧：虚空之后敬畏神" class="headerlink" title="所罗门王的智慧：虚空之后敬畏神"></a>所罗门王的智慧：虚空之后敬畏神</h4><p>佛学作为一种哲学，是很吸引人的。因为它能够讲出某一种人生真实的体验。这是释迦穆尼提出的一种人生境界。原来在他之前300多年。在中东，有一个所罗门王，他写的一个叫《传道书》的时候，也有一个类似的空的体验。所罗门王比释迦穆尼还早。而且他是一个中东的国王。那时候他的财宝跟权利是非常大的。但是奇怪。他一开始写的一个智慧的书叫《箴言》的时候，一开始他就说，虚空的虚空。作为一个最有权力的君王，黄金斗量。但是他发现。原来人生就是虚空。一切都在变化，你人生劳劳碌碌的又有什么益处呢？他问又有什么益处，事实上就是问，那又有什么意义。他发现，原来一代过去一代又来。只有地是永远长存。一代一代过去。从前我看爸爸妈妈是高大威猛。慢慢他老了。但是可能有一天。当我们变老的时候，当我们儿女来看我。儿女又会变成一个中年的人，然后拖着个孩子进来见我们。慢慢地也会变老。就是一代过去，一代又来。只有地是永远长存。那这个所罗门王就讲到，世界就是一切都是这样循环变化当中。而没有东西，是永远有永恒的意义。这可以说是一种虚空的体会。是一种好像世事无常变化，生生灭灭的经验。不过所罗门王没有停留在只是领悟空的概念。所谓佛这个字的意思，就是觉悟的意思。人生觉悟到一切无常，这是一种智慧。所罗门王，他讲到，”一切是空”是智慧能够觉悟的，但是他最后还说，”我讲这一切对虚空的思考，总意是叫人敬畏神，敬畏上帝。”</p><p>怎么可以讲完虚空忽然之间又讲到上帝呢，原来他的意思在说，<strong>如果人只看到虚空，那只是看到宇宙人生的真理的一面。但是当你看透一切虚空的时候。会发现你心灵就转向一个更超越更高的境界。这个不同的境界，就是敬畏上帝的境界。所以人可以领悟虚空，但他要可以从虚空里超越出来，来看人生有没有其他的境界。人生其他的境界真的会有的。</strong></p><h4 id="无常背后有不变的规律"><a href="#无常背后有不变的规律" class="headerlink" title="无常背后有不变的规律"></a>无常背后有不变的规律</h4><p>一切是变化的，不过变中有些不变的道理，不变的规律。 比如 数学，物理，化学等永恒的规律。以前的人类没有认识到这些规律。但随着科学和技术的发展，西方的数学家，物理学家，以及生物学家都发现了很多不随时间和空间变化的规律，有的被称为定律，定理，还有的是公理，等等。</p><p>这也是为什么你们必须要上学，学习这些真理。以前，你们的爷爷奶奶可能都不能上学读书，学习这些真理，结果那时生活非常的艰苦，人们也生活在愚昧之中。</p><h5 id="不变的规律之一：定理和公理"><a href="#不变的规律之一：定理和公理" class="headerlink" title="不变的规律之一：定理和公理"></a>不变的规律之一：定理和公理</h5><p>这里特别介绍什么是公理和定理，<br>定理可以按照逻辑证明出另外一个定理，按照逻辑所有的定理都是由公理证明出来的。而公理是不用证明的，自然而存在的。<br>给初中生讲，比如：两点之间线段最短就是公理，<br>给小学生讲，比如：1+1=2 是公理，而1+2=3就可以从1+1=2推出来。<br>公理是不能证明也不用证明的真理。由这个公理可以证明其他的定理。以后你们会学到。这里告诉大家在真理之中，有的真理是其他真理的根源，是自己存在的。(为后面讲到自有永有的神打基础)</p><h5 id="不变的规律之二：信息的不变，宇宙规律的永恒"><a href="#不变的规律之二：信息的不变，宇宙规律的永恒" class="headerlink" title="不变的规律之二：信息的不变，宇宙规律的永恒"></a>不变的规律之二：信息的不变，宇宙规律的永恒</h5><p>那古人观测到，还有就是把一个种子丢在地上。它可以长出来成为植物。那么它是什么种子就产生什么植物，这就是宇宙万有都有的道。道就是那个规律。宇宙、人生不只是变化无常。它也有永远不变的一些规律，和道在其中。</p><p>当代的科学就发现宇宙万有后面是有一种information，一种讯息的存在。量子力学发展到比较理论的时候，一个著名的科学家叫 David Born，他就提出来一切万有后面还有个规律，是一个information，是有信息的。</p><p><strong> 学校的例子 </strong><br>比如说你的学校，20年前和今天的学校，学校里的老师都换了许多。学校的学生也不一样了，座椅板凳教师也都不一样了。但学校却还是这个学校。可能更壮大了，更好了，师资力量更强了。但那个信息, 学校的纪律，有校长，有老师，有班级，有年级，这种组织结构形式却没有变。</p><p><strong> 身体代谢 </strong><br>同样你们知道吗？人体的细胞过一段时间就会死亡并被新的细胞代替，包括表皮细胞。过了几年，实际上整个的你的细胞可能都不一样了，但你还是你。样子不会有太大的变化。你的DNA告诉新的细胞应该长在那里，不应该长在哪里。所以你身体里的这种信息是超越了你的身体。</p><h5 id="不变的规律之三：生命必定会生长和繁殖"><a href="#不变的规律之三：生命必定会生长和繁殖" class="headerlink" title="不变的规律之三：生命必定会生长和繁殖"></a>不变的规律之三：生命必定会生长和繁殖</h5><p>宇宙不但有规律，我们发现宇宙里面还有一种生长的道理。我们看见生命非常奇特，就是因为有生命的都会长大的，生命就是会长大的，而且他最后还会死亡，但死之前他会长出他的后一代。然后让那个后代成为新的继续发展。任何生命体将来都会死，不过他死之前会长出后一代，后一代又再生出，生完又生生完又生。生长就是这个宇宙后面伟大的道理。</p><p>如果认识到无常后面的不变，会让我们不仅生活的更好，摆脱贫困，无知，甚至毁灭。下面我们举例来看看。</p><h5 id="注重科学真理的以色列国"><a href="#注重科学真理的以色列国" class="headerlink" title="注重科学真理的以色列国"></a>注重科学真理的以色列国</h5><p><strong> 以色列用科学真理解决了缺水困难 </strong></p><p>学们，你们知道认真学习科学的真理，沙漠里也能种庄稼吗？以色列，著名的贫瘠之地，这里终年干旱缺水，全国大片国土，近90%是沙漠，<br>年降水量不足50毫米的以色列，年蒸发量却高达2500毫米。总面积只有两个这里县城的大小。水面积只有1%。<br><strong> 但他们认真学习什么是假的科学真理，什么是真的科学真理。经过不断地努力他们利用所发现的规律，创造出了滴灌技术，污水回收技术，海水淡化技术 </strong></p><ul><li>滴灌技术<br>经过不断的探索,他们发展出了最先进的滴灌控制系统。用水效率达到了70%以上。其他像美国,日本等先进国家只能达到50%到60%,中国为43%。</li></ul><p>什么是滴灌，滴灌是把水用细小的管子引到每个蔬菜根部，控制植物的需水量。控制慢慢的一滴一滴的给水。</p><ul><li>污水回收<br>另外他们还发展出了可以广泛应用的污水回收技术。污水回收使用微生物吃掉细菌以及有害物质，并且把微生物所产生的沼气用来发电。回收废水率达到75%,<br>居世界第一位。第二位的国家为西班牙，回收率仅为15%，排第三位的澳大利亚为9%。在以色列，可饮用水源几乎只供应居民生活。农业或工业生产用水大多取自污水<br>。100%的生活污水和72%的市政污水得到回用。</li></ul><p>再生水除用于农业灌溉外，还用于工业用水、公园和体育馆灌溉、清洗街道、洗车、消防用水、混凝土搅拌、采用双配水系统的宾馆和写字楼冲厕、补给地下水以避&gt;免海水倒灌等。</p><ul><li>海水淡化<br>此外以色列还发展出了把海水转变为淡水的先进技术,这两项的难度在于要把成本降低到可以让普通人日常使用。</li></ul><p>他们不断研发创新、投入使用新的技术也是成本控制的重要因素。目前以色列主要采用反向渗透膜技术淡化海水，通过将海水加压，经细密的分子薄膜过滤，将盐类&gt;和其他杂质去掉。克莱恩表示，公司一直致力于降本增效的技术研发和创新，尽量优化每个环节的设备和降低每个环节成本。</p><p>以色列的农业不能依靠自然降雨,在沙漠中他们种出了本国所需的瓜果蔬菜, 花卉绿化等。每年还向欧洲大量出口高质量的水果，花卉。瓜果又大又甜而且没有农药。<br>一个去那里的中国人说:”去了半年,没有下过一滴雨,但依靠海水淡化和污水回收，不仅解决了国内淡水供应，而且水质极好，都是高质量的直接可以喝的水,        更难以相信的是还向周边国家出口淡水。以前和以色列打仗的国家如约旦，现在也不敢打了，因为需要他们的水。”</p><p>其他的还有许多先进技术，甚至还有以色列的奶牛单个奶牛产奶量是世界第一。</p><p><strong> 正是因为他们正确地掌握了自然发展的规律，当一个人只有正确地认识到真正的真理和规律，才能成功，得到祝福。<br>但如果不知道或相信正确的真理和真正的存在和规律，就会导致落后，愚昧，甚至灾难。</strong></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
      <category term="寻求真理" scheme="https://lights7.github.io/categories/%E5%AF%BB%E6%B1%82%E7%9C%9F%E7%90%86/"/>
    
    
      <category term="真理, 无常, 永恒, 上帝, 规律, 不变的, 以色列, 滴灌技术" scheme="https://lights7.github.io/tags/%E7%9C%9F%E7%90%86-%E6%97%A0%E5%B8%B8-%E6%B0%B8%E6%81%92-%E4%B8%8A%E5%B8%9D-%E8%A7%84%E5%BE%8B-%E4%B8%8D%E5%8F%98%E7%9A%84-%E4%BB%A5%E8%89%B2%E5%88%97-%E6%BB%B4%E7%81%8C%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>真神和假神的区别</title>
    <link href="https://lights7.github.io/trueGod/"/>
    <id>https://lights7.github.io/trueGod/</id>
    <published>2020-07-28T15:35:52.072Z</published>
    <updated>2020-07-28T15:35:52.072Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h3 id="独一的真神-和假神不一样的地方"><a href="#独一的真神-和假神不一样的地方" class="headerlink" title="独一的真神, 和假神不一样的地方"></a>独一的真神, 和假神不一样的地方</h3><p>针对学生们容易把我们的神和他们的”神”混淆起来,<br>在讲圣经的时候可以从下面这些点来出发，可以在讲圣经中插进来，也可以单独讲<br>但不要明显的和他们说假神怎样，或真神怎样，只讲上帝如何如何。</p><ol><li>因为神创造了世界和其上的人<br>再没有其他的神能记载这个世界是怎么来的，为什么会有这一切   </li><li>因为圣经中的预言,<br>圣经有三分之一是预言，而且百分之九十多都已经应验并发生，剩下的是还没有发生的。<br>只有真神知道将来要发生的事情，并通过先知写在圣经里。旧约圣经中预言了要来的救主要在哪里降生，怎么死，为什么要来，等等。再比如以赛亚书45章，神要立居鲁士为王，可当以赛亚写这预言的时候，居鲁士还没有出生，要等100年才出生, 以赛亚于公元前698年过世，居鲁士王要到公元前600年才出生，在他没出生之前，神就已经知道他的名字，知道他的一切。而且要知道，居鲁士王是波斯帝国的王，将统治包括印度在内的中东广大国土。<br>—— 1 “我耶和华所膏的居鲁士，我搀扶他的右手，使列国降伏在他面前。我也要放松列王的腰带，使城门在他面前敞开，不得关闭。…. 5 ‘我是耶和华，在我以外并没有别神，除了我以外再没有神。你虽不认识我，我必给你束腰， 6 从日出之地到日落之处，使人都知道除了我以外，没有别神。我是耶和华，在我以外并没有别神。 7 我造光，又造暗；我施平安，又降灾祸。造做这一切的，是我耶和华。’ 以赛亚书45</li><li>从历史中看出来，神掌管历史，圣经记录了神在以色列以及其他国家国中掌权，决定了一个国家的存在与否，决定了一个国家的灭亡，神也决定了世上任何国家和人的一切。<br>以色列的每一任国王，埃及，巴比伦，玛代波斯，希腊，罗马，无不在神的掌管之下, 也包括中国，藏区。</li><li>因为神所行的神迹奇事，让死人复活，瞎眼得看见，大麻风德医治，连风和海都听从祂了。</li><li>因为信祂之人所做的事，<ul><li>我们学生们所学的数学，几何，物理，化学，几乎都是信靠真神的国家和地区的人所发现的。</li><li>信祂之人所开设的学校，医院</li><li>地震之后大量的基督徒来帮助这里的人，正是听从了真神的呼召而来，真神是爱，信祂的人也把爱活出来。</li></ul></li><li>因为真神是看不见的灵，而假神是能看得见的有限的人，会老去，身体会生病，或不能动，不能听，不能看的偶像</li><li>因为真神来拯救人，而假神让人自己去积累善业救自己，<br>——你们得救是本乎恩，也因着信。这并不是出于自己，乃是神所赐的；也不是出于行为，免得有人自夸。以弗所书2:8-9</li><li>因为神自己告诉我们除祂以外再无拯救<br>——除他以外，别无拯救，因为在天下人间，没有赐下别的名我们可以靠着得救。使徒行传4:12</li><li>真神的圣灵会住到信祂之人的心里，来亲自帮助人来对付自己的罪</li><li>真神也是穷人的神，神降世成为人的样式，生在马槽里，而不是皇宫里，特别降低自己的身份来拯救穷苦的人，假神的祭祀是要向人收许多的钱才能给做法或仪式，所以穷人是请不起法师的。</li><li>真神是公义的，圣洁的，会刑罚审判拜假神的人，以及有罪的人<ul><li>比如诺亚时代的大洪水</li><li>比如地震</li><li>比如末日的审判，—— 人人都有一死，死后且有审判,<br>(神明确告诉我们人人只有一死，而不是死后又有轮回) 轮回是在逃避神的审判，而且轮回对于你也是不公平的，因为按照轮回，你今生所受的痛苦，是你的前生的人所犯的罪，他并没有感受到你的痛苦，而你却要为他所做的受痛苦，这在你不公平，在神更是不公平。如果按照轮回，这个世界的生物数量是不变的，但实际上却是从无到有，从少到多。</li></ul></li><li>真神是爱，也要我们用神的爱来爱别人，对待别人，不能恨别人，更不能报仇,<br>要用神的爱来胜过我们出于罪的欲望，却让我们保留出于爱和圣洁的欲望<br>而假神让人不要有爱和欲望，要脱离爱和欲望<br>假神不会和罪人在一起，而真神为了拯救罪人，特地到罪人中间来和他们在一起。但假神只是圣洁的，是不会和有罪的人在一起的。有罪的人只能自己因自己的罪而受惩罚。</li><li>真神死后能从死里复活，不会有尸骨和舍利留下，</li><li>真神不让别人在圣经里添加或删减，也只有一本圣经，连认过字的中学生都能读懂，5-6年级的小学生能读懂大部分内容。而假神的书是人写成的，会不断添加新的东西，经书也会越来越多，甚至有上千部。</li><li>对待妇女的态度，能看出真神和假神的区别<br>在信靠假神的地方，丈夫不事家务很普遍，对妻子爆粗口，使用暴力也是很普遍的事情。孩子的心里都因此有着不同程度的创伤。而圣经教导我们，丈夫爱妻子如同爱自己，妻子也要顺服自己的丈夫。教导她们要找一位信靠耶稣的丈夫，他知道疼你，帮你，爱你。</li><li>假神的书焦点放在人的身上，而真神的书焦点从始到终都在神的身上</li><li>圣经是神的话语和智慧，而其他的书是人的智慧，来模仿神的智慧。</li><li>神的书是生命之书，传播神的真理和爱，而假神的书传授的是知识</li><li>科学和考古发现越来越证明圣经<ul><li>越来越多的证据发现证实以前的大洪水</li><li>人类的基因组比较证明人类的祖先出自一家，在中东和非洲那里，越是血缘相近，基因组就越相似，由此可以比较并找出所有人类的来源，藏族也不例外。</li></ul></li><li>真神是可以向祂祷告，可以听到神的声音，假的神不能。金刚经里说：“若以色见我，以音声求我，是人行邪道，不能见如来”</li></ol>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
      <category term="老师专用" scheme="https://lights7.github.io/categories/%E8%80%81%E5%B8%88%E4%B8%93%E7%94%A8/"/>
    
    
      <category term="圣经教导" scheme="https://lights7.github.io/tags/%E5%9C%A3%E7%BB%8F%E6%95%99%E5%AF%BC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>什么是真理</title>
    <link href="https://lights7.github.io/truth/"/>
    <id>https://lights7.github.io/truth/</id>
    <published>2020-07-28T15:35:52.072Z</published>
    <updated>2020-07-28T15:35:52.073Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>下面所讲的主要针对初中以上的学生。对于小学生可以把信息简化一下。关键是要让他们认识到真理是什么？有学校里要学的，也有爱，从爱引入老天的概念，从老天到上帝，到圣经。为后面讲圣经打下基础。</p><p>另外这也就象一个阶梯，引导孩子认识什么是真理。也鼓励孩子追求真理。</p><h3 id="什么是真理呢？"><a href="#什么是真理呢？" class="headerlink" title="什么是真理呢？"></a>什么是真理呢？</h3><p>真理不只是通过父母，祖先留下来的对世界的认识，而是你们自己要寻求真实的、真正的规律和事实。这些真理在过去的历史中是对的，在未来也是对的，会发生的。在不同地区也放之四海而皆准。真理是不会因着时间地点的改变而改变。</p><p>真理有两种，一种是人所能认识到、领悟、感悟到的。另外一种是人靠自己是不能认识、不能领悟、也不能感悟到的，是超越我们极限所能认知的。</p><h3 id="人所能认知的真理"><a href="#人所能认知的真理" class="headerlink" title="人所能认知的真理"></a>人所能认知的真理</h3><h4 id="佛教的智慧的感悟：无常与空的感悟"><a href="#佛教的智慧的感悟：无常与空的感悟" class="headerlink" title="佛教的智慧的感悟：无常与空的感悟"></a>佛教的智慧的感悟：无常与空的感悟</h4><p>儒教、道教、佛教事实上有不同的领悟。佛教，也可以说，是人生最早可以有的一种领悟。就是在人生的生活里面，有一天我们发现，一切都是在变化当中。本来我们只是生活，要生存，要工作，要成功。没有想什么。但是过了一段日子。年纪开始变大一点，人到中年，突然间发现，为什么我度过那么多的岁月，但度过的岁月，就好像一生的叹息。就好像人生就是过去了。原来一切变化那么大。从前我是那么年轻。现在样子变得越来越难看了，而且将来会更难看。这就是变化了。然后儿女们本来小小的，现在长大了。</p><p>历史上也在变化。过去，有许多人是农奴，现在没有哦了。过去人们没有学上，现在都能上学了。一切都是在变化当中。这种变的领悟呢，就是佛学，非常重视讲的，所谓无常的道理。无常就是一切都在变化当中。由于一切都在变化。一切都在生灭当中。</p><p>生灭生灭。此生彼生，此减彼减。这个在佛教叫姻缘。因缘起灭的世界里面。没有一个东西是永远的。那就是空的意义。所谓空，不是一般的空，而是一切都在变化当中。所以没有东西是永远的。你说是一种空的体悟。</p><h4 id="所罗门王的智慧：虚空之后敬畏神"><a href="#所罗门王的智慧：虚空之后敬畏神" class="headerlink" title="所罗门王的智慧：虚空之后敬畏神"></a>所罗门王的智慧：虚空之后敬畏神</h4><p>佛学作为一种哲学，是很吸引人的。因为它能够讲出某一种人生真实的体验。但是我们看到释迦穆尼，他有提出这样的一种人生境界。原来在他之前300多年。在中东，所罗门王，他写的一个叫《传道书》的时候，也有一个类似的空的体验。所罗门王比释迦穆尼还早。而且他是一个中东的霸主。那时候他的财宝跟权利是非常大的。但是奇怪。他一开始写的一个智慧的书叫《箴言》的时候，一开始他就说，虚空的虚空。作为一个最有权力的君王，黄金斗量。但是他发现。原来人生就是虚空。一切都在变化，你人生劳劳碌碌的又有什么益处呢？他问又有什么益处，事实上就是问，那又有什么意义。他发现，原来一代过去一代又来。只有地是永远长存。一代一代过去。从前我看爸爸妈妈是高大威猛。慢慢他老了。但是可能有一天。当我们变老的时候，当我们儿女来看我。儿女又会变成一个中年的人，然后拖着个孩子进来见我们。慢慢地也会变老。就是一代过去，一代又来。只有地是永远长存。那这个所罗门王就讲到，世界就是一切都是这样循环变化当中。而没有东西，是永远有永恒的意义。这可以说是一种虚空的体会。是一种好像漫世无常变化，生生灭灭的经验。不过所罗门王没有停在只是领悟空。所谓佛这个字的意思，就是觉悟的意思。人生觉悟到一切无常，这是一种智慧。所罗门王，他就讲到，一切是空是智慧能够觉悟的，但是他最后还讲，最后《传道书》完了的时候，他说，我讲这一切，所有对虚空的思考，总意是叫你敬畏神。</p><p>怎么可以讲完虚空忽然之间讲到上帝呢，原来他的意思在说，<strong>如果人只看到虚空，那只是看到宇宙人生的真理的一面。但是当你看透一切虚空的时候。会发现你心灵就转向一个更超越更高的境界。这个不同的境界，就是敬畏上帝的境界。所以人可以领悟虚空，但他要可以从虚空里超越出来，来看人生有没有其他的境界。人生其他的境界真的会有的。</strong></p><h4 id="无常背后有不变的规律"><a href="#无常背后有不变的规律" class="headerlink" title="无常背后有不变的规律"></a>无常背后有不变的规律</h4><p>一切是变化的，不过变中有些不变的道理，不变的规律。 比如 数学，物理，化学等永恒的规律。以前的人类没有认识到这些规律。但随着科学和技术的发展，西方的数学家，物理学家，以及生物学家都发现了很多不随时间和空间变化的规律，有的被称为定律，定理，还有的是公理，等等。这也是为什么你们必须要上学，学习这些真理。</p><p>这里特别介绍什么是公理和定理，<br>定理可以按照逻辑证明出另外一个定理，按照逻辑所有的定理都是由公理证明出来的。而公理是不用证明的，自然而存在的。<br>给初中生讲，比如：两点之间线段最短就是公理，<br>给小学生讲，比如：1+1=2 是公理，而1+2=3就可以从1+1=2推出来。<br>公理是不能证明也不用证明的真理。由这个公理可以证明其他的定理。以后你们会学到。这里告诉大家在真理之中，有的真理是其他真理的根源，是自己存在的。(为后面讲到自有永有的神打基础)</p><h5 id="信息的不变，宇宙规律的永恒"><a href="#信息的不变，宇宙规律的永恒" class="headerlink" title="信息的不变，宇宙规律的永恒"></a>信息的不变，宇宙规律的永恒</h5><p>那古人观测到，还有就是把一个种子丢在地上。它可以长出来成为植物。那么它是什么种子就产生什么植物，这就是宇宙万有都有的道。道就是那个规律。我们中国有个老子就看到一切都有到有规律。宇宙、人生不只是变化无常。它也有永远不变的一些规律，和道在其中。那就是道家的领悟，那我发现圣经，原来它就讲到：太初有道，宇宙开始的时候，上帝透过祂的语言，“道”这个字Logos是神的话。这个话成为宇宙的规律。当代的科学就发现宇宙万有后面是有一种information，一种讯息的存在。量子力学发展到比较理论的时候，一个著名的科学家叫 David Born，他就提出来一切万有后面还有个规律，是一个information，是有信息的。</p><p>比如说你的学校，20年前和今天的学校，学校里的老师都换了许多。学校的学生也不一样了，座椅板凳教师也都不一样了。但学校却还是这个学校。可能更壮大了，更好了，师资力量更强了。但那个信息, 学校的纪律，有校长，有老师，有班级，有年级，这种组织结构形式却没有变。</p><p>同样你们知道吗？人体的细胞过一段时间就会死亡并被新的细胞代替，包括表皮细胞。过了几年，实际上整个的你的细胞可能都不一样了，但你还是你。样子不会有太大的变化。你的DNA告诉新的细胞应该长在那里，不应该长在哪里。所以你身体里的这种信息是超越了你的身体。</p><h5 id="生命必定会生长和繁殖"><a href="#生命必定会生长和繁殖" class="headerlink" title="生命必定会生长和繁殖"></a>生命必定会生长和繁殖</h5><p>宇宙不但有规律，我们发现宇宙里面还有一种生长的道理。我们看见生命非常奇特，就是因为有生命的都会长大的，生命就是会长大的，而且他最后还会死亡，但死之前他会长出他的后一代。然后让那个后代成为新的继续发展。任何生命体将来都会死，不过他死之前会长出后一代，后一代又再生出，生完又生生完又生。《易经》有一句话叫，“天地是大德曰生”。生长就是这个宇宙后面伟大的道理。</p><h4 id="科学以外的真理"><a href="#科学以外的真理" class="headerlink" title="科学以外的真理"></a>科学以外的真理</h4><p>这些道理属于科学范围。但大家一定要记住，科学不是万能的，科学也是有限的。因为还有另外的真理是科学不能体悟的。</p><p>这种真理是从生活里面领悟出来。这种领悟性的真理是从人生里面慢慢体会的。</p><p>比如讲到的孝顺这个关系这个道理。孝顺事实上，你不能透过逻辑来证明人应该是孝顺的。孝顺这个命题，没办法用逻辑来推论，来论证。作为一个真理来论证。孝顺这种的命题呢。我不把他看作命题。这是生活里面的体验。你没发现，原来当我们年纪大了。我们开始就发现爸爸妈妈老了。那么多年的艰苦来养大我，教养我。忽然之间，你对他有种感情。你觉得要回报他。这种的经验是慢慢体悟出来的。然后有一天，如果爸爸妈妈过世了。忽然之间你就发现。原来我在他们在世的时候没有对他们很好。常常怀念他们，想我应该对他们更好一点。这种想法就是孝顺的体悟。这种体悟呢，我们发现。原来这个是真理。是个具体的真理。但是我们不能透过理性来证明。不过可以透过生活的实践来慢慢领悟。这就是爱的真理。</p><h5 id="爱的永恒"><a href="#爱的永恒" class="headerlink" title="爱的永恒"></a>爱的永恒</h5><p>父母对孩子的爱。是一种舍己的爱。在这里解释恩典。什么是恩典，恩典就是我们没有付钱，没有做什么，而白白得到的。我们并没有给父母钱，也没有为父母做什么，但父母却养育我们，为我们牺牲了很多的时间和经历。这就是恩典。恩典一定是出于爱，无私的爱。不然不会有恩典。这种出于无私的带有恩典的爱，是一直都有的。包括动物小狗，小猫都有。真正无私的爱里面一定有管教，父母对孩子的管教，不然就不是真正的爱了。这种无私的爱在夫妻之间也有。你不能否认人间有真爱，有真情，也有亲情。</p><h5 id="天是永恒的，也是有情的，是不变的"><a href="#天是永恒的，也是有情的，是不变的" class="headerlink" title="天是永恒的，也是有情的，是不变的"></a>天是永恒的，也是有情的，是不变的</h5><p>古人就思考，人为什么会有这种爱呢？这种爱和亲情是超越了无常，尽管有的人的爱也是可以变的，但再坏的人也是有感情的。人为什么会有感情呢？经过很长时间的感悟，人们感悟到爱的人性来源于天，或称为老天。而且人有这种感情，那老天作为人性情的根源的话，那老天也是有怜悯，有感情的，。</p><p>对于一个人，不管他信不信宗教，不管他信什么，总会觉得有天的存在。在电视剧里面，有时候我们会看到，打仗坏人赢的时候，好人说：“好，现在我没办法对付你，不过等着看天会对付你的”。为什么天会对付坏人呢？中国人早就知道天是有公义的。成语里就有“天网恢恢疏而不漏”，意思是天道公平，作恶的无论大小，都会有相应的惩罚，老天看起来很不周密，没有说一个人做错之后立刻受到报应，但老天最终不会放过一个坏人，也不会放过任何一件坏事。比如你撒了谎，开起来很小的罪孽，但也会因此而受到报应。这也是佛教所说的因果报应。每个人所犯的任何罪，老天都知道，也会有相应的惩罚，因为老天是公义的，是公平的。</p><p>有些行为可能人都认识不到是罪孽，是在得罪老天，会有报应，但却是可以通过学习世界的地理和历史能感悟到这个罪的后果。比如拜偶像。<br>如果查看历史就会发现，那些拜偶像的人群都被灭掉或消失了。即使没被灭掉，也会时有灾难发生。</p><p>比如拜马尔杜克的巴比伦帝国，拜巴力和摩洛迦南各国。以前拜各种偶像的那个埃及已经不见了。只留下了金字塔和人面狮身像。现在存留下来的埃及的人也没有再拜偶像的了。而以前崇拜万灵，行巫术的玛雅人，也在1200前消失了。(这些例子不一定一次都讲出来，可以每次讲出一个来，也可以一次都讲出来。)</p><p>罪孽都会有其后果，无论大小，这是一个不变的。因为老天是公义的。古人就体会到“天网恢恢疏而不漏”。</p><p>尽管有灾难，但还是可以看到老天也是有慈爱的，让我们白天有太阳，晚上有月亮，还赐空气，雨水给我们。天也是有情的。</p><p>国人把老天爷称之为上帝，</p><p>如果你到北京的天坛，在天坛里面有个牌子，就是皇天上帝的。而且里面没有偶像的。原来我们祖先是信一个非偶像的，超越一切的上帝。就是皇天上帝。</p><p>上面讲到的都是人所能经过长时间领悟到的真理，还有一些真理不是我们人靠自己所能认识到的。</p><h4 id="人类无法认知的真理：上帝会来寻找我们，会来拯救我们"><a href="#人类无法认知的真理：上帝会来寻找我们，会来拯救我们" class="headerlink" title="人类无法认知的真理：上帝会来寻找我们，会来拯救我们"></a>人类无法认知的真理：上帝会来寻找我们，会来拯救我们</h4><p>上帝是有公义的，也是慈爱的，祂没有冷漠地看着人自生自灭，或是靠着自己的努力在罪中挣扎。</p><p>神就通过许多先知写成了一本书。这本书的名字就叫圣经。神把关于祂自己，关于什么是罪，以及祂对人类的拯救计划都以不同的方式写在了《圣经》里。圣经里记录的都是真实的，曾经或将要发生的。</p><p>圣经里边告诉了我们很多非常重要的真理，是人靠自己无法领悟的。为有神自己亲自来告诉我们。</p><h5 id="1-圣经是世上唯一由-神所写的书"><a href="#1-圣经是世上唯一由-神所写的书" class="headerlink" title="1. 圣经是世上唯一由 神所写的书"></a>1. 圣经是世上唯一由 神所写的书</h5><h5 id="2-圣经讲述神将做何事能将人从罪中拯救出来。"><a href="#2-圣经讲述神将做何事能将人从罪中拯救出来。" class="headerlink" title="2. 圣经讲述神将做何事能将人从罪中拯救出来。"></a>2. 圣经讲述神将做何事能将人从罪中拯救出来。</h5><h5 id="3-圣经答复了人生最重要的问题"><a href="#3-圣经答复了人生最重要的问题" class="headerlink" title="3. 圣经答复了人生最重要的问题"></a>3. 圣经答复了人生最重要的问题</h5><p> 告诉我们如何才能真正地脱离地上的苦难。什么办法才是真正有效的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
      <category term="寻求真理" scheme="https://lights7.github.io/categories/%E5%AF%BB%E6%B1%82%E7%9C%9F%E7%90%86/"/>
    
    
      <category term="真理, 无常, 永恒, 上帝, 规律, 不变的" scheme="https://lights7.github.io/tags/%E7%9C%9F%E7%90%86-%E6%97%A0%E5%B8%B8-%E6%B0%B8%E6%81%92-%E4%B8%8A%E5%B8%9D-%E8%A7%84%E5%BE%8B-%E4%B8%8D%E5%8F%98%E7%9A%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>培训二，讲故事</title>
    <link href="https://lights7.github.io/train2/"/>
    <id>https://lights7.github.io/train2/</id>
    <published>2020-07-28T15:35:52.070Z</published>
    <updated>2020-07-28T15:35:52.071Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="培训二，讲故事"><a href="#培训二，讲故事" class="headerlink" title="培训二，讲故事"></a>培训二，讲故事</h2><h4 id="1-不要害怕讲圣经故事"><a href="#1-不要害怕讲圣经故事" class="headerlink" title="1. 不要害怕讲圣经故事"></a>1. 不要害怕讲圣经故事</h4><p>不要害怕讲圣经故事，更不要怕讲起来麻烦或累，因为你累一点，就可能救一个人的生命。我们已经讲过许多次的圣经故事了都没有事情。“信道是从听道来的。”只要认真给孩子补习功课，不糊弄，很少被举报。因为他们也确实需要学习上的帮助。另外也要知道，有一半的孩子，听过这一次福音之后以后就很难再有机会了。如果你不讲，也没有其他人有机会和他们讲了。不要指望其他人会来给他们讲。能留下来的都只能非常的谨慎，不会讲任何的故事。只要传讲真理就会遇到阻力和反对的声音。有哪一次保罗在传道的时候没有遇到阻力和反对的呢？况且讲多几次之后，反对的声音就小多了，因为再来的大多是愿意听的。</p><h4 id="2-头几天讲什么"><a href="#2-头几天讲什么" class="headerlink" title="2. 头几天讲什么"></a>2. 头几天讲什么</h4><p>开始的几天先不讲圣经故事，在下午的时候可以和他们讲如果表现好，就抽时间给他们讲讲故事。最开始的几天可以讲一讲以色列国，是中国的好朋友，国家虽小，但非常的先进，无论是农业，还是军事。这为以后讲圣经故事打基础。另一个可以讲的话题是：藏族的传说认为他们的祖先是猴子和一个女子所生的。实际上这是有科学依据的。根据科学发现和人的DNA的比较，发现所有人类都是从离诺亚方舟不远的地方分散开来的，藏族也是从那里迁徙到这个地方，都属于亚洲人种，而藏族是之后到来的黄种人和之前来到高原的矮黑人的后代。而矮黑人和黄种人都是先后从中亚迁过去的，藏族有58%的矮黑人的基因”，而且这矮黑人的基因是男性的，女性的基因是后去的黄种人的。那个矮黑男性，看起来是比较像猴子。这为以后讲到世界的人类都是从中亚地区巴别塔之后扩散开的，打下基础。具体的讲解会再发给大家。</p><h4 id="3-时间"><a href="#3-时间" class="headerlink" title="3. 时间"></a>3. 时间</h4><p>过几天和学生熟悉了之后，可以开始讲旧约。在最初的几课里要讲到圣经，以及神的属性。这些都可以在故事里穿插进去。每天讲一次圣经，一次45-60分钟。到最后的一周甚至可以一天讲两次。教歌也可以一天1-2两次。课间休息时间可以拿给他们漫画圣经看并解答他们信仰上的问题。在补习班的最后可以带大家看耶稣的电影。在最后离开之前可以把圣经和漫画圣经“借”给那些真心想了解的学生。</p><h4 id="4-为什么要从旧约的创世纪开始讲起"><a href="#4-为什么要从旧约的创世纪开始讲起" class="headerlink" title="4. 为什么要从旧约的创世纪开始讲起"></a>4. 为什么要从旧约的创世纪开始讲起</h4><p>从旧约讲起很重要，因为这样他们就能知道神的创造，以及神对拜偶像的愤怒。不然，耶稣就成了他们另一个菩萨或活佛。因为在其他的多神信仰里是没有创造的。旧约里神对拜偶像的愤怒和惩罚，都是很好的故事。让孩子们知道，真神与偶像的区别。而且在一般地区讲神要比讲耶稣容易些，他们都相信上天，和笼统的神。每次和他们讲神的时候，都不会引起反感，但如果直接讲耶稣，甚至后来讲到耶稣，他们就会有一些抵触。我们也是根据马克宏的《稳固根基》为基础，结合美国给孩子用的AWANA教材，以及针对多神信仰总结出来的。马克宏作为宣教士有许多这方面传道经历。都意识到从旧约的创世纪讲起的必要性。神把圣经按照这个顺序写出来，自然也有祂的旨意。所以希望大家能认真按照我们的顺序讲。</p><h4 id="5-为什么在开始的时候要讲到神的属性"><a href="#5-为什么在开始的时候要讲到神的属性" class="headerlink" title="5. 为什么在开始的时候要讲到神的属性"></a>5. 为什么在开始的时候要讲到神的属性</h4><p>这是为了下面的故事做铺垫。讲到神是自有永有的，神不需要也不是被造的。不然学生可能的问题是：神创造了世界，那谁创造了神？其中一个回答的方法是用公理和定理的关系来说明，先问他们，“你们学过初中的几何吧，其中有公理也有定理，定理是怎么来的？（等学生的回答）定理是又公理证明和衍生出来的，那公理是怎么来的？有什么能证明和衍生出公理来？（等学生回答）没有。公理或者是一个存在的事实，或者是一个存在的定义。神是自有永有的，没有开始没有终结的，神是一个灵。祂创造了一个有始有终的物质世界”  还有其他的回答方法，可能是通过什么是神的定义来解释。大家可以祷告来得到其他从神来的解释。另一个学生可能问的问题是，这个世界不可能是由神创造的，不然怎么会有这么多不好的事情发生。一种可能的回答是：“若亚当和夏娃没有背叛神让罪进入这个世界，本来世界是美好的，不会有这么多令人痛苦的事情。但自从人的堕落以后，疾病，死亡，战争，痛苦，罪恶的邪灵都随之进入到神所创作的完美世界，让这个世界不再完美”。而人的罪是这一切的根源。但神并没有停止祂的拯救工作，今天祂的拯救就临到了这里，祂要真正地除去人的罪，并不是靠人自己努力挣来的。</p><h4 id="6-为什么在头一两课要讲三位一体的神"><a href="#6-为什么在头一两课要讲三位一体的神" class="headerlink" title="6. 为什么在头一两课要讲三位一体的神"></a>6. 为什么在头一两课要讲三位一体的神</h4><p>如果在开始就讲到三位一体，那么后面讲到神的拯救就变得容易，在不讲耶稣的情况下，就说神要派祂的独生爱子来拯救我们。就很自然。学生们对于讲“神”和“上帝”并不排斥。</p><h4 id="7-为什么开始的时候要讲圣经是神话语的真实记录"><a href="#7-为什么开始的时候要讲圣经是神话语的真实记录" class="headerlink" title="7. 为什么开始的时候要讲圣经是神话语的真实记录"></a>7. 为什么开始的时候要讲圣经是神话语的真实记录</h4><p>不然学生们会以为讲的都是传说和故事。可以在开始给大展示一下圣经。但不要拿着圣经讲。每次讲的时候，有一次要提到圣经是神的话语，所讲的是真实发生过的事情，都不是虚构的。</p><h4 id="8-需要讲出的真理有："><a href="#8-需要讲出的真理有：" class="headerlink" title="8. 需要讲出的真理有："></a>8. 需要讲出的真理有：</h4><p>神是世界真正的主宰，神创造的大能，世界的由来，认识到每个人都是罪人，并认识到耶稣基督的救恩。要把福音的种子讲全。福音的构成：神的大能，神的圣洁完全无罪，神的慈爱，人的罪，罪的后果和代价，神的拯救办法(救赎)，邀请人接受。而这些道理是可以自然地加入到故事当中。这个具体写在另一个培训当中。</p><h4 id="9-如何把道理融入故事里"><a href="#9-如何把道理融入故事里" class="headerlink" title="9. 如何把道理融入故事里:"></a>9. 如何把道理融入故事里:</h4><p>真理和道理的概念要精练，并融入到相应的情节当中。在这个链接里我们有专门的针对孩子布道的操练，里面会讲到如何做。 </p><h4 id="10-讲圣经为主，看录像为辅，"><a href="#10-讲圣经为主，看录像为辅，" class="headerlink" title="10. 讲圣经为主，看录像为辅，"></a>10. 讲圣经为主，看录像为辅，</h4><p>以讲圣经故事为主。圣经故事要讲的生动，他们似乎很喜欢肢体表达，讲的时候加入些肢体表达会更加是他们进入情景，老师自己讲会让孩子更能感受到从你而来的信心和传承。讲的时候大部分时间要看着那些孩子的眼睛，尤其是讲到重要的地方。讲故事情节的时候，要讲的生动，这需要提前备课。但你要有勇气去讲，你要知道你所说的每一句话都可能，不是可能，而是一定会改变某个学生的一生和他的生命。而且你讲的时候神是与你同在的。如果有投影仪和电脑，在周末的时候可以放一些动画圣经故事，如天国英雄榜，儿童圣经故事，超级妙妙书(超级妙妙书就是圣经)。在最后的时候可以看耶稣传，没有电脑用手机也可以。</p><h4 id="11-需要讲的故事有："><a href="#11-需要讲的故事有：" class="headerlink" title="11. 需要讲的故事有："></a>11. 需要讲的故事有：</h4><p>诺亚方舟和大洪水，神拣选亚伯拉罕来开始祂的计划，出埃及记和十诫，师士记中一些例子，包括约柜被飞利士人掳走的那段经历，撒母耳扫罗和大卫，后面君王和以色列人的败坏及被掳。但以理的故事和预言。耶稣的出生，耶稣的传道和神迹。耶稣的被钉和复活。复活之后升天以及圣灵的降下。每次讲的时候不要说是在讲故事，而是说：“神通过圣经告诉我们….”，“而圣经是神真实话语的记录”。不然所讲的就不会被当做真实发生的了，而只是一个故事。在讲到耶稣之前要把三位一体讲出来，并用“救主”以及“神的儿子”来代替耶稣。知道讲到耶稣的时候，自然而然就讲出救主以及神的儿子起名叫耶稣。</p><h4 id="12-讲故事之前的引子，"><a href="#12-讲故事之前的引子，" class="headerlink" title="12. 讲故事之前的引子，"></a>12. 讲故事之前的引子，</h4><p>比如在讲创造之前，问学生，你们知道为什么一周有七天吗？这样的引子可以让讲故事自然而不突兀。</p><h4 id="13-不同宗教之间的比较，"><a href="#13-不同宗教之间的比较，" class="headerlink" title="13. 不同宗教之间的比较，"></a>13. 不同宗教之间的比较，</h4><p>讲故事时我们的讲义会有许多基督教和其他宗教的对比，但讲的老师心里知道就好，讲的时候尽量只讲圣经里面我们的耶和华神，但在有对比的地方要强调讲。比如佛教也讲幸福，但却是心里自我调节出来的幸福。但申命记28章讲到遵守神的命令，神所赐的福是真实能得到的幸福和平安。</p><h4 id="14-神的保守和人的责任"><a href="#14-神的保守和人的责任" class="headerlink" title="14. 神的保守和人的责任"></a>14. 神的保守和人的责任</h4><p>最后不要只讲到神的保守和祝福，而且也要讲到人在地上的责任，比如讲到亚伯拉罕，他满得神的祝福，但神也要透过他使万民得福。再比如讲到但以理的时候，我们在主日学往往就只讲到神如何保守但以理免于狮子的口，却很少讲到因此大利乌王传旨，晓谕住在全地各方、各国、各族的人如何彰显神的名和荣耀。再比如我们讲到耶稣被钉十字架，往往都是讲到祂为我们的罪钉了十字架，却很少讲到得救的基督徒也要来荣耀神。</p><h4 id="15-宣教的切入点，"><a href="#15-宣教的切入点，" class="headerlink" title="15. 宣教的切入点，"></a>15. 宣教的切入点，</h4><ol><li>罪和欲望，谁才是导致我们的不幸，不幸的发生和人的罪有关，也和神的管教为要我们更圣洁有关。而不是自己前世的孽。</li><li>最后决定谁能上天堂和下地狱的是创天造地的神，对于他们的信仰是没有一位主宰来决定到底谁能转世成为人或下地狱。</li><li>智慧：他们的信仰也教导人要有智慧。圣经中所罗门所写的箴言充满了智慧。圣经告诉我们神是智慧的开端。</li><li>所以其他的宗教都是要靠行为得救。比如信佛教的人要靠各种行为，如转经，转玛尼，定期不吃肉，磕长头等各种行为来积攒自己的功德。比如伊斯兰教要信徒自己努力做好人，但还是要下地狱之后，然后才可能进天堂。但耶稣来了为要把律法以下的人拯救出来，律法和行为只是我们启蒙的师傅，为要叫我们为善，但并不能达到神的标准而拥有永远的无罪的生命，唯有神的儿子来但当我们罪的刑罚，以及不完全的生命，才能让我们真正地脱离罪的痛苦，脱离这个世界，有永远的没有罪的生命。让我们不用在靠行为来得救（弗2:8-9）。神的儿子来要把人从靠行为得救中拯救出来。</li><li>什么是真正的得福，佛教教导人要调整自己的心理，减少自己的欲望，来达到感受到幸福。读申命记28章1-14节，告诉学生你若留意听从耶和华你神的话，谨守遵行他的一切诫命，他所赐给你的福不是靠调整自己的心理得来的，而是真实的从神而来的祝福。</li></ol><h4 id="16-对于愿意信主的孩子，"><a href="#16-对于愿意信主的孩子，" class="headerlink" title="16. 对于愿意信主的孩子，"></a>16. 对于愿意信主的孩子，</h4><p>要让他们知道什么才是真正地信耶稣，请参看下一条。不一定非要让他立刻为此去传福音作神的见证，因为他们幼小的生命和对信仰的认识还有限，在逼迫下很容易就被扼杀了。对于愿意信的孩子，在私下聊天的时候，可以建议他在心里信靠持守，并在小事上荣耀神，荣耀耶稣的名，比如不作弊；放学后按时回家，不让父母着急；不纹身；不醉酒；好好学习等等。在生命的改变上来荣神的名。但仍然可以向好朋友来分享信主的见证。等以后长大了，机会成熟了再向父母传。</p><h4 id="17-什么才是真正地信耶稣，"><a href="#17-什么才是真正地信耶稣，" class="headerlink" title="17. 什么才是真正地信耶稣，"></a>17. 什么才是真正地信耶稣，</h4><p>一定要讲清楚什么才是真正地信靠耶稣。在他们心中信一个人就是看他灵不灵，能不能求来自己想要的。什么是真正的信耶稣：真正的基督徒是一位接待耶稣，相信祂名的人．接待或相信主耶稣，心志上决定选择相信福音的真理，并且愿意承认自己的罪，相信耶稣基督是神的儿子，是担当我们的罪，替我们的罪而死，将我们从罪中拯救出来的救主及生命的主，也在行动上实际地离弃所犯的罪与不敬虔的生活，不再过一个以自我为中心的生活，而是过以基督为我们生命中心的生活，以及决定照着神的话语去作，且感情上决定尽心爱主。当然一个信耶稣的人是从神的圣灵而重生的。但要让他们明白信耶稣不是相信祂求什么就给你什么。</p><h4 id="18-在讲到人的罪的时候，"><a href="#18-在讲到人的罪的时候，" class="headerlink" title="18. 在讲到人的罪的时候，"></a>18. 在讲到人的罪的时候，</h4><p>要知道藏族所说的罪和我们所说的罪是有很大的区别的，但也有共同点。对于他们吃肉和杀生都是罪。所以在讲到罪的时候要以神的创造作为依托，“因为是神创造了一切，祂是爱的源头和公义的最终持有者，所以祂的标准才是罪的真正定义，有时候我们自以为是罪的时候按照神的定义却不是，很多时候我们自以为没有罪的事情，在神面前却是很大的罪”。另外也要讲到罪性和罪性的区别，就象有酵的面和无酵的面。靠冷冻和风干都不能出去酵，冷冻和风干就象我们靠行为不让我们的罪性显现出来。靠行为来积功德，就像是把墨水笔芯放入水中，就会有墨水渗出来。靠加入清水稀释不能把墨水除去，同样靠各种行为，无论是转多少经，无论是转多少玛尼，无论是如何遵守律法，都不能把罪性除去。罪除不去人就不能到圣洁公义的神面前来，人就不能得救。</p><h4 id="19-教歌是很好的传福音的辅助方法，"><a href="#19-教歌是很好的传福音的辅助方法，" class="headerlink" title="19. 教歌是很好的传福音的辅助方法，"></a>19. 教歌是很好的传福音的辅助方法，</h4><p>好的歌容易记住，能让学生即使在我们离开以后依然能在唱的时候想起我们的神。有一首歌叫“神的孩子”，就是一首很好的歌，可以用手机放给大家。唱完后一定要其他好的歌还有“耶稣爱我我知道”，这首歌就不用播放，因为没有适合的版本，就让大家清唱就好，它的歌词简单却能比其他这现代的歌更能表明福音的真意。但一定要把三段歌词都教给大家，尤其是后面的两段，不要只教第一段。其他的歌还有”活出爱“，“脚步”等。 </p><h4 id="20-背诵圣经"><a href="#20-背诵圣经" class="headerlink" title="20. 背诵圣经,"></a>20. 背诵圣经,</h4><p>让孩子背诵圣经的主要经句是我们鼓励的非常好的让他们记住信仰的方式。但背诵圣经经句可能会引起个别孩子的反感，可能会认为强迫她/他信基督。但大多数孩子都还好。所以要小心。根据情况来定，先试一试为好。可以和他们说如果愿意，请和我一起一起背诵这个经句，但要告诉他们，背诵圣经经文和信靠神是两码事。即使读十万遍，也不等于信神了，不等于信神的儿子耶稣了，不代表一个人得救了。因为对于藏族，念经和信经可能是等同的。</p><h4 id="21-漫画圣经非常好，"><a href="#21-漫画圣经非常好，" class="headerlink" title="21. 漫画圣经非常好，"></a>21. 漫画圣经非常好，</h4><p>一般可以在课间休息的时候给他们看，大概30分钟。两周到一个月下来他们都能看很多了。</p><h4 id="22-控制气氛低调："><a href="#22-控制气氛低调：" class="headerlink" title="22. 控制气氛低调："></a>22. 控制气氛低调：</h4><p>另一个容易引起其中某个学生不满的可能是，其他大部分学生都特别爱唱我们的歌，听圣经故事，都很愿意信神，气氛非常的热烈，这会引起某一个两个不信的学生的恐慌和不满，认为其他的学生的信仰都被改变了，容易引起他们或他们的家长告发。所以在期间如果有学生有反感，不要让学生一起祷告，或让气氛非常的热烈。到最后一天可以把属灵的气氛变的热烈。但平时要控制低调。</p><h4 id="23-排斥的学生，"><a href="#23-排斥的学生，" class="headerlink" title="23. 排斥的学生，"></a>23. 排斥的学生，</h4><p>如果班里有学生不愿意听圣经故事，或者唱歌，不要强迫他。反而要和他搞好关系，更多地关心和帮助他。也要去他的家里去探访。同时注意讲故事和唱歌的时候不要让大家有信主的气氛非常热烈的时候。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
      <category term="老师专用" scheme="https://lights7.github.io/categories/%E8%80%81%E5%B8%88%E4%B8%93%E7%94%A8/"/>
    
    
      <category term="圣经教导" scheme="https://lights7.github.io/tags/%E5%9C%A3%E7%BB%8F%E6%95%99%E5%AF%BC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>培训一，短宣培训</title>
    <link href="https://lights7.github.io/train1/"/>
    <id>https://lights7.github.io/train1/</id>
    <published>2020-07-28T15:35:52.069Z</published>
    <updated>2020-07-28T15:35:52.070Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="培训一，-培训手册"><a href="#培训一，-培训手册" class="headerlink" title="培训一， 培训手册"></a>培训一， 培训手册</h2><p><strong>请认真培训手册，如果有同工带领，请大家一人读一段。</strong></p><h4 id="活动的目的：宣教和教育"><a href="#活动的目的：宣教和教育" class="headerlink" title="活动的目的：宣教和教育"></a>活动的目的：宣教和教育</h4><p>这个活动最根本的目的就是要传福音，并且我们相信“这福音本是神的大能，要救一切相信的人。” (罗马书1：16)。“因为出于神的话语，没有一句不是带着能力的。” (路加福音1：37)。尤其是全备的福音，包括旧约和新约。短宣的目的，是把新约和旧约的主要内容利用假期给孩子补课的机会讲给他们，并把福音的种子种下。讲圣经是我们组织短宣的出发点。不然也就不组织了，因为和公益没有分别。所以如果没有宣教的心志，我们是不欢迎参加这个活动的。不但让自己受苦，还会让别人丧胆或信心减少。</p><p>我们的活动主要针对孩子，是因为在青少年时期，他们的心还是柔软的，容易接受这爱的福音。而且上过学的孩子，都能听得懂普通话。对于长期宣教的人，一般就只能教给孩子们一些歌和告诉他们耶稣的爱，多讲的都被赶走了。我们做的是长期和短期宣教相结合的策略。短期的好处就是隐蔽。被发现了大不了就被赶走，第二年又有另外一批人甚至同一批的人上来。长期团队可以继续关怀短宣所教过的孩子，用爱来浇灌已经栽种的种子。而长期团队带过的孩子，我们在短宣的时候也可以把真理讲给他们。</p><p>另外一个目的是要加强那里孩子的教育，主要是数学，英语语文为辅。一个假期的补习可以让一个孩子的成绩提高许多。帮助学会学习的方法，为所学的知识打好基础。教育和宣教要结合在一起。不能没有宣教的教育，因为灵魂的得救更重要，也不能没有教育的宣教，使我们的宣教有了爱的土壤。</p><h4 id="注意事项"><a href="#注意事项" class="headerlink" title="注意事项"></a>注意事项</h4><ol><li>去之前1-2星期就开始吃红景天，可以在药店买到。</li><li>那里冬季平均温度是 -13℃ ~ 4℃，晚上零下，白天温度会上来。要准备冬天穿戴的衣服，毛衣，毛裤，防寒服（羽绒服），毛线帽子，手套，厚袜子，运动鞋。如果在海拔4000的地方,如果是夏天上来最低温度也有可能到3度，所以还是要穿保暖的衣服。</li><li>智能手机。尽管要带着智能手机，但不要到了宣教禾场之后不停地打电话联系业务，这样的影响很不好，如果有许多的工作还放不下、还需要联系处理，那可以等到以后都处理好了，下次有机会再安排上去。因为我们希望所资助的同工能全心投入到事工当中，这也是对神的委身。</li><li><p>带上身份证，驾驶证。其它的旅行洗漱用品、保温杯，换洗的衣服。</p></li><li><p>身体上a.不管平时晕车与否，最好带上晕车药并在去高原的汽车开之前1个小时就吃上，因为上去的山路容易晕。b.在去之前两周就开始服用红景天，直到上去后的一周。c.如果在住的地方空气很干燥，可以在晚上睡觉的附近凉一件湿衣服或湿毛巾，在鼻子里涂抹一些食用油防止鼻粘膜受损。如果有不舒服，小感冒，不要大意，因为是在高原地区，很快人就会病倒，严重的就必须离开宣教工场。所以不要小看这些问题。建议刚上去的第一个星期不要洗澡。</p></li><li><p>花费记录和报销：自己先购买要去到禾场的火车汽车费。如果买了车票又不能来，我们将不能报销。等到了那里我们会报销上去的火车和汽车费用。如果没有按照事先约定的时间完成短宣而提前离开，我们将不能报销下去的路费。另外在当地的花费要有票据，包括买菜的。负责财务的弟兄或姊妹把每个花费都记录在我们发的一个电子excel表中，包括时间是哪一天，所买的东西，钱数 (只记数字)记在相应的类别下。最后按照这个表格报销。</p></li><li><p>禁止在此期间同工之间谈情说爱，同工和学生之间更不能谈情说爱。这样会严重影响我们的事工以及大家的合作。希望在那里能够全身心地投入到事工当中。</p></li><li><p>要团结，互相配搭。即使有不同地区不同团队的弟兄和姊妹，我们要像一家人，一起付出，互相尊重。不要偷懒，也不要挑剔别人。大家要知道不是每个人都是做菜的大厨，也不是每个人都是学霸。每个人为主付出的，主必赏赐。大家也要顺服带领的，即使他/她有缺点。上去只有三个星期，你能吃的苦，以后不会后悔的，因为流泪撒种的必欢呼收割。</p></li><li><p>不要和不信主的朋友说你短宣的事。即使告诉了信主的朋友，也要他保密，因为这很敏感。更不要在互联网上包括微信上发布我们补课的照片和信息，更不要发有信仰信息的照片，比如给学生发圣经，给学生讲圣经故事等。</p></li><li><p>同工之间联系的微信内容要及时删掉。最近电话里联系的记录也要每天及时清除，这样被警察调查时不会连累到别的同工。联络都尽量用signal软件联系。一旦到了上面可以把短信的消失时间设置成1-6个小时。</p></li><li><p>尊重先去开拓的弟兄姊妹。也尽量不和当地教会和机构有过多的接触，以免连累到他们。和他们的联系记录也要每天及时清除。</p></li><li><p>文化差异 a. 不要吃鱼或谈论吃鱼，也不要吃虾米, 藏民是不吃鱼的，因为有水葬的习俗。另外在他们眼里，杀掉一个小虾米的生命和杀死一头牛是一样的。b.在藏族人面前不要从书上，柜子上跨过，因为你不知道柜子里有什么。书被认为是释迦牟尼死后的化身。</p></li><li><p>这篇文章看完之后不要存在手机中，也不要转发给别人。过一段时间要删除掉。</p></li></ol><h4 id="三项：补习班，讲圣经故事，家访"><a href="#三项：补习班，讲圣经故事，家访" class="headerlink" title="三项：补习班，讲圣经故事，家访"></a>三项：补习班，讲圣经故事，家访</h4><p><strong>注意事项：备课，无论是讲圣经故事还是给学生补习，都要在前一晚上认真备课。</strong></p><h5 id="补习班和家访"><a href="#补习班和家访" class="headerlink" title="补习班和家访"></a>补习班和家访</h5><ol start="14"><li><p>时间：补习时间一共为期三周，因为三周可以把圣经的真理大致都讲出来。主要选在假期。从周一到周六，周日休息。但如果因为过年提前而不能有三周的时间，周日就不休息，继续上课。每天分上下午，上午9:00-11:30，下午2:00-5:00。</p></li><li><p>地点：我们的事工可以同时在多个地方开展。但每年又都在去年开过的地方，这样就可以让短宣有连续性，可以一直跟进我们以前带过的孩子。最好是能租到由我们自己使用的房子。如果有多个老师就要把不同年级分开补课。最好有院子。上课的时候把大门锁上。这样可以防止有人突击检查。没有院子也可以，就是不要让大人总是进来，因为这样会让孩子分散精力。</p></li><li><p>找学生，短宣的一个关键的环节是出去找学生。a.有的地方生源有限，需要在办补习班的附近的几个区到各家敲门问有没有需要补习的学生。不要怕辛苦这对于短宣工作的开拓非常重要。我们的补习班是免费的。但要求学生要认真学习，并能坚持到底。b. 此外如果是长期团队送来的孩子，将优先录取。但一个班也不要超过25人，人多了讲故事传福音就会变得不容易。c.如果有回族的学生送过来，不要拒绝其参加。只要学生愿意来就可以。我们也在讲的故事里加入了如何针对回族的教导。如果因为是回族就拒绝他们，反而会导致更大的问题。但也不要主动去找回族的学生。d.在找学生的时候，有时候需要把手机号留给家长，一般要留下老师里负责联络的同工。而讲圣经的同工和负责联络的同工最好分开。e.我们会发给大家一个电子excel表格，可以记录下学生的信息。</p></li><li><p>招学生：学生主要针对小学三年级到初中的学生。但有时也可能召小学三年级以下的学生，会根据老师的学历来决定。另外一定要分年级，分班来教。个别很熟的也可以有高中学生。千万不要招年纪大超过高中的成年学生，除非是我们一直跟进带过的，不然他们对福音会更有抵触情绪，甚至可能会告发。即使这个学生是其他长期团队而来的也不要接收年级超过高中的学生，因为可能是在那里的卧底。此外如果有以前的学生就会更容易吸引来更多的学生。</p></li><li><p>补习的内容：a.教导文化课对于初中学生的文化课，数学是最重要的科目；教学应以数学为中心，语文和英语只是起丰富和调节作用，当然还可以加上绘画课、音乐课丰富他们的生活。b.对于低年级的学生，语文的拼音和数学的应用题’四则运算的计算是重点。很重要的一点是备课，上课之前的那一晚上必须备好课。c.我们会准备一些资料。补课完以后，要把书带回到存放的地方，不要留给学生。不然每年我们都要花额外的时间和经历准备上课的资料。</p></li><li><p>补习分班和分组：教导文化课，一般我们都要分成两个班，小学班和初中往上的班。在这两个班里也要按照年级分成几个组，初中分为初一组，初二组，初三组。教初一的时候，其他的组做题。然后再教初二的。其他的组做题，以此循环。这样每个组都能照顾得到。防止出现有的孩子初一到初二都来参加我们的补习班，但却一直听的是初一的补习</p></li><li><p>学生的手机：手机是学生告发我们的主要途径。当然在过去很少发生。在找学生的过程中，以及开学之后，要经常反复强调不能带手机到学校，包括可以拨打的手表。如果发现有学生带来，要没收，放学以后再还给他们。理由是手机会影响他们学习和上课。但真正的理由是，因为他们用手机可以轻易的录音和照相，如果在我们教歌和圣经的时候，他把电话打给一个和尚或活佛，那时完全可以把我们所做的暴露给他们。如果你见到在教歌的时候和讲故事的时候有学生打电话就要小心。如果感到可疑，甚至有必要找借口暂停补课班，或停掉补习班。然后把东西在中午休息的时候搬离。在逐个通知学生补习班取消。</p></li><li><p>学生的纪律尤为重要，在刚开始去的时候必需把班级的纪律抓好，否则一些孩子想学习也没有好的环境。在上课的时候最好就不要对他们笑，下课可以建立关系。可以要求他们带笔和本子，上课做笔记，下课检查。 在收学生时，一定要跟学生讲清楚，来我们的辅导班是以学习为目的的，来这里就要学习、听老师话。（尤其是对于初中男生）纪律很重要，一开始就要强调并要分好小组，值日，平时上课也按各自小组的位置坐好。但纪律和爱有时又很矛盾。和一个孩子关系好了，他们就可能变得不守纪律。课上课下变得顽皮捣蛋。当惩罚他的时候就会伤到师生感情，让传福音变得不容易。但姑息纵容又会让其他孩子效仿，让想学的学生也不能好好学习。如果有两个老师，可以一个当红脸，一个当白脸。一个管纪律，一个爱孩子。但不管怎样，都要先和他们讲道理。如果讲道理不行，可以警告，可以罚站。最后不行也可以告诉家长。 </p></li><li><p>要时常祷告，每天的开始之前，大家在一起，有2-3个人为这一天的事工祷告，为学生祷告，为有反感的学生祷告，为学生的家长祷告。同工个人也要时常祷告。一个人在上面讲故事的时候，其他同工不要看手机，倒要为讲的和听的祷告，并帮助维持秩序。每天晚上同工之间可以固定一段时间来彼此分享、互相交通，好互相借鉴查漏补缺。</p></li><li><p>当跟孩子有些熟悉的时候可以加他们的微信，在以后的时间里多多地跟他们联系。也要经常为他们祷告。 </p></li><li><p>要注意孩子的安全，避免出现事故，包括被狗咬，摔伤，烫伤，在门口玩出现车祸，来回的路上发生车祸。这些都要留意，并嘱咐他们。另外尽量不要带孩子出去郊游，冬天一般都不会出去。即使在夏天也是这样。尽量不要带孩子去爬山、下河。无论是老师还是学生出门坐车或开车都要系上安全带。另外手机等贵重物品一定要随身携带。即使在住的地方，时刻都不要让手机离开自己，充电的时候也要有老师在场，或者晚上睡觉的时候充。老师丢手机的现象以前也出现过。学生暂时没收的手机更是要保存好，不要给弄丢了。</p></li><li><p>家访，</p></li></ol><ul><li>晚上和周日的教会以后可以去探望学生的家里，和家长建立联系并记下他们的电话，和地址。家访可以让老师和家长建立友谊，即使有个别的家长会反对，只要我们有机会，比如在傍晚或周末要去学生家里探访。和家长建立好关系。让家长也对我们的圣经教导有了一定的容忍度。建立关系以后，即使他们知道我们所教的也不会去告发。如果有家长不让孩子来了，只要去和孩子的其他家长见见面，也会让尴尬的局面缓和。家访对我们的事工非常重要。所以在三个星期里要辛勤做工，找机会进行家访。</li><li>如果学生的家长知道了你向他们的孩子传的是基督教该怎么办。基督徒在玉树地震期间，曾经给予了许多的帮助。所以老百姓对基督徒并不敌视。另外一个主要的原因是他们并不真正了解基督教。很多人只把基督当成另一个佛而已。但只要我们把主要的时间都用在教课和帮助他们学习上，我们又和家长建立了良好的关系，他们都不会采取敌意的态度。但在教圣经故事，以及教歌的时候，还是不要让家长参加。如果家长在的时候，就上正课。其实大部分家长对基督教是友好的，即使知道我们在和他们讲圣经故事也不反对。学生及家长的关怀和跟进可以借着周日的下午跟他们一起踢球‘打球一起建立关系。借着一些时间了解他们的文化传统以及信仰状况另外他们一般的可能有些孩子是亲弟兄姐妹，在课间时间可以多多了解。对于家访可以凑着下午下课的时间去孩子的家里坐坐，跟他们的家长沟通。</li></ul><h5 id="如果被发现该如何应对"><a href="#如果被发现该如何应对" class="headerlink" title="如果被发现该如何应对"></a>如果被发现该如何应对</h5><ol start="26"><li><p>首先不要害怕，这种情况很少会发生。只要大家认真补课，让学生学有所得，他们看到老师的认真就不会去告发。而且我们也都讲故事有几年了，学生已经不怎么反感了。</p></li><li><p>如果被警察进来询问甚至带走询问时，回答问题简单不要详细，不要回答没有提问的问题。不要主动说许多的情况。来的目的就是主要给学生补课，听到这边的孩子需要教育，就热心过来想帮助他们。也没有组织者，就是几个人都对藏区有好奇，也出于对藏族孩子的关爱，一起过来又是旅游又是帮助孩子。学生让讲故事，我就把我知道的讲给他们。大不了警告了,就让下去了。</p></li><li><p>要多微笑，不要害怕恐惧，最坏的情况就是被告知必须要结束补课班尽快离开。</p></li><li><p>不要把我们的组织告诉他们，不然以后就不好开展工作了。也不要说出当地教会的情况，只是告诉他们不知道当地的教会。和他们没有联系。</p></li><li><p>如果被问及为什么要给他们教歌和讲圣经，就说我们是基督徒，我们有的歌好听，孩子们也爱听，爱唱，就教给他们，而孩子们对我们的信仰也感兴趣，我们就讲给他们听。 并不知道这样是不合适的。</p></li><li><p>要多道歉而不是争执、辩论。争执会让他们下不来台，也会让他们的工作受阻。</p></li></ol>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
      <category term="老师专用" scheme="https://lights7.github.io/categories/%E8%80%81%E5%B8%88%E4%B8%93%E7%94%A8/"/>
    
    
      <category term="培训" scheme="https://lights7.github.io/tags/%E5%9F%B9%E8%AE%AD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>相信上帝的科学家</title>
    <link href="https://lights7.github.io/sciwitness/"/>
    <id>https://lights7.github.io/sciwitness/</id>
    <published>2020-07-28T15:35:52.068Z</published>
    <updated>2020-07-28T15:35:52.069Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>　人类历史上有很多著名的科学家都信仰上帝，近代科学的奠基人几乎全都是基督徒。按照圣经教导，上帝是宇宙万物的创造者，人是神按自己的形象造的。因神给予的理性，人有能力接受神的启示去认识宇宙，进而认识神。同时，神要人治理环境，管理各种鱼类、飞鸟、走兽。只有对所要管理的对象有深入的了解，才能当好神的管家。为了认识神荣耀神，为了不负神的重托，一大批虔诚的基督徒以极大的热忱献身于自然科学，取得了举事瞩目的成就，成为各个学科的奠基人。</p><p>　　在一八六五年，英国科学会发表了一篇由617人签名的关于宗教（专指基督教）与科学的宣言，现保存在牛津博德伦（Bodleian）图书馆，其宣言如下：</p><p>　　“我们以自然科学家的立场发布我们对于科学和宗教关系的意见。现在科学界若干人士，因为探求科学真理，从而怀疑圣经真理及其正确性。我们对此深感遗憾！</p><p>　　我们认为神的存在，一方面写在《圣经》上，一方面写在自然界中；尽管在形式上有所不同，却绝对不能彼此发生冲突。</p><p>　　我们应当牢记：物理科学尚未臻于完善，尚在不断改进之中；目前我们有限的理解，仿佛是对着镜子观看，还是模糊不清。</p><p>　　现在许多自然科学的学者，对于圣经不加研究，徒凭其不完善的定律和一知半解（就对圣经）怀疑反对。这种态度，实在不能不令我们为之痛惜。</p><p>　　我们深信，每一位科学家研究自然，其唯一目的，是在阐明真理。倘使他们研究的成果，发现圣经和科学有所抵触（其实只是对圣经的曲解），千万不可轻率武断，以为他的结论是正确的，而圣经的记载是错误的。而应该持客观的态度，平心静气，听神的指示，确信二者必然相符，绝不可偏执成见，以为科学和圣经有冲突分歧之处。”<br>　　　<br>　　下面是一些具体的例子：</p><h4 id="欧勒"><a href="#欧勒" class="headerlink" title="欧勒"></a>欧勒</h4><p>利昂哈德·欧勒（Leonhard Paul Euler，1707年4月15日 - 1783年9月18日）是瑞士著名的数学家和物理学家，在微积分和图论等众多领域都曾做出重大发现。他还率先引入许多现代数学术语和符号，特别是在数学分析领域，比如著名的数学函数符号。另外，他在力学、流体动力学、光学和天文学方面的研究也享有盛誉。</p><p>数学乃接近神的思考学问<br>欧勒在大学里遇上影响他一生的好老师伯努利(Johann Bernoulli, 1667-1748). 这位本是法国的数学家因为宗教大迫害, 基督徒随时面临死亡的威胁, 所以全家逃到信仰自由的瑞士. 伯努利说: “在人类的思考学问里, 最接近神的, 不是神学, 而是数学. 因为数学家追求最高的精确、最合理的逻辑, 而且会发现这个奇妙的宇宙, 竟是经得起数学家一再推敲考证的对象… 学数学的人会遇到一个强烈吸引他们的核心, 使它们像抛物线般地被吸引回来, 以面对宇宙里最基本的存在(指神的存在).”<br>数学乃上帝花园的百何花<br>欧勒写道: “数学家就是艺术家, 像是米开朗基罗躺在教堂的天花板下, 以无尽的热情, 一笔, 一笔地描绘出最精确的图画. …什么是数学? 数学是上帝花园中精选的百合花.”<br>神以文字表达核心的真理<br>: 欧拉曾写了一本闻名的青少年书籍《写给一个德国公主的信》(Letters to a German Princess), 其中论及物理、数学、文学和信仰. 书中如此写道: “任何抽象的思考, 或是一般性的想法, 离开文字(words)都无法存在. 文字的存在不只是为了人与人的沟通, 也是为了帮助人对真理有更深的耕耘. 有人声称真理来自证据, 我却认为证据若没有文字化, 人还是不认识真理. 所以在新约圣经约翰福音的开始, 第一句话就是“太初有道”(In the Beginning was the Word), 这是一开始, 神就将他自己, 以文字的方式来表达那最核心的真理.”</p><ol><li>欧勒是人类历史上最伟大的应用数学家, 是第一位结合数学与生活的人; 例如:<br>a) 他用数学设计轮船号 — 启动了波浪动力学;<br>b) 他用数学研究耳朵 — 提出了耳膜对于声波的共振数学;<br>c) 他用数学进行测量 — 整合了平面测量学;<br>d) 他用数学计算渠道断面 — 开启了应用流体力学;<br>e) 他用数学计算保险、精准货币 — 产生了计量经济学;<br>f) 他用数学设算老鹰的飞翔 — 建立了航空动力学.</li><li>他定下了许多数学所用的符号; 例如今天数学课本函数用 f(x), 半径用 r , 自然对数用 e , 总和用 S 等等的符号, 都是他定下的.</li><li>他创立了世界每一本高等数学里都有的“欧勒微分方程式解”, 以及“欧勒公式”: eix = cosx + isinx (或写成 cosq + isinq = eiq ).</li><li>除了在几何学、微积分、理论流体动力学、数论等都有开创性贡献, 欧勒还写了几本闻名的著作如《无穷小分析引论》、《微分学原理》和《积分学原理》.</li></ol><h4 id="摩尔斯"><a href="#摩尔斯" class="headerlink" title="摩尔斯"></a>摩尔斯</h4><p>1844年，发明电报的美国科学家赛约尔·摩尔斯（一个虔诚的基督徒），亲自在国会大厦最高法院会议室里，同正在巴尔的摩的艾尔弗雷德·维尔互相拍发了第<br>    一封电报，这也是人类历史上第一封电报，其内容是：“神为你行了何等大的事。”源自“圣经新约-路加福音8:39”。</p><h4 id="牛顿（1642—1727）"><a href="#牛顿（1642—1727）" class="headerlink" title="　牛顿（1642—1727）"></a>　牛顿（1642—1727）</h4><p>　　牛顿是这一大批基督徒科学家的杰出代表。他18岁进剑桥大学学习，竟然在27岁时就当上了剑桥大学的教授，这足以证明他的成就是多么辉煌。他的科研领域涉及数学、物理和天文学。他发明了数学上的微积分，出版了近代科学奠基性巨著《自然科学的数学原理》，提出了以他名字命名的力学三大运动定律，他在苹果树下发现万有引力定律的故事，几个世纪以来一直被世界各国的许多教师和家长所采用，作为向儿童进行科普启蒙教育的经典素材。</p><p>　　牛顿虽然在科学上作出了无与伦比的贡献，但他更是个虔诚的基督徒。他毕生认为，人类理性的能力有限，不能包容一切经验。所以，他研究圣经的兴趣不在研究科学之下。据统计，牛顿所发表的科学著作只占他所有著作的16%，其他84%的著作是他生前未出版的神学作品，总数字超过140万字。他写道：“我深信圣经是神的话，圣经是人受神默示写成的。因此，我每天都研读圣经。”“据我研究的结果，圣经记载之信而有证，实在远非世俗的历史所能比拟的。”牛顿研究天文学，察觉到神的手的工作，他说“无神论是无知的。我观看太阳系，看见地球与太阳保持一定的距离，得到适当的热能和光线。这绝不可能是机缘巧合。”“惟有这位智者有大能力，创造、计划如此美丽的太阳系，各大行星、慧星……一切都由他支配统治，他是万有的主宰。”</p><h4 id="爱因斯坦（1879—1955）"><a href="#爱因斯坦（1879—1955）" class="headerlink" title="爱因斯坦（1879—1955）"></a>爱因斯坦（1879—1955）</h4><p>　　爱因斯坦是二十世纪最杰出的物理学家，是继牛顿之后科学界耸起的又一座高峰，他提出来的狭义相对论和广义相对论，引起了物理学界一场深刻的变革。<br>　　爱因斯坦相信有一位上帝，他说：“无限高超的神在我们微弱心智所能觉察的琐细小事上显示他的存在，我对之心悦诚服。我的信仰由此构成。在我心灵深处，确信有个超越的智能彰显在不可思议的宇宙中，这构成我对神的信念。”虽然他是科学泰斗，但他却不相信科学万能，他指出：“人类生命的意义是什么……要知道这个问题的答案，就意味着要有宗教信仰。”</p><h4 id="法拉第（1791—1867）"><a href="#法拉第（1791—1867）" class="headerlink" title="法拉第（1791—1867）"></a>法拉第（1791—1867）</h4><p>　　法拉第是英国物理学家、化学家、基督教会长老，他以发现电磁感应而闻名于世，被誉为“电学之父”，电容的单位则以他的名字命名“法拉”，他又是个发明制造家，发明了发电机和变压器以及最早的电动引擎。</p><p>　　法拉第是个虔诚的基督徒，担任着伦敦一教堂的长老圣职，每周讲道多次，保留至今的讲章有150篇之多。他的名言是：“圣经说什么，我们便说什么；圣经没有说的，我们也不应说。”他相信上帝创世的统一性和连贯性，使他引入电场和磁场的概念。为了使社会大众认识上帝智慧的创造，他公开示范在电学上的发现。他在晚年更是勤读圣经，当他被记者问及对死后有何猜测时，他回答道：“猜测？我从没有任何猜测。我深信所有的确据。我知道所信的是谁，也深信他能保全我所交付他的，直到那日（圣经提摩太后书一章12节）。”</p><p>####　焦耳（1818—1889）</p><p>　　焦耳是英国物理学家，他在物理学上的贡献，是他为能量守恒和转换定律奠定下基础，能量的单位则以他的名字命名为“焦耳”。他提出焦耳定律，被誉为当时新科学的热力学的始祖，他为热力学第一定律（暗示宇宙不是自然衍生出来的）提供了实验的基础。</p><p>　　焦耳是个基督徒，他认为科学研究工作与圣经真理协调一致。他坚信神就是宇宙创造者，他列出他优先考虑的事：“承认信仰，服从神的旨意，然后从他手的工作体会他的智慧、大能和美善。”</p><h4 id="麦克斯韦（1831—1879）"><a href="#麦克斯韦（1831—1879）" class="headerlink" title="麦克斯韦（1831—1879）"></a>麦克斯韦（1831—1879）</h4><p>　　麦克斯韦是英国物理学家，他的电磁理论及其相关方程式，为二十世纪物理学开辟了新里程。</p><p>　　科学界的朋友和同事都公认麦克斯韦是虔诚的基督徒。他是教会的长老，经常研读圣经，他的笔记本里记着他的祷告：“全能的神啊，你按自己的形象创造了人，赐予他生命的灵魂，让他寻求你。你统治所有受造物，教导我们研习你亲手作的工，好使我们开垦土地善用资源，加倍努力事奉你；又使我们领受你可称颂的话语，相信你差派主耶稣来，带给我们救恩和赦罪的知识。我们奉主耶稣基督的名祈求。”</p><h4 id="帕斯卡（1623—1662）"><a href="#帕斯卡（1623—1662）" class="headerlink" title="帕斯卡（1623—1662）"></a>帕斯卡（1623—1662）</h4><p>　　帕斯卡是法国数学家、物理学家。他自幼就表现出过人的才华，16岁写成投影几何的名著《圆锥曲线论》；他研究了代数中二项式展开的系数规律，对概率论和摆线的研究也卓有贡献。在物理方面，他提出了密闭流体能传递压强的帕斯卡定律，压强的单位就以他的名字命名为“帕斯卡”。</p><p>　　帕斯卡是个少有的“不爱世界爱上帝”的基督徒科学家。正当他的科研成就如日中升的时候，他竟从24岁起放弃了科学研究，把自己完全奉献给上帝。他的主要著作《思想录》和《外省通信》，被看作是神学经典。帕斯卡的科学方法带有基督徒信仰的深刻印记，他对唯理论进行了批判。他认为，对上帝的启示，人们必须接受（或拒绝），而不能仅仅因其不符合理性便予以怀疑。上帝的无限性是超越理性的，那种主张借助于科学的原理就能解释万物的观点，是极为狂妄自傲的臆断。通过《思想录》，我们能看到一个基督徒的心声：“没有耶稣基督，世界是无法生存的，因为那必然要么就是世界毁灭，要么就是世界活象一座地狱。”</p><h4 id="伽利略（1564—1642）"><a href="#伽利略（1564—1642）" class="headerlink" title="伽利略（1564—1642）"></a>伽利略（1564—1642）</h4><p>　　伽利略是意大利物理学家，他的名字是和著名的比萨斜塔紧密相联的，他在斜塔上所作的自由落体实验，推翻了亚里斯多德关于不同重量的物体下落速度不同的论点。伽利略首次通过实验来检验理论推导正确与否，由此奠定了近代科学研究方法的基础；因此，他被誉为近代科学之父。在天文学领域，伽利略用自制的天文望远镜进行天文观测，写下《关于两种主要世界体系的对话》，宣布哥白尼的“地动说”是完全正确的。</p><p>　　伽利略是虔诚的天主教徒和修士，他相信圣经来自上帝的启示，相信科学与圣经不能互相冲突，他认为宗教信仰和科学信念之间并无矛盾。1633年6月，天主教皇乌尔班八世有感于基督教新教的影响日隆，决心维护天主教的利益，压制伽利略《对话》的观点。异端裁判法庭审问了伽利略，但伽利略始终认为自己正确，他说：“我难道不是一个基督徒吗？我难道不能算教会的骄子吗？我难道不是敬拜全能的上帝和他的独生子耶稣吗？要我悔改什么？难道让我将真理隐藏起来，亵渎上帝，替（天主）教会丢脸吗？”作为天主教徒，他又承认宗教会议、圣传和教义的权威性；他在法庭上宣布：“我宣誓，我过去、现在和将来都相信依靠神的帮助、神圣天主教及使徒建立的正统教会所教导和传授的一切。”伽利略在信仰和科学的关系方面坚持了正确的立场，认为哥白尼的学说符合圣经，而天主教皇是出于维护教廷的权威而迫害伽利略的，这一事件是基督教新教和天主教旧教的一场冲突，不能简单笼统地说成是宗教迫害科学。实际上教皇并非为了维护圣经，而是利用天主教组织的政治权力压制基督徒或倾向于基督教新教的科学家。</p><h4 id="开尔文（1824—1907）"><a href="#开尔文（1824—1907）" class="headerlink" title="开尔文（1824—1907）"></a>开尔文（1824—1907）</h4><p>　　开尔文是英国物理学家、数学家，他以研究热力学而闻名。他用精确的术语系统地阐述了焦耳热力学的第一定律和第二定律，这两条定律都反映出进化论并不科学。开尔文发现了绝对温标，国际上就以他的名字作为绝对温标的单位。</p><p>　　开尔文是个虔诚的基督徒，他说：“我们四周的一切都是智慧和慈爱的构思的证据……无神论的概念实在愚昧，笔墨难以诉说。”他认为科学与圣经根本没有冲突，并相信：“就生命的起源而言，科学正面肯定了创造的力量。”一次，他的学生问他一生中最大的发现是什么，他没有说是热力学第二定律，却说：“在我生平的发现中，最有价值的，是认识了主耶稣基督。”</p><p>####　普朗克（1858—1947）</p><p>　　普朗克是德国杰出的物理学家、诺贝尔物理奖获得者。1900年，他提出了震惊科学界的“量子假说”，后来被科学家们用于解释各种物理现象，验证了量子论的正确性。量子论成为20世纪物理学中最重大的事件之一，普朗克为开创物理学革命性发展的新纪元做出了巨大的贡献。</p><p>　　普朗克信仰上帝，从1920年起直到逝世为止，他一直担任基督教会的执事圣职。他相信上帝是无所不在的，自然规律由上帝支配；他一再强调科学与信仰并非对立的关系，而是互相补充的。他在《宗教与自然科学》这篇代表作的末尾呼吁科学家“朝上帝走去”！</p><h4 id="笛卡尔（1596—1650）"><a href="#笛卡尔（1596—1650）" class="headerlink" title="笛卡尔（1596—1650）"></a>笛卡尔（1596—1650）</h4><p>　　笛卡尔是法国数学家、物理学家和哲学家。他创立了解析几何学，用坐标系来描述空间的点和坐标值的相互对应关系，他认为：“数学真理，如同其他一切受造之物一样，也都是由上帝所确立，并依赖于上帝。”</p><p>　　笛卡尔坚信上帝的存在，在他的主要哲学著作中，他写道：“当我专心地想到上帝，完全向着上帝的时候，我发现并没有任何产生错误或虚妄的原因；可是片刻之后，回想到我自己的时候，经验就告诉我，我仍然会犯无数的错误”。他还说过：“如果世界上有某些物体、或某些心智、或其他的本性，并不是完全美满的，那它们的存在一定要依赖上帝的力量；如果没有上帝，它们就一刻也不能维持下去。”</p><h4 id="莱布尼兹（1646—1716）"><a href="#莱布尼兹（1646—1716）" class="headerlink" title="莱布尼兹（1646—1716）"></a>莱布尼兹（1646—1716）</h4><p>　　莱布尼兹是德国杰出的数学家、哲学家。他和牛顿几乎同时发明了微积分，现在高等数学中所采用的积分符号，就是莱布尼兹发明的。为了纪念他和牛顿对积分学的突出贡献，国际数学界便把“积分学基本公式”称做“牛顿—莱布尼兹公式”。</p><p>　　莱布尼兹相信上帝是最高的创造者，他赋予这个世界以一定的规律，因而社会生活也有自己的准则，这就是自然法。莱布尼兹认为；数学全然不是别的，而是上帝的杰作。他一向把他的渊博知识、他的研究工作同上帝联系在一起，对他来说，对上帝的认识，就是他工作的最高目标。他说：“上帝不仅是存在的源泉，而且是本质的源泉，是实在事物的源泉，也同样是处在可能性中的实事事物的源泉。这是因为上帝的智慧乃是永恒真理的所在地，或永恒真理所依赖的理念的所在地。因为如果没有上帝，就没有任何处在各种可能性中的实在的东西，不仅没有任何实在的东西，而且没有任何可能的东西。”</p><h4 id="波义尔（1627—1691）"><a href="#波义尔（1627—1691）" class="headerlink" title="波义尔（1627—1691）"></a>波义尔（1627—1691）</h4><p>　　波义尔是英国化学家、物理学家。他用实验阐明气压升降的原理，发现一定质量的气体在温度不变时，压力和体积成反比，这就是中学物理教科书上著名的“波义尔—马略特定律”。波义尔又是现代化学的先驱，他首次引入化学分析的名称，将元素定义为未能分解的物质，开始了分析化学的研究。</p><p>　　波义尔是个虔诚的基督徒，他在科学和神学方面均有建树，对宗教与科学的关系有精辟的见解。他认为，科学是宗教的一个卓越的学校，是一项宗教任务，是对上帝展现在宇宙中的令人叹为观止的作品的揭示，科学是宗教的盟友，甚至受宗教的指导。波义尔相信，上帝创世时，除他之外不存在任何实体，没有任何受造之物需他承担义务或者能够束缚他。如果上帝中断对宇宙的维持，宇宙就会土崩瓦解。神力量的持续参与是必须的，因为规律并不是真正的力量，而只是规则性的一个表现方式而已。这就批判了仅仅把上帝作为宇宙运动的最初动力，从此就不需要上帝的错误观念。波义尔在他的《基督教巨匠》一书里，认为科学与基督教信仰并无冲突，科学和信仰都承认人的智慧有限，只有借助于上帝创造自然的模式和启示，人们才能形成正确的观念。波义尔对基督教护教学甚有研究，他还支持圣经的出版，在美国发行的第一本印第安语《圣经》就是由他资助出版的。</p><h4 id="道尔顿（1766—1844）"><a href="#道尔顿（1766—1844）" class="headerlink" title="道尔顿（1766—1844）"></a>道尔顿（1766—1844）</h4><p>　　道尔顿是英国化学家、物理学家。他在科学上的主要贡献是创立了原子论，使化学成为一门真正的科学。他因出版《化学原理的新体系》而获皇家勋章，被选为伦敦皇家学会会员。</p><p>　　道尔顿在信仰上属于正统的牛顿派学者，是虔诚的基督徒。他12岁时就在教会学校里担任一些职务。他相信上帝掌管自然法则，使不可见的基本粒子成为可变的或可毁灭的。</p><h4 id="巴斯德（1822—1895）"><a href="#巴斯德（1822—1895）" class="headerlink" title="巴斯德（1822—1895）"></a>巴斯德（1822—1895）</h4><p>　　巴斯德是法国著名的化学家、微生物学家，他开创了微生物学及细菌学两门新学科，他又发明了免疫种痘和低热消毒法，救活了很多人的性命，他提出生源说定律，说明生命只能来自生命，反驳盛极一时的自然衍生的进化论观点。</p><p>　　巴斯德在信仰上是虔诚而保守的基督徒，他认为科学与基督信仰并无矛盾，坚信科学拉近人与神的距离，他说：“对大自然越有研究，就越感受到造物主奇妙的工作。”他对上帝和福音都有坚强的信心，他说：“如果承认上帝的存在，这一个信心实比一切宗教的神迹更为超奇，不可思议。如果我们有了这种信心，这种悟性，那便不能不对上帝下跪敬拜了。”他常在实验室里一面工作，一面祷告。巴斯德相信，上帝由于他无限的慈善，不可能为人类创造一种惩罚的灾祸后，不同时为人类造出一种救药来。为此，他孜孜不倦地寻找特效药，发现了各种抗毒素，找到了预防和治疗牛羊炭疽病、鸡霍乱病、狂犬病等方法，大大发展了免疫学。</p><h4 id="孟德尔（1822—1884）"><a href="#孟德尔（1822—1884）" class="headerlink" title="孟德尔（1822—1884）"></a>孟德尔（1822—1884）</h4><p>　　孟德尔是奥地利遗传学家，遗传学的奠基人。1865年，孟德尔发表了题为《植物杂交试验》的文章，提出遗传单位（基因）的概念，并阐明其遗传规律，为遗传学的发展奠定了基础。</p><p>　　孟德尔年轻时曾大病三次，他感到前途渺茫，在1843年进天主教修道院做修道士，学习了4年神学课程后，担任了教会神甫圣职，后来被任命为天主教隐修院院长，专门从事神学教育工作。</p><h4 id="林奈（1707—1778）"><a href="#林奈（1707—1778）" class="headerlink" title="林奈（1707—1778）"></a>林奈（1707—1778）</h4><p>　　林奈是瑞典著名植物学家，他对现代植物学的发展有极大的贡献，尤其以植物分类法闻名，他将自然界分动物、植物、矿物三大类，再细分为纲、目、科、属、种、成为现代自然分类法的基础。</p><p>　　林奈出生于一个基督教牧师家庭，青年时就想为福音事业奉献一生。他一生敬畏上帝，他的住所里有花园，他说：“夏天坐在那里听布谷鸟和其他鸟类的鸣声，昆虫的啾唧声，观看光彩夺目的艳丽花朵，人们为上帝的无比智慧而陶醉，惊叹不已。”他研究植物与他对上帝的信仰密切相关，在他的著作《植物的纲》中，林奈声明：“物种的数目和上帝当初创造出的各种形式的数目是相同的。”所以在他的漫长生涯中，他丝毫不赞同进化论的推测，坚信物种是不变的观念。他认为，“所有的物种都是上帝的创造，自然界中没有新种”；他在1735年出版的《自然系统》中说：“由于不存在新种；由于一种生物总是产生与其同类的生物；由于每种物种中的每个个体总是其后代的开始，因此必须把这些祖先的不变性归于某个全能全知的神，这个神就叫做上帝。他的工作就是创造世界万事万物。这是被每个有生命个体的机制、原理、定律、体质和感觉所证明了的。”</p><h4 id="开普勒（1571—1630）"><a href="#开普勒（1571—1630）" class="headerlink" title="开普勒（1571—1630）"></a>开普勒（1571—1630）</h4><p>　　开普勒是德国天文学家，他最伟大的贡献是发现了行星运动三大定律，为后来的牛顿研究万有引力奠定了基础，开创了现代天文学的先河。</p><p>　　开普勒自始至终都属于基督教路德宗的信徒。22岁以前，他一直喜欢神学，每天领悟上帝的旨意，准备当牧师；后来为了生计才勉强放弃了这个念头。他研究天文学，祈祷给了他信心和力量，他说：“几乎整个夏季我都消磨于这项苦闷的工作中，最后在一个十分无关紧要的场合，我更接近了真理。我相信上帝过问了，因此，我偶然得到了我自己的努力无法得到的东西。更相信这一点，因为我曾不断祈求上帝，如果哥白尼说的是真的，那就让我成功吧。”他认为，天文学家作为上帝传达自然之书的牧师，不仅应当把自己智慧的荣誉牢记在心，而且还必须将高于世间一切的上帝的荣耀铭刻在心。</p><h4 id="哥白尼（1473—1543）"><a href="#哥白尼（1473—1543）" class="headerlink" title="哥白尼（1473—1543）"></a>哥白尼（1473—1543）</h4><p>　　哥白尼是波兰杰出的天文学家，他的不朽名著《天体运行论》在人类科学史上占有十分重要的地位，他的“日心说”给人们的宇宙观带来了一场革命，开创了天文学的新起点。</p><p>　　哥白尼是个虔诚的天主教徒，他从24岁开始担任教会神甫直到逝世。哥白尼对天文学有很大的兴趣，很少有人知道他的天文学研究是在教会工作的业余时间里完成的。他在教堂箭楼上安置一个小天文台，在繁忙的教会工作之余进行天文观测，他说：“假如真有一种科学，能使人类灵魂高贵，脱离世间的污秽，这种科学一定是天文学。因为人类若看见神管理下的宇宙所有的庄严秩序时，必要感到（有）一种力量，催迫自己趋向于规律的生活，去履行各种道德，可以从万物中认出造物主确是真善之源。”</p><h4 id="莱特兄弟"><a href="#莱特兄弟" class="headerlink" title="莱特兄弟"></a>莱特兄弟</h4><p>　　美国发明家莱特兄弟（威尔伯·莱特和奥维尔·莱特），于1903年12月发明制造了人类历史上第一架有动力装置的飞机，把人类自古以来的飞行梦想变成了现实，成为航空史上的先驱者。</p><p>　　莱特兄弟都是虔诚的基督徒，礼拜天坚持去教会敬拜神，拒绝在主日工作。有一次，西班牙国王邀请他们在主日那天驾驶飞机，被他们毫不迟疑地回绝了，因为他们要去做礼拜。</p><h4 id="爱迪生（1847—1931）"><a href="#爱迪生（1847—1931）" class="headerlink" title="爱迪生（1847—1931）"></a>爱迪生（1847—1931）</h4><p>　　爱迪生是出生于美国的世界最杰出的发明家，一生的发明有1000多种，白炽灯泡、发报机，留声机、油印机、碱性蓄电池都是他的发明，他甚至对照像机和电影摄影机的发明也有贡献，被誉为“发明大王”。</p><p>　　爱迪生是一个有非常明确和强烈信仰的基督徒。他的实验室里放着《圣经》，他说：“我深信有一位全知全能、充满万有、至高至尊的上帝。”他认为，向上帝祷告是人生力量的源头；每当他遇到难题，他就在实验室里祷告，祈求上帝的帮助。他曾肯定地表示：“神的存在，对我几乎可以用化学来加以证明。”<br>　　<br>　　以上这20位杰出的基督徒科学家（有三个是天主教徒），可以说全是近代科学的奠基人，他们的名字如璀璨的明星，照耀着科学的天空。他们同时又都是耶稣虔诚的信徒，他们以荣神益人为动力，在科学的领域开疆拓土，把取得的科技硕果作为祭礼献给上帝。</p><p>　　此外，还有一批著名的科学泰斗都是基督徒。他们是：发现欧姆定律的德国物理学家欧姆，发现电动势（电压）的意大利物理学家伏特，发现安培定律的法国物理学家安培，发现库仑定律的法国物理学家库仑，发现X射线的伦琴，发明无线电的马克尼，发明电报的莫尔斯，波动力学的创始人薛定谔，大数学家高斯和欧拉，现代原子能专家普莱特、康普敦、费米，还有英国核物理学家、诺贝尔奖获得者卢瑟福，以及两次获得诺贝尔奖的居里夫人等等。前面所举的都是西方国家的科学家，实际上社会主义国家也有信主的科学家，只不过由于种种众所周知的原因，他们自己不便公开信仰，媒体也不敢予以披露；目前已被人们知道的有：前苏联著名的生理学家巴甫洛夫，我国著名的妇产科专家林巧稚。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
      <category term="寻求真理" scheme="https://lights7.github.io/categories/%E5%AF%BB%E6%B1%82%E7%9C%9F%E7%90%86/"/>
    
    
      <category term="圣经, 上帝, 科学, 科学家" scheme="https://lights7.github.io/tags/%E5%9C%A3%E7%BB%8F-%E4%B8%8A%E5%B8%9D-%E7%A7%91%E5%AD%A6-%E7%A7%91%E5%AD%A6%E5%AE%B6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>印度丛林里的Ringu得救的故事</title>
    <link href="https://lights7.github.io/ringu/"/>
    <id>https://lights7.github.io/ringu/</id>
    <published>2020-07-28T15:35:52.067Z</published>
    <updated>2020-07-28T15:35:52.068Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="由于版权请勿拷贝转发文章和图片"><a href="#由于版权请勿拷贝转发文章和图片" class="headerlink" title="由于版权请勿拷贝转发文章和图片"></a>由于版权请勿拷贝转发文章和图片</h2><h4 id="如何使用这个-宣教图册"><a href="#如何使用这个-宣教图册" class="headerlink" title="如何使用这个 宣教图册"></a>如何使用这个 宣教图册</h4><h5 id="宣教图册的目的"><a href="#宣教图册的目的" class="headerlink" title="宣教图册的目的"></a>宣教图册的目的</h5><p>让孩子们了解传教士的工作，以及在另一个国家生活和事奉是什么样子，并在孩子身上培养对宣教的深刻和终身兴趣，渴望生活在对上帝的依靠中，并愿意自己成为传教士。</p><h5 id="教师备课"><a href="#教师备课" class="headerlink" title="教师备课"></a>教师备课</h5><p>阅读完整的故事，然后练习讲述。 一次一章，当讲到某个图片的情节时，就展示该图片。在没讲到下一个情节之前，不要显示下一章 图片。如果为了年幼的孩子要缩短故事情节，可以选择省略一些场景。将图片简单地用夹子夹在一起以便平顺翻页。每章之后的 回顾问题可以用来总结这一章的故事，也可以用来引出下一章的故事。</p><p>另外要给听众讲一下什么是宣教士，或传教士，就是基督徒去远处的地方或另外一个国家去，在教育，医疗，卫生等帮助那里的人，也把上帝的爱和拯救传给那里的人。</p><h5 id="发音指南和词汇解释"><a href="#发音指南和词汇解释" class="headerlink" title="发音指南和词汇解释"></a>发音指南和词汇解释</h5><p>Battu = 巴图 <br>Pandu=潘都 <br>dhoti=叨缇(裤子)</p><h5 id="故事背景"><a href="#故事背景" class="headerlink" title="故事背景"></a>故事背景</h5><p>印度森林里的Ringu是一个来自印度中部的库尔库族男孩的故事。虽然Ringu和他的家人是虚构的人物，但这个故事是基于库尔库村庄的事件，并且是真实的。格拉布先生的事工和他的病情和死亡都是真的。</p><p>库尔库人生活在印度中部的山丘和森林，被认为是一个原住民部落，他们有自己的语言，称为库尔库语，另外通过学习印地语与他人开展买卖。 他们也有自己的宗教，相信万物有灵或精灵崇拜。他们崇拜一些印度教神，并参加一些印度教节日。公牛节就是一个例子。对邪灵的恐惧渗透到库尔库族生活的每一个部分。 库尔库族生活的另一个重要方面是强大的群体意识。敢于独立行事或展现个性的人会受到排斥。但是一个孩子的行动和信仰并不被认真对待。</p><p>在库尔库族中仍有许多传教工作要做。愿Ringu的故事能用来帮助人们更好地了解宣教工作，激励许多人为库尔库族和其他民族，以及给他们传教的宣教士们祷告。</p><h5 id="如何带领一个孩子信主"><a href="#如何带领一个孩子信主" class="headerlink" title="如何带领一个孩子信主"></a>如何带领一个孩子信主</h5><ol><li>告诉他，他需要救恩，并不是每个人都会去天堂，没有人在自己内心足够好可以进去天堂，罪的结果是永远与神分离（罗 3:23，启示录21:27，约翰福音8:21,24）。</li><li>给他指明得救的道路。救恩是一个免费但是无价的礼物，因为主耶稣在十字架上代替了我们的刑罚，死后被埋葬并从死里复活（约翰福音3:16，以弗所书2:8，林前15:3-4)。</li><li>通过相信耶稣基督作为他个人的救主，引导他接受救恩的礼物（约翰福音1:12，启示录3:20）。</li><li>帮助他从神的话语中找到得救的保证和确据（约翰福音3:36，启示录3:20，希伯来书13:5).</li><li>鼓励他向其他宣教老师承认信耶稣，之后条件允许可以向朋友和家人以及在教会里承认自己的信仰（马太福音10:32）。</li></ol><h4 id="第1章-公牛赛"><a href="#第1章-公牛赛" class="headerlink" title="第1章 公牛赛"></a>第1章 公牛赛</h4><p><strong> I.  Ringu和他的家人去了集市（1-1) </strong><br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. Ringu寻找邪灵或老虎，并寻找格拉布先生<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. Ringu 踩到一根刺（1-2)<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3. 父亲为公牛买了饲料，为众神灵买了献祭的东西<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4. Ringu偷了一根香蕉 (1-3)<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 5. Ringu和巴图遇到了格拉布先生 (14)<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 6. 男孩们拿起起传单，然后听潘都播放音乐和说话(1-5)</p><p><strong> II.  公牛节的那天，Ringu的 脚还在疼 </strong><br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. 父亲带来了巫医（1-6)<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. 巫医诵经并将一根线绳系在Ringu的脚踝上<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3 父亲付钱给他，并被告知要献一个椰子给石头神像</p><p><strong> III.  Ringu和他的公牛赢得了比赛（1-7) </strong></p><p><strong> IV.   巫医又来了（1-8) </strong><br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1. 他用红辣椒，使劲吹气，孔雀羽毛，一种液体和黑色粉末<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2. Ringu想学习阅读</p><h5 id="图片-1-1"><a href="#图片-1-1" class="headerlink" title="图片 1-1"></a>图片 1-1</h5><p><img src="/images/ringu/1-1.jpg" alt="" title="图片 1-1"></p><p>当他的父亲，母亲和小弟弟巴图爬进来时，Ringu将公牛套在车上。Ringu坐在前面，要来赶车！他们要离开自己的家一天去赶集。很多人会去那里做买和卖。在祭拜公牛的大型庆祝活动之前，这是印度中部这个村庄最后一天的集市。Ringu和巴图都很兴奋！</p><p>公牛慢慢地走着，拉着车穿过森林。Ringu环顾着周围的树林。邪灵或是一只老虎可能就在周围！Ringu很高兴这是白天，他也不是自己一个人！ 他们走到了汽车路上，棕色皮肤的男孩忘记了他的恐惧，用他的尖棍戳公牛，还拧他们的尾巴。“快走，” 他对牛喊道。“给我们看看你们都有多快！让大家看看我们在节日上一定会赢的！” 公牛开始奔跑起来，弄得尘土飞扬。</p><p>到了小镇的边上，Ringu才让公牛慢下来。他想看看来自另一个国家的宣教士住在哪里。Ringu见过他一次他很高，非常高，白皙的皮肤和浅棕色的头发。他的名字叫格拉布先生人们说他教导人们只有一个神，上帝，人们需要认识敬拜祂，而不是总是试图取悦撒旦和那些邪灵。听到更多的信息是好的，Ringu在他们经过宣教士住的地方时候想。</p><p>“让我们快点吧，” 巴图乞求到。不久，他们来到城里，把公牛栓在一个车轮上。他们都抖了抖衣服上的尘土，向集市走去。突然Ringu尖叫着跳了起来！</p><h5 id="图片-1-2"><a href="#图片-1-2" class="headerlink" title="图片 1-2"></a>图片 1-2</h5><p><img src="/images/ringu/1-2.jpg" alt="" title="图片 1-2"></p><p>他抱住他的脚，一根长刺扎在他的脚后跟上。他咬着牙，猛地一下把刺拔出来，然后急忙赶上家人。<br> Ringu和巴图紧跟在他们的父亲身后，而他买了带绒球和铃铛的绳子，准备在节日当天挂在公牛的脖子上，他还买了红糖块准备那天喂牠们。然后父亲还买了许多椰子预备可以献给各种神灵。“谁知道呢？” 他说。“总有人可能会生病的。”</p><h5 id="图片-1-3"><a href="#图片-1-3" class="headerlink" title="图片 1-3"></a>图片 1-3</h5><p><img src="/images/ringu/1-3.jpg" alt="" title="图片 1-3"></p><p>当没有人看时，Ringu迅速将一根香蕉塞进他的裤子里。他知道偷东西是不对的，但不是每个人都偷了一点吗？</p><p>突然优美的音乐充满了空气中。Ringu看到一群人聚集，于是他跳起来，急忙朝着有音乐的地方跑去，不在意他的脚伤的有多严重。巴图紧跟其后。在众人中，Ringu左躲右闪地向前跑，结果一下子撞到一名男子，他的许多纸散落在地上。吓坏了的Ringu想要逃跑。但是那个男人伸出手臂，坚定而温柔地把他拉回来。</p><p>“过来，我的朋友。”Ringu停了下来，盯着看着。就是那个高个子的男士，宣教士格拉布先生！</p><h5 id="图片-1-4"><a href="#图片-1-4" class="headerlink" title="图片 1-4"></a>图片 1-4</h5><p><img src="/images/ringu/1-4.jpg" alt="" title="图片 1-4"></p><p>传教士把掉在地上的纸拾起来，并给了Ringu一张.他说：“我们到这里是来告诉你们关于创造了我们的真神，上帝。”  “这个纸上有上帝的话语，祂差祂的儿子耶稣死在十字架上。耶稣基督是上帝为我们所有人的罪献上的赎罪祭。耶稣使我们脱离撒旦的势力。”</p><p>Ringu和巴图各自抓起一张纸，然后转身看着那个正在弹音乐的人。</p><h5 id="图片-1-5"><a href="#图片-1-5" class="headerlink" title="图片 1-5"></a>图片 1-5</h5><p><img src="/images/ringu/1-5.jpg" alt="" title="图片 1-5"></p><p>他有一个看起来很奇怪的盒子。他一只手在上面的黑白琴键上弹奏，另一只手在后面来回鼓动风箱。这样就弹奏出美丽的音乐。Ringu从来没有听过这么美妙的音乐。</p><p>该名男子停止弹奏，站了起来。“我是潘都，“他说。“我过去常常向邪灵和各种神灵献祭，也向假的神鞠躬祭拜。三天后，你将庆祝公牛节。在那日，你们将向公牛鞠躬祭拜。你要制作他们的粘土雕像，放在你的房子前面。真神命令我们除祂以外，不许拜其他的神灵甚至是邪灵。他说你不能向虚假的神敬拜。祂是唯一的真神。祂在祂的书，圣经里告诉我们这些事情。”</p><p>巴图拉着Ringu的手臂。“我们走吧，听这些不好，邪灵会生气的。” “如果这是真的，这就是件好事啊，” Ringu低声说。“当我学会阅读时，我要阅读这篇从上帝那里来的文章。”</p><p>他解开他的头巾，小心地将纸放在褶皱中，并再次包裹在他的头上。</p><p>当他和巴图回到他们的父亲身边时，Ringu的脚更疼了。 “你怎么一瘸一拐的，” 他的父亲说。“你的脚没事吧，我的孩子？”<br>“是的，是的，没事，“ Ringu喃喃地说。他决心在比赛中尽可能快地跑，即使脚受伤，即使他是比赛中最年轻和最小的一个，因为他希望他的父亲为他感到骄傲。但是，Ringu害怕地想，难道是邪灵让我的脚变得如此糟糕，以至于我根本就跑不了吗？这个想法让Ringu感到惊慌。还会发生什么呢？</p><p>敲鼓声唤醒了Ringu，公牛节要开始了。他焦急地看着他疼痛的脚。被那根长刺扎进去的脚后跟变得红肿，难看。Ringu小心翼翼地踩着它。当他一瘸一拐地走到用泥砌的家的前廊时，他的脚都颤抖了。</p><p>Ringu坐在门廊的床上，思考着。为什么邪灵对他如此生气？他们为公牛买了漂亮的布料，还有带绒球的绳子，还有糖，难道众神灵还不高兴吗。Ringu的喉咙里有抽泣的声音。他想让他的父亲为他感到骄傲。</p><p>他的妈妈也走过来，站在他身边。“怎么了，我的儿子？” “我的脚，” Ringu说，忍住眼泪。“它很疼，我必须 — 我一定要 — 参加比赛，不管怎样” 她凉凉的手握住了他的发热的脚片刻，然后她叫来了他的父亲。 父亲看了一眼他的脚，就急忙去叫巫医。</p><h5 id="图片-1-6"><a href="#图片-1-6" class="headerlink" title="图片 1-6"></a>图片 1-6</h5><p><img src="/images/ringu/1-6.jpg" alt="" title="图片 1-6"></p><p>巴图走了出来，两个男孩看到巫医走近时吓得发抖。他像个老人一样驼着背。在他的脖子上挂着木珠和几个缠绕打结在一起的线绳。他的头巾紧紧缠绕在他的头上，从上面垂下一根粗粗的辫起来的黑色闪亮的头发。他的脸显得邪恶，他的眼神犀利。</p><p>Ringu吓坏了,巫医一边诵经，一边用一根线绳把护身符绑在Ringu的脚踝上。就像Ringu一直戴在脖子上的护身符一样，就像所有库尔库族带的一样。只不过有钱的人可以多带一些，没有带护身符的族人肯定是买不起护身符的穷人。</p><p>Ringu的父亲把很多钱放入巫医的手中。Ringu知道付钱给巫医是很重要的，否则就不会有好事发生。Ringu心里变得很内疚，内疚自己的脚让本来就不富裕的家要花费不少给自己的脚看病。“我当时为什么没有小心些，那样就不会扎到脚了。”</p><p>“啊，还有你也必须献一个椰子给神灵，” 巫医说完就离开了。</p><p>Ringu很高兴他的父亲在集市上买了椰子。父亲打开了一个椰子，献在石头雕像前，他的脚肯定会变得好些。</p><p>当椰奶洒在岩石上时，弟弟巴图向Ringu保证，“村里的诸神会很高兴的！”</p><p>当巴图去放牛的时候，Ringu看着他的父亲在远处，开始思考传教士和潘都的话。他松开头巾，拿出从上帝而来的纸。因为他在学校学习印地文字，所以他可以从纸上认出一些。但他读不懂这些句子。Ringu挠了挠头，思考着。潘都曾说：“你们要崇拜独一的真神，而不是偶像。”</p><p>为什么，如果他们不服从巫医来取悦邪灵和那些神灵，就会有可怕的事情会发生。其他还有什么办法能让他的脚好起来吗？如果没有公牛的粘土雕像，没有荣誉给牠们，公牛神会保佑他们吗？这些想法使他颤抖，但他渴望知道纸上说了些什么。</p><p>巴图带了公牛回来，Ringu勉强站起来。他疼的有时喘不过气来。脚比以往任何时候都痛！他怎么能参加比赛呢？泪水刺痛了他的眼睛，他下定决心，强迫自己不一瘸一拐地走路。</p><p>当他在河边冲洗过公牛后，Ringu的腿感到到尖锐的刺痛。当他们开始回家时，他只能一瘸一拐地走。 “你的脚更糟了吗？”巴图焦急地问。“你还能跑比赛吗？” “是的，我的脚会没事的。“ Ringu握紧绳索，尽可能坚定地走路。</p><p>终于到了比赛的时候了。他的脚疼得很厉害，但Ringu抬起头，咬着牙，笑了笑，他坚定地走到起跑处的公牛旁边。</p><h5 id="图片-1-7"><a href="#图片-1-7" class="headerlink" title="图片 1-7"></a>图片 1-7</h5><p><img src="/images/ringu/1-7.jpg" alt="" title="图片 1-7"></p><p>在信号响后，公牛开始跑了起来！每个人都在赶着他的牛。Ringu大喊着，拧他的公牛们的尾巴，公牛们快速奔跑起来。灰尘旋转着。他紧紧地抓住缰绳，公牛几乎把他的胳膊拽脱臼。他超过了一些对手，然后跌跌撞撞地开始要跌倒。但公牛的速度把他又拽了起来。他紧紧地抓住缰绳，大叫着，一半是疼痛，一半是兴奋。终于在一阵的冲刺之后，他领先于所有的对手，赢得了比赛！</p><p>花环被挂在公牛的脖子上时，巴图跳上跳下，而Ringu也高兴地咧着嘴笑着。即使那些神灵没有让Ringu的脚好起来，但他还是赢了！他朝他的父亲看了看，看到他微笑地看着他。是的，他的父亲为他感到骄傲，非常骄傲！</p><p>回到家里，Ringu虚弱地坐在前廊的绳床上，家人围在他周围。他累坏了，他的脚也让他病倒了。父亲拍拍他的肩膀。“你跑得很好，我的儿子。我为你感到骄傲。但你的脚并没有好转。我们一定做了一些激怒那些神灵或邪灵的事情。我们必须再去找巫医。”</p><p>巫医很快就来了。他解开了一块小布，里面放着许多他用来驱赶邪灵的东西。首先，他扔了一些红辣椒到空气中。</p><p>“啊qiu！啊qiu！啊qiu！” Ringu打了几个喷嚏。 “很好！” 巫医大声说到。“这将有助于赶走邪灵。”</p><h5 id="图片-1-8"><a href="#图片-1-8" class="headerlink" title="图片 1-8"></a>图片 1-8</h5><p><img src="/images/ringu/1-8.jpg" alt="" title="图片 1-8"></p><p>然后巫医把Ringu拉向他，坐在他的双腿之间，用力吹Ringu的耳朵几次。Ringu打着颤。这有些疼，但他知道这是叫邪灵离开。<br>接下来巫医拿出一只孔雀的羽毛，把它绑在Ringu的脚踝上。最后，他打开一个瓶子，把什么东西倒在还疼的脚上。他从一个小袋子里倒出一些黑色粉末状的东西在液体上，然后用力搓入痛处。</p><p>Ringu尖叫起来。 “这很好！“巫医说。“大喊会赶走邪灵。”然后他高声说些奇怪的诵经。</p><p>Ringu轻声地抽泣着。那些神灵永远不会得到满足，他想: “我要学习阅读，这样就可以从那张纸上找到关于格拉布所信的神的信息了。”<br>然后一个想法吓了他一跳。如果邪灵使他的脚变得更糟，他就不能再上学了。然后会发生什么呢？</p><h5 id="回顾问题"><a href="#回顾问题" class="headerlink" title="回顾问题"></a>回顾问题</h5><ol><li>Ringu住在哪里？(在印度中部。)</li><li>传教士的纸上说的是谁？ (耶稣，上帝的儿子。)</li><li>为什么Ringu不能读那张纸？ (他还不认字。)</li><li>Ringu和他的家人认为是什么导致了他的脚的问题？(邪灵。)</li><li>家人找谁来治Ringu的脚？ （巫医。)</li></ol><h4 id="第2章-在学校的一天"><a href="#第2章-在学校的一天" class="headerlink" title="第2章 在学校的一天"></a>第2章 在学校的一天</h4><p><strong> I.    第二天早上Ringu的脚仍然很疼（2-1) </strong><br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1.    潘都，格拉布和其他人走近了，<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2.    父亲告诉他们关于Ringu脚的事<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3.    格拉布认出了Ringu<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4.    他用药水泡Ringu的脚（2-2)<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 5.    他为Ringu向神祷告（2-3)<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 6.    Ringu感觉好起来，然后又变糟了<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 7.    Ringu听了格拉布的话，感觉好起来了（24)</p><p><strong> II.    Ringu去上学(2-5) </strong><br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1.    他学会了写数字<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2.    老师拿走了Ringu的那张纸（2-6)<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3.    Ringu承诺再也不会拿这样的纸（2-7)<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4.    林谷捡回那张纸（2-8)<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 5.    巴图抱怨</p><p><strong> III.    孩子们在家附近看到潘都和格拉布 </strong></p><h5 id="图片-2-1"><a href="#图片-2-1" class="headerlink" title="图片 2-1"></a>图片 2-1</h5><p><img src="/images/ringu/2-1.jpg" alt="" title="图片 2-1"></p><p>第二天早上上学的时候，Ringu自己勉强走到家的前廊。 他一屁股坐到绳床上.他的脚和腿痛得厉害，发烧，头也疼。巫医所做的一切都没有帮助，黑色药末没有帮助，孔雀羽毛也没有帮助，什么都没有帮助。</p><p>然后Ringu看到远处来了一大群人。他焦急地等待着他们走近。首先看到的是潘都，那个在集市上演奏音乐盒的人。也许他会再演奏一些音乐！还有一个宣教士，格拉布先生，手里拿着一本黑皮书。他解开头巾，快速拿出带有上帝话语的单子。</p><p>当他们到达房前，传教士向他的父亲问好。Ringu听到他说想在村里给大家看幻灯片。</p><p>“是的，好的，有时间就可以，“ Ringu的父亲说，“但我儿子的脚受伤了，先生。这些天巫医似乎没有任何能力。你能帮忙吗？”</p><p>高个子男子跟着Ringu的父亲到了门廊，而村里的人们站在旁边，看着先生会做什么。当他靠近Ringu时，先生苍白的脸上闪现出一种惊喜的神情。</p><p>“你不就是在集市上撞到我的那个男孩吗？啊!我看到你还拿着我给你的纸呢。你有读过吗？”<br>Ringu的父亲替他的儿子回答到：“是的，是的，先生，” 他友好地回答到。“我的儿子要去上学。但现在他的脚非常糟糕。”</p><p>传教士放下书，坐到Ringu旁边。他仔细地观察着他疼痛的脚，轻轻地在脚的不同的地方按着。“是的，我想我可以帮忙。弄一大锅热水。”</p><p>Ringu的妈妈急忙去烧热水，在她去的时候，脚上的装饰叮当响着</p><h5 id="图片-2-2"><a href="#图片-2-2" class="headerlink" title="图片 2-2"></a>图片 2-2</h5><p><img src="/images/ringu/2-2.jpg" alt="" title="图片 2-2"></p><p>传教士把一些白色粉末先倒在一个盆里，然后把热水倒进去。用手测试温度后，他说：“这里，Ringu，把你的脚泡进去。”</p><p>“你让我儿子把他的脚全放到水里？” Ringu的父亲害怕地问到。“水中的灵会进入伤口，使情况变得更糟的！”</p><p>“哦，不，不会的” 教士说。“这是科学家发现的可以杀菌的药，等Ringu上学以后有可能会学到来自西方的包括数理化还有生物这些科学知识就知道了。这些药是我从宣教士办的医院买的。水里加了这种药。它会给伤口消毒。让他每次把他的脚泡半小时。”</p><p>“这真是一件奇怪的事情，“ Ringu的父亲说。“但让我们看看会发生什么。” Ringu碰了碰水。他颤抖着。不敢把脚伸进去。那些水里的灵肯定会让他的脚跟变得更糟的！但传教士坚定地将Ringu的脚推入水中，感觉还不错。</p><h5 id="图片-2-3"><a href="#图片-2-3" class="headerlink" title="图片 2-3"></a>图片 2-3</h5><p><img src="/images/ringu/2-3.jpg" alt="" title="图片 2-3"></p><p>然后发生了一些事情，这对Ringu是重来没听说过的。格拉布说：“我要祈祷耶稣能让你的脚好起来。” 他低下头，说：“你也低下头。”</p><p>Ringu低头看着他的腿，当传教士开始祷告时，他又向上看去。格拉布要求上帝照顾这个家庭，并治愈Ringu的脚。</p><p>Ringu决定等等看看这个上帝是否听到并且回答祷告。</p><p>包扎了Ringu的脚后，传教士走下门廊，递给Ringu的父亲一袋药粉说，“一定要用这个药泡Ringu的脚，否则它不会好起来，” </p><p>“先生，我要给您多少钱？”Ringu 的爸爸问到。“不收钱，是免费的” 格拉布先生说。然后他就走了</p><p>Ringu的父亲感到很诧异，因为他很少遇到免费的事情。很快Ringu的脚感觉好多了，头痛也消失了。</p><p>也许格拉布所说的是真的，他的上帝真的会让他的脚好起来，那样他就可以去上学了。Ringu比以往任何时候都更想学习阅读。他想读有上帝话语的那张纸，因为格拉布说的话让他开始思考。难道传教士所说的上帝比魔鬼撒旦更强大？Ringu知道他必须了解更多。</p><p>在晚上，Ringu的脚又开始疼起来。水一定伤到了他的脚，邪灵一定已经进入了痛处。 “我们不会再泡了，“他的父亲说。“毕竟，我们没有像先生那样善良。我们可能泡得也不对”</p><p>Ringu差点就哭了。他非常害怕。难道邪灵知道了他想了解先生的神吗？他们会让他病得更厉害吗?</p><h5 id="图片-2-4"><a href="#图片-2-4" class="headerlink" title="图片 2-4"></a>图片 2-4</h5><p><img src="/images/ringu/2-4.jpg" alt="" title="图片 2-4"></p><p>在夜间Ringu几次醒来，觉得他的脚一跳一跳的。最后，他听到他的父亲在墙的另一边在喂他们的牛。Ringu知道快早上了。他呻吟着，摇晃着。过了一会儿，他向外看了看敞开的门。他看到他的母亲正在打扫门廊，所以他痛苦蹒跚地走过去坐在绳子床上。</p><p>“妈妈，我的脚很糟糕，” 他呻吟道。“它疼得厉害。格拉布老师让我们把脚泡在水里。如果我们不照他说的去做，也许我会生病。.. 而且不能去上学，学习阅读。也许我会.. 死去”</p><p>“不要说这样的事情，儿子！” 当父亲加入他们时，他的母亲恐惧地恳求。“邪灵听到你这样说话是很危险的。”</p><p>“我们必须像格拉布老师说的那样用水泡，“ 父亲终于下定决心。</p><p>母亲静静地把热水从火上拿下来倒进盆里。她小心地加了药。Ringu迟疑地抬起他的脚，慢慢地把脚跟放到水里。</p><p>那天晚上和第二天早上Ringu又接着泡了他的脚。疼痛开始消失。 Ringu的父亲说, “很好! 我希望先生的药能让你的脚尽快康复，Ringu。现在几乎是夜间守卫庄稼的时候了，要不然鬣狗和豺狼会毁了庄稼。我的助手要离开两天，所以你和巴图必须帮我看两天。”</p><p>几天后，当雇佣的工人们离开时，Ringu能够毫不畏缩地走路了。“格拉布先生的神是非常强大的。他只用粉末和水就让我的脚好起来。今晚我会去照看田地，白天我要和你一起上学，巴图，” 他高兴地说。“我会把我的有上帝话语的单子也带去。也许我今天会学到足够的单词，就能读它了”</p><p>“你确定要把它带到学校吗?” 巴图问。</p><h5 id="图片-2-5"><a href="#图片-2-5" class="headerlink" title="图片 2-5"></a>图片 2-5</h5><p><img src="/images/ringu/2-5.jpg" alt="" title="图片 2-5"></p><p>校舍就像村子里的其他房子一样，有木格子墙和草屋顶。男孩们盘腿坐在坚硬的泥地上。在房间的前面有一个小黑板。其余的墙壁都是平坦光秃的。当老师进来时，所有的男孩都站起来敬礼。</p><p>Ringu到在他的头巾里摸了摸那张纸。他多想读懂它！</p><p>老师开始教数字。“一，二，三，四，五，” 他用印地语说。 “一，二，三，四，五，” 同学们在他之后唱歌似地重复着。</p><p>Ringu不安地移动着。数数是好的，但他想多花时间在阅读上。 然后老师把数字写在小黑板上。“在你的石板上抄写这些数字，” 他命令。“不断地练习，这样你就可以写得很好。”</p><p>Ringu皱起了眉头。他的手指还是有点笨拙，他宁愿写字母和单词。但没过多久，他写的数字看起来就和老师在黑板上写的一样好了。 当男孩们练习的时候，老师在两排中间慢慢地走来走去。</p><h5 id="图片-2-6"><a href="#图片-2-6" class="headerlink" title="图片 2-6"></a>图片 2-6</h5><p><img src="/images/ringu/2-6.jpg" alt="" title="图片 2-6"></p><p>他停在Ringu旁边。“这是什么？” 他问道，并把纸从Ringu的头巾上抽出来。Ringu屏住了呼吸，躲开了，期待着老师打他。</p><p>然而他的纸片—老师拿走了他的纸片！Ringu屏住呼吸。</p><p>老师把纸塞进他的上衣口袋里，继续在一排排的男孩中来回走动。Ringu不得不强迫他的手指写字。他怎么才能把那张纸拿回来呢？他必须把它拿回来！</p><p>从他的小石板上，Ringu抬头看到老师走到门口，从口袋里拿出纸并仔细阅读着。Ringu都僵住了。突然，老师把纸揉成一团，扔掉了。</p><p>“Ringu，过来！” Ringu颤抖着，站了起来，强迫自己走到房间的前面。</p><p>“这是关于基督徒的上帝！尽管我们学校里教的数学物理化学还有生物等科学知识都是从基督教国家来的,大部分你学的也是基督徒发现的，但不要信他们的上帝，老师厉声说。“不要再拿这样的纸了！”</p><h5 id="图片-2-7"><a href="#图片-2-7" class="headerlink" title="图片 2-7"></a>图片 2-7</h5><p><img src="/images/ringu/2-7.jpg" alt="" title="图片 2-7"></p><p>Ringu犹豫了一下，然后焦急地交叉双臂，拉着他的耳垂-这是库尔库族作出承诺的方式。他承认了错误，然后说：“哦，老师，我再也不会拿这样的纸了。”</p><p>但在他的心里，Ringu拼命想知道那张纸上说的是什么，并决心把它找回来。</p><p>放学后巴图敦促他的哥哥快点。“来吧，Ringu，今晚我们要去看庄稼的。我会帮助你制造很大的噪音来吓唬鬣狗和豺狼—比任何人的声音都大！我们回家吧”</p><p>“我这就来，巴图。我这就来！” Ringu一直不动，直到老师和所有其他男孩都离开了。</p><h5 id="图片-2-8"><a href="#图片-2-8" class="headerlink" title="图片 2-8"></a>图片 2-8</h5><p><img src="/images/ringu/2-8.jpg" alt="" title="图片 2-8"></p><p>然后他迅速地拾起教室角落里的纸团。</p><p>“那不是老师告诉你不要看的纸吗？” 巴图问。“不要捡它！扔掉它！”</p><p>“我不在乎老师说什么，” Ringu回答。“我要留着它，我想了解更多关于上帝的事。我喜欢想这位神，因为格拉布 先生说真正的上帝是爱我的。 我从来不喜欢去想邪灵或那些神灵。他们让我的心充满恐惧、不久的将来，我要阅读这篇文章，并找出它说的是什么。”</p><p>“但是，Ringu，“巴图反对，“如果你不崇拜那些灵，他们会吃掉你。他们甚至可能因此也会伤害到我！把那纸扔掉，然后忘了它！”</p><p>“我会留着这张纸，“ Ringu坚持地说，他把它展开，小心翼翼地塞进头巾里。“邪灵还没有吃掉格拉布先生。他们还没吃掉潘都。有一天我会了解更多关于上帝的信息。来吧，我们快回家吧”</p><p>当他们快到家的时候，Ringu喊道：“听！看！潘都在弹奏音乐盒。多么好听。还有格拉布先生。” Ringu开始跑起来。他还不能看懂那张纸，但这里有先生。现在他肯定能听到更多关于独一真神的事！</p><p>Ringu会相信他所听到的吗？</p><h5 id="回顾问题-1"><a href="#回顾问题-1" class="headerlink" title="回顾问题"></a>回顾问题</h5><ol><li>传教士做了什么来帮助Ringu的脚？ （他把脚泡在药水里，然后向神祈祷。)</li><li>为什么Ringu不想泡他的脚？ (他害怕水里有邪灵。)</li><li>当他的脚愈合时，Ringu了解了上帝什么？ (他是强大的。)</li><li>为什么老师生气Ringu有从上帝而来的纸？ (他认为了解基督徒的神是错误的。)</li><li>为什么Ringu把纸捡回来？(他想知道它说了什么。)</li></ol><h4 id="第3章-Ringu的新问题"><a href="#第3章-Ringu的新问题" class="headerlink" title="第3章 Ringu的新问题"></a>第3章 Ringu的新问题</h4><p><strong> I.    格拉布给大家看幻灯片（3-1) </strong><br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1.    父亲送孩子们回家吃饭<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2.    当他们到达农场时，格拉布和潘都正准备离开（3-2)<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3.    Ringu和巴图偷走了小风琴</p><p><strong> II.    Ringu和巴图看守农田 </strong><br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1.    他们把小风琴藏起来(3-3)<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2.    他们捡了些石头放到了树屋里<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3.    Ringu看到一只老虎（3-4)<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4.    男孩们搂在一起（3-5)</p><p><strong> III.第二天，库尔库族人得知一个人被老虎吃掉了（3-6) </strong></p><p><strong> IV.    父亲，Ringu和两个男的准备打老虎 </strong><br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1.    Ringu被吓坏了，跟格拉布谈话（3-7）<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2.    格拉布告诉他耶稣基督的力量，Ringu相信并愿意跟随耶稣<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3.    格拉布告诉Ringu他可以信任并依靠上帝<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4.    Ringu把他的护身符扔掉了（3-8)<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 5.    他向他的家人讲说信仰，并请求上帝帮助他猎虎。</p><h5 id="图片-3-1"><a href="#图片-3-1" class="headerlink" title="图片 3-1"></a>图片 3-1</h5><p><img src="/images/ringu/3-1.jpg" alt="" title="图片 3-1"></p><p>当Ringu看着传教士搭起一个白色的屏幕时，他和巴图坐下来听着小风琴的音乐。真好听，他想着，这让我感到平安和喜乐，心里暖暖的。</p><p>当天黑的时候，传教士在屏幕上向聚集在一起的库尔库族人展示了幻灯片。Ringu从来没有见过这样的东西。</p><p>格拉布放了一个婴儿的照片，照片上的婴儿裹着衣服躺在一些稻草上。他解释到：“主耶稣基督本来在天上，但祂来到了人间。祂从出生为一个婴儿，到长大都没有做错任何事情。祂来到世界上为了要偿还你所有的罪，偿还你所想、所说、所做的的每一件坏事，包括崇拜偶像和假神，偷窃，说谎。”</p><p>下一张照片是一个钉在十字架上的人。“耶稣基督代替了你的位置，” 格拉布先生继续说道。“祂替你受了你该得到的惩罚。祂为你而死”</p><p>Ringu很努力地在思索着。这是真的吗？他想相信，但他害怕邪灵和那些神灵。</p><p>“耶稣基督为你而死。祂为你的罪接受了惩罚，” 传教士说。“如果你相信这一点，并接受祂为你的救主，祂就会原谅你的罪。祂所做的就没有白费，如果你不接受，也不信靠祂，那么祂为你所做的就白费了。祂会让你摆脱撒旦的权势和控制。”</p><p>Ringu渴望相信先生的话，但他想再考虑考虑—并学习如何阅读！</p><p>当幻灯机被关上的一刻，周围一下子显得非常的黑暗。人们点亮一盏灯，库尔库族的人继续询问格拉布先生和潘杜。</p><p>父亲和他的孩子们说：“你们必须现在回家吃饭，然后就要去地里看地了，” 他命令到。</p><h5 id="图片-3-2"><a href="#图片-3-2" class="headerlink" title="图片 3-2"></a>图片 3-2</h5><p><img src="/images/ringu/3-2.jpg" alt="" title="图片 3-2"></p><p>当男孩们吃完饭要去农田的时候，人们已经都走了，传教士和潘都正准备离开。</p><p>当潘都拿着小风琴朝吉普车走去时，传教士说：“潘都，一定要把它放在安全的地方。记得那是我妻子的。她非常喜欢弹它，如果它在路上被颠掉丢失了，那会让人很伤心的。”</p><p>他和巴图看着潘都小心地把它放在车上。如果我能玩这样的乐器，我会感到非常的骄傲，Ringu想。</p><p>“先生，” Ringu说，“您打算在这里呆多久？我想了解更多。”</p><p>“再过一天就走，” 格拉布先生回答，“然后我们要告诉别的人关于耶稣拯救的事。我们也必须到其他村庄告诉那里的人们。”</p><p>格拉布先生要走了，Ringu想，小风琴也会被带走了。哦，不！</p><p>“过来，” Ringu对巴图小声说。他溜到吉普车的一侧，并迅速抬出了小风琴。他不能留住老师，但他可以留住小风琴！带着他们的乐器Ringu和巴图迅速跑到黑暗里。</p><h5 id="图片-3-3"><a href="#图片-3-3" class="headerlink" title="图片 3-3"></a>图片 3-3</h5><p><img src="/images/ringu/3-3.jpg" alt="" title="图片 3-3"></p><p>当他们到达农场时，他们把小风琴藏在棚屋下面，棚屋就像建在高架子上的一个小家。他们用树叶小心翼翼地把小风琴盖住。Ringu在黑暗中摸索着，直到他找到了煤油灯并把它点上。</p><p>他们捡了些石头放到了树屋里。“如果今晚要是有鬣狗来，我们就可以吓唬他们了，因为我们可以大喊大叫，可以扔这些石头，” 巴图吹嘘道。</p><p>男孩们静静地坐着看了一会儿。最后，Ringu若有所思地说，“格拉布先生说，真正的上帝恨恶罪。我刚偷走了先生妻子的小风琴。格拉布先生的话让我想到了很多。”</p><h5 id="图片-3-4"><a href="#图片-3-4" class="headerlink" title="图片 3-4"></a>图片 3-4</h5><p><img src="/images/ringu/3-4.jpg" alt="" title="图片 3-4"></p><p>一切都很安静，除了夜间鸟儿在森林里呼唤的声音，两个男孩打起了瞌睡。</p><p>突然Ringu从梦中醒来。月亮很低，但仍然明亮，当他注视周围的时候，他好像看到有东西在移动。太远了，他还不确定，但Ringu一直盯着看。</p><p>是的，那里有一只动物。 他努力地盯着黑暗，试图看清是什么东西。它对于鬣狗或财狼来说又太大了，并且移动缓慢。Ringu碰了碰他弟弟。</p><p>“有什么吗？”巴图半睡半醒，喃喃地说。 “我不知道，“Ringu轻声说道。“田野的那边有一只大动物。”</p><p>然后只是一顺间，那只动物从森林的阴影中走了出来。就在那一顺间，Ringu认为他看到了黑色的条纹。</p><h5 id="图片-3-5"><a href="#图片-3-5" class="headerlink" title="图片 3-5"></a>图片 3-5</h5><p><img src="/images/ringu/3-5.jpg" alt="" title="图片 3-5"></p><p>“一只老虎！我觉得那是一只老虎！“他嘶哑地低声说。</p><p>“你确定?”巴图抓住了他哥哥的胳膊。“真的是一只老虎吗？”</p><p>“我—我不确定。” 他们看到黑暗的形状缓慢地转过身来，仿佛正在看着他们。Ringu屏住了呼吸。“我可以看到牠的眼睛。又大又亮”</p><p>然后，那只动物就消失在了黑暗中。</p><p>“那就是一只老虎！”Ringu不寒而栗。</p><p>两个男孩在恐慌中紧紧地抱住了对方。一只吃人的老虎就潜伏在他们的村子附近的可能性吓坏了他们。 Ringu试图向住在附近的男人和孩子大喊的，但从他干哑的喉咙发不出一点声音来。 </p><p>Ringu和巴图蜷缩在一起，看着森林，焦急地等待着黑夜的过去。伴随着黎明的 第一道灰色光芒穿过森林，两个男孩朝村子飞快地跑去。当他们快到家时，他们看见一个人向他们跑来。</p><h5 id="图片-3-6"><a href="#图片-3-6" class="headerlink" title="图片 3-6"></a>图片 3-6</h5><p><img src="/images/ringu/3-6.jpg" alt="" title="图片 3-6"></p><p>“消息！消息！” 那人喊道。</p><p>Ringu的爸爸很快走出了他的房子。其他人从家里也赶出来听，</p><p>“昨天晚上，一个人在邻近的村庄被一只老虎吃掉了！” “谁？““什么时候？““怎么会？“人们恐惧地问着。</p><p>“我们看到老虎了！“ Ringu倒吸一口凉气，牙齿颤抖着向他父亲说到。</p><p>一位参加过许多次猎杀老虎的老人发了言。“一旦老虎开始吃人，牠就特别爱吃人。必须得杀掉。不然会有更多的人和牲畜死去。应该在水洞附近放一只死牛，这样老虎就会闻到血的味道，来吃公牛。猎人们必须拿着枪在附近的树上等待。今晚就是时候了！”</p><p>Ringu的父亲让三名男子去附近的水洞那里，离森林不远，动物会去那里喝水。他们要在树上建一个高高的平台，在那里猎人可以等待，而其他人在水洞旁把一只老公牛杀死。</p><p>“我会拿着我的枪和手电筒。我要带两个人和我儿子Ringu。我们在树上等老虎来。” Ringu很自豪，他的父亲认为他的年龄足够帮助大人打猎老虎，但他也很害怕。猎老虎的时候有很多事情都可能会出错。如果发生了什么意外，老虎吃了他呢？他还记得前一天晚上看到老虎时，他汗毛倒竖，很不舒服的感觉。</p><p>然而在路上，他看到格拉布先生向他走来。</p><h5 id="图片-3-7"><a href="#图片-3-7" class="headerlink" title="图片 3-7"></a>图片 3-7</h5><p><img src="/images/ringu/3-7.jpg" alt="" title="图片 3-7"></p><p>“我的朋友，” 传教士说，“什么事让你这么兴奋？” “我们正在为打虎做准备” Ringu试图听起来很勇敢，但他的声音却有些颤抖。</p><p>“打猎老虎！” 格拉布先生大声说。“你要和那些大人一起去吗？” “是的！”</p><p>“你听起来并不想去，“传教士说，“你害怕也是正常的。老虎是很危险的。”</p><p>“老虎可能把吃我了。” Ringu咽了一口唾沫。“邪灵也可以吃掉我。”</p><p>格拉布先生很认真地对Ringu说：“Ringu，我要告诉你一个关于上帝的儿子耶稣基督住在地上时发生的事情。有一个人，” 格拉布说，“他身体被邪灵占据并控制了。该名男子跑出家，去住在埋葬死人的地方。邪灵使他做了许多奇怪的事情。百姓因怕他，就用铁链锁住那人的手脚。”</p><p>Ringu点了点头。他也会害怕这样的人。格拉布先生继续说道，“但是，Ringu，铁链都无法锁住这个人。邪灵给了他巨大的力量，他连锁链都挣破了！” Ringu感到不寒而栗。这些一定是很强大的邪灵！</p><p>“然而耶稣经过那人所在的坟地。他命令邪灵离开，立时，邪灵就离开了，该名男子就脱离了邪灵的控制，意识恢复了。因为邪灵必须服从上帝儿子的命令， Ringu！上帝的书，圣经，说，‘我们得帮助是单单依靠造天地的耶和华神的名’”（诗篇124:8）。</p><p>Ringu看到耶稣基督，上帝的儿子，比邪灵更强大。</p><p>“你知道你是个罪人吗，Ringu？这就是我给你的单张上说的，也是你必须知道的。”</p><p>Ringu没有回答。他知道他偷了小风琴和其他东西。他过撒谎，拜过偶像。</p><p>“Ringu，上帝恨恶罪，但他却爱你。如果你死了，你的罪孽将不能被饶恕，所以你不能去天堂，因为圣洁的上帝在那里，天堂里没有罪人的容身之处。还记得我给你看的幻灯片吗？上帝派他自己的儿子，主耶稣，降到地上，代替你接受了你的罪应得的惩罚。主耶稣为你而死，Ringu。这是单子上说你必须知道的另一件事。” 格拉布先生停顿了一下。又说：</p><p>“人人都有一死，死后且有审判，信靠跟随耶稣的，因为罪被耶稣担当了，所以不被定罪，将来会在天堂和上帝永远的在一起；但没有信靠跟随耶稣的，耶稣为他所做的就白白浪费了，他的罪也不能被赦免，会永远的在地狱里受痛苦。”</p><p>Ringu想到了他所有害怕的事。他害怕邪灵，害怕地狱，害怕罪的刑罚。他知道他需要耶稣。他直视着格拉布先生的眼睛。“我知道这些事情。现在我该怎么办呢？”</p><p>“你必须接受神的儿子耶稣作为你的救主。不然给你的救恩就白白浪费了，祂拯救的大能也和你没有关系了” 然后，他和格拉布先生低下头，格拉布先生带领他向耶稣祷告，告诉耶稣，Ringu愿意信靠跟随祂。</p><p>与看不见的神交谈给Ringu一种奇怪的感觉。然而他知道上帝听见了他的祷告。<br>当他们祈祷结束后，格拉布说，“Ringu，你可以随时与上帝交谈，并向祂寻求帮助，哪怕是在面对吃人的老虎”</p><p>Ringu指着自己记事以来就戴在脖子上的那个护身符。“那么我不再需要这个符身咒来防止邪灵的伤害了！”</p><p>“是的，确实是这样，Ringu。护身符就象是用邪灵赶逐邪灵，好像是好使，但你仍然是在魔鬼撒旦的控制下，但耶稣是神的儿子，任何邪灵都怕耶稣，没有邪灵不听祂的。耶稣基督拥有绝对的高于一切的能力。所以有耶稣的保护就不需要护身符了。而护身符和拜偶像是一个道理，是神所不喜悦的。”</p><h5 id="图片-3-8"><a href="#图片-3-8" class="headerlink" title="图片 3-8"></a>图片 3-8</h5><p><img src="/images/ringu/3-8.jpg" alt="" title="图片 3-8"></p><p>Ringu知道他该做什么了。他突然拽断了线绳，把护身符扔了出去。</p><p>当天晚Ringu在家里的时候，巴图看着他，问到：“Ringu，你的护身符哪去了？你没戴它！” Ringu屏住呼吸。他没有抬头看他的母亲，但他能感觉到她在火堆旁停止了做饭。从他的眼角，他看到他的父亲停在门口。Ringu环顾四周，看到他们都在看着他，困惑写在他们的脸上。</p><p>Ringu想，格拉布告诉我了真神。这是我告诉家人的机会。我应该这么做吗？</p><p>艰难地咽了口唾沫，Ringu回答说：“上帝爱我，并派他的儿子耶稣为我的罪而死。从现在开始，我要为祂服务。” 他的父亲看起来很严肃。“这不是我们民族的信仰方式。当你长大了，你就会知道更多。” 他皱起了眉头，然后耸了耸肩。</p><p>巴图从Ringu那里挪开了。 “我可不想靠近你。邪灵也可能会因此也伤害我。”</p><p>Ringu坚定地站起来。“先生告诉我耶稣是如何比任何邪灵都更强大。如果你以耶稣作为你的救主。牠们就不能伤害你，” </p><p>“不！” 巴图断然地说：“看看今晚耶稣是否会帮助你！“</p><p>今晚—猎杀老虎！Ringu解开他的头巾，取出有上帝话语的那张纸。他想，我还不能自己读这些话，但先生告诉我，我可以随时与上帝交谈。我今晚打猎老虎的时候我会寻求耶稣的帮助！</p><p>(如果要告诉孩子们不用带护身符了，那么如果孩子的家长知道了，会对我们的事工会非常的不利，所以老师在讲完故事要补充一下，如果你的家人还要强迫你带护身符，不要和家长过于反对，但如果你对耶稣越来越信靠，那大了以后，就可以不用带了。)</p><h5 id="回顾问题-2"><a href="#回顾问题-2" class="headerlink" title="回顾问题"></a>回顾问题</h5><ol><li>格拉布告诉库尔库族关于耶稣基督的事情是什么？ （祂为了他们的罪死了，来代替他们的惩罚。)</li><li>格拉布的小风琴出了什么事？ （Ringu和巴图偷了它。)</li><li>Ringu和巴图在看农田时看到了什么？ （老虎。）</li><li>在老虎的事上，Ringu的父亲决定怎么做？ （带Ringu和两个男人去猎虎。）</li><li>格拉布说谁可以帮Ringu打老虎 （上帝。）</li></ol><h4 id="第4章-猎虎"><a href="#第4章-猎虎" class="headerlink" title="第4章 猎虎"></a>第4章 猎虎</h4><p><strong> I.    那天晚上，父亲、Ringu和两个大人爬上了一棵树上的平台（4-1) </strong><br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1.    Ringu看到了什么东西在动，其他人也看到了老虎（4-2)<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2.    父亲开枪，没打中了<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3.    Ringu用力扔出他的手电筒（4-3)<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4.    父亲第二次开枪，打死了老虎<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 5.    父亲称赞Ringu；Ringu归荣耀于上帝</p><p><strong> II.    Ringu告诉村里好消息（4-4) </strong><br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1.    他把功劳归给上帝<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2.    巴图嘲笑Ringu为他祈祷<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3.    Ringu独自去找格拉布的吉普车</p><p><strong> III.    格拉布让Ringu帮助他的吉普车（4-5) </strong><br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1.    Ringu在公牛的事上撒了谎<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2.    公牛把吉普车拉了出来（4-6)<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3.    格拉布教导Ringu向神承认罪，并悔过、改正<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4.    格拉布发现风琴不见了（4-7)<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 5.    Ringu答应要找到风琴</p><p><strong> IV.    Ringu承认自己的罪，并想知道该如何处理风琴（4-8) </strong></p><h5 id="图片-4-1"><a href="#图片-4-1" class="headerlink" title="图片 4-1"></a>图片 4-1</h5><p><img src="/images/ringu/4-1.jpg" alt="" title="图片 4-1"></p><p>迅速又悄悄地，Ringu、他的父亲和另外两个大人爬到树上的一个小平台上。</p><p>一整夜，Ringu一边观察着周围一边祈祷。“求你，耶稣，让邪灵远离我！今晚请帮助我们杀死这个吃人的老虎“，他觉得自己的心砰砰地跳，因为他知道老虎昨晚刚吃了一个人。</p><p>然后Ringu觉得他看到什么东西在动。他盯着看了又看。是真有东西在动还是我的眼睛花了？Ringu心想。耶稣，我需要你听到我！ 他祷告着。真的是有东西在移动吗？真是有东西在动！Ringu抓住父亲的胳膊，指着。</p><h5 id="图片-4-2"><a href="#图片-4-2" class="headerlink" title="图片 4-2"></a>图片 4-2</h5><p><img src="/images/ringu/4-2.jpg" alt="" title="图片 4-2"></p><p>平台上的每个人都定睛看着，几乎都没有喘气儿。老虎蹑手蹑脚向前，一时在月光下，下一刻又在阴影中。这家伙的身体靠近地面，当它向公牛移动时，它的尾巴左右甩动着。它的头从一边摇到另一边，机警地看着是否有敌人。</p><p>这头带条纹的野兽看到一切都平安无事后，就蹲在死去的公牛旁边准备开始吃。突然一声枪响打破了夜空。老虎一窜跳入阴影里。</p><p>“没打中！”Ringu的父亲低声说。 老虎现在会在哪里？</p><p>Ringu听到附近有什么声音。他低头看去，正是那只老虎，在月光下，显得非常巨大，因为被激怒而毛发竖起。</p><h5 id="图片-4-3"><a href="#图片-4-3" class="headerlink" title="图片 4-3"></a>图片 4-3</h5><p><img src="/images/ringu/4-3.jpg" alt="" title="图片 4-3"></p><p>老虎要跳上来了，Ringu心想。他按下手电筒上的按钮，照在老虎的脸上。这点亮是不足以让老虎的眼睛暂时失明的！也许老虎会追着亮光跑！他用尽力气把手电筒扔出去。</p><p>老虎跟在光线后猛扑过去，另一声枪响划破夜空。</p><p>老虎又一次跳起来—这次直接跳到到空中—然后猛地摔到地上。它在高高的草丛中翻腾，受伤了。</p><p>Ringu的父亲上了子弹后然后又开了一枪。老虎不再动了。它已经死了。</p><p>树上的人兴奋了起来，“哦，感谢神，感谢上帝，你听到了我的祷告！” Ringu低声说。</p><p>“你的射击的没有任何犹豫，时机把握的很好，” 一个猎人对Ringu的父亲说。</p><p>“我为我的Ringu感到骄傲，” 他转向男孩说。“你是第一个看到老虎的，也没有让牠跳上来。”</p><p>“上帝帮助我看到的，“ Ringu回答。“上帝也帮助你杀死了老虎。先生说，我们得帮助是从造天地之耶和华的名。我现在知道他的意思了。”</p><p>猎人们奇怪地看着Ringu。但是他们从树上下来时，没有人说什么。阳光开始依稀透过暗绿的森林，太阳冉冉升起。</p><p>“Ringu，” 他的父亲说，“快跑到村里，把公牛和牛车牵来。我们必须把老虎拉出森林。”</p><h5 id="图片-4-4"><a href="#图片-4-4" class="headerlink" title="图片 4-4"></a>图片 4-4</h5><p><img src="/images/ringu/4-4.jpg" alt="" title="图片 4-4"></p><p>Ringu高兴地跑回村里。“消息！新闻！” 他一边喊着，一边沿着街道向他家跑去。“老虎死了！我们打到了老虎！”</p><p>Ringu很高兴他在打猎中的参与，他感谢上帝帮助了他。</p><p>从远处，巴图看着Ringu在拉完老虎后把从牛车前头把公牛解开，“你在黑暗的森林中不害怕吗？要是我，会吓坏的！” Ringu用牙齿发出颤抖的声音。“但邪灵并没有来找我麻烦。格拉布先生告诉我们，如果我们单单相信上帝，祂就会帮助我们。所以我请耶稣帮我。” Ringu看着巴图说：“那时我的心也没有那么紧张。我也看得更清楚了。我还是第一个看到老虎的！”</p><p>“哦！看来你和上帝已经一起做的事情了，” 巴图说到。“我知道你激怒了那些神灵，我很害怕。”</p><p>Ringu看着巴图在屋子里坐立不安的样子。“上帝，你能再听一次我的祈祷吗？” 他祷告着，“你能帮助巴图也信你跟随你吗？”</p><p>就在这时，他听到了发动机的声音。一定是吉普车的声音。格拉布先生要离开村子吗？还是他要报告失踪的风琴呢？Ringu如鲠在喉。我希望不是。但我必须去问个究竟！</p><p>发动机再次轰鸣了一下，就停了下来。Ringu对他的兄弟喊道：“来跟我去看看格拉布先生！”</p><p>从屋子后面的某个角落，巴图回答说，“不想！”<br> Ringu只好自己跑了出去。自己一个人有些不习惯。巴图在Ringu信耶稣之前总是和他在一起。现在格拉布先生是他唯一的朋友了。我希望他不要发现我拿走了他妻子的风琴！Ringu担心地想。</p><h5 id="图片-4-5"><a href="#图片-4-5" class="headerlink" title="图片 4-5"></a>图片 4-5</h5><p><img src="/images/ringu/4-5.jpg" alt="" title="图片 4-5"></p><p>他在路上绕了一个弯，看到格拉布先生站在塞满了东西的吉普车旁边。吉普车的一个车轮深陷在路边的泥中。</p><p>“这不行啊，“传教士对潘都说。“我试图绕过泥坑，但车轮还是陷入了这个深坑里，我们得弄些岩石和小树枝来垫在车轮底下。”</p><p>Ringu看着传教士把一块大石头塞进车轮下面。泥浆四溅，Ringu跳到一边。格拉布先生呼吸困难，脸色很苍白，他说，“哦，Ringu，你在这里。你也可以帮忙。”</p><p>Ringu非常高兴。“是的，先生，” 他说，但他没有动。他观察着传教士的脸。他还不知道音乐盒子不见了吗?<br>“我们需要帮助，否则今晚就到不了目的地了，” 格拉布先生说。 我们需要几个公牛来把车拉出来。怎么样，Ringu？你家的公牛在家吗？”</p><p>“谁知道呢？” Ringu说，还在笑。“他们可能就在田里。” Ringu咬了自己的舌头。他知道公牛们仍然在牠们的牛棚里。他不应该再撒谎了。但这只是一个小谎言，他自己开脱到，吉普车可能对于公牛来说太重了。</p><p>“我会向你父亲寻求帮助。他会派人把牛带来” “我会把牠们带来的，“Ringu说，他知道他的父亲会帮忙。Ringu开始往村子里走。他花很久的时间，这样先生就不会知道他在公牛的事上撒了谎。以前说谎从没有困扰过他，但现在他感到非常不舒服。</p><h5 id="图片-4-6"><a href="#图片-4-6" class="headerlink" title="图片 4-6"></a>图片 4-6</h5><p><img src="/images/ringu/4-6.jpg" alt="" title="图片 4-6"></p><p>他把公牛赶回吉普车那里。传教士很快将绳索系在前保险杠上。Ringu对着公牛大喊要牠们使劲拉。最后，牠们使劲拽着套索，往前走了一步，然后又一步。吉普车开始移动起来！当车轮滚到坚实的地面上时，每个人都欢呼起来。</p><p>传教士把Ringu拉到一边，轻轻地把手放在男孩的肩上。“Ringu，你知道公牛不在田里。主耶稣爱你，但祂不希望你说谎。祂知道你所做的一切，即使没有别人告诉祂。祂为你所有的罪而死，并承诺会原谅你。我的小朋友，你还有从上帝而来的那张纸吗？”</p><p>Ringu从他的头巾里拿出那张纸。它被磨旧了，边儿也开始卷了。他小心翼翼地拿着它，格拉布指着纸上的一个地方，慢慢地读给Ringu听，让他明白f犯了罪之后应该怎么做。“我们若认自己的罪，祂是信实的，是公义的，必要赦免我们的罪，洗净我们一切的不义“（约翰一书1:9）。</p><p>Ringu把他的大脚趾钻到地里，他觉得明白了，但又不确定。</p><p>“当你学会阅读，你可以更多地了解神所说的话，“传教士继续说道。“我会再回来，但在那以前你要经常与主交谈祷告。祂会帮助你做正确的事情。现在在我们离开之前让潘都为我们演奏一次小风琴，我们再一起唱一次歌吧。你很喜欢那个小风琴，对吧？Ringu”</p><p>格拉布先生没有等Ringu回答就走到吉普车后面去找风琴了。Ringu瞬间僵住了，他的心要碎了。格拉布先生会发现他拿走了小风琴吗?</p><h5 id="图片-4-7"><a href="#图片-4-7" class="headerlink" title="图片 4-7"></a>图片 4-7</h5><p><img src="/images/ringu/4-7.jpg" alt="" title="图片 4-7"></p><p>格拉布先生在翻找的时候，向潘都打手势让他过去。“我看到你把它放进去了。难道在路上颠出去了？”</p><p>Ringu听着传教士和潘都讨论该怎么办时颤抖着。传教士也叫Ringu过来。</p><p>“风琴不在这里，我们不知道它哪去了。没时间去找或报失了。你去帮我们找好吗？Ringu？如果你找到了，你能把它带给梅里小姐吗？她是个传教士，努力把库尔库族的话变成文字，这样有一天很快库尔库族将有自己的圣经了。她会知道我在哪里，并会把风琴带给我。”</p><p>Ringu僵硬地点了点头，他慢慢地交叉双臂，拉着他的耳垂。这是库尔库族的承诺的方式。</p><h5 id="图片-4-8"><a href="#图片-4-8" class="headerlink" title="图片 4-8"></a>图片 4-8</h5><p><img src="/images/ringu/4-8.jpg" alt="" title="图片 4-8"></p><p>晚饭后，Ringu在火炉附近，盖着毯子躺下。他非常不开心。他偷走了风琴并且在公牛的事上撒了谎。</p><p>偷窃和撒谎并没什么不好，他心里给自己开脱，每个人都多少有偷东西和撒谎。但是格拉布先生确实说过偷窃和撒谎是错的，上帝恨恶罪恶，哪怕是很小的。</p><p>最后Ringu在毯子下低声说：“耶稣，你能听见我吗？你听到了吗？我犯罪了。我撒了谎！还偷了东西！但我想让你喜欢我，请帮助我不要再违抗你的命令了。”</p><p>Ringu心里有发生了什么，他知道耶稣已经原谅了他。他伸直身子，扭动着脚趾。然后又停了下来。风琴还在他这里呢！他是否应该把它还回去呢？</p><p>他很难过他偷了风琴并且会尽量不再偷。但要归还它—他知道没有人会愿意做这样的事情！</p><p>Ringu心里痛苦地挣扎着。他该怎么办呢？</p><h5 id="回顾问题-3"><a href="#回顾问题-3" class="headerlink" title="回顾问题"></a>回顾问题</h5><ol><li>Ringu请谁帮忙打老虎？ (上帝。)</li><li>你觉得巴图为什么不想和Ringu一起去看格拉布? (因为他不相信上帝。)</li><li>为什么Ringu在对格拉布关于公牛的事撒谎之后感觉不好受？ （有耶稣作为他的救主之后，他现在心里能感到撒谎是错误的。)</li><li>格拉布对Ringu说，犯了罪后应该怎么做？ （向上帝承认错误。)</li><li>在Ringu请求耶稣原谅他，并帮助他听上帝的话之后，他感觉如何？ （他因知道他被耶稣原谅了感觉好了些。但关于风琴的事，他仍然在挣扎下一步该怎么做。)</li></ol><h4 id="第5章-Ringu归还小风琴"><a href="#第5章-Ringu归还小风琴" class="headerlink" title="第5章 Ringu归还小风琴"></a>第5章 Ringu归还小风琴</h4><p><strong> I.    Ringu终于决定要把风琴还回去。</strong><br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1.    Ringu不知道怎么弹它 (5-1)<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2.    他意识到保留它是错误的<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3.    巴图认为Ringu疯了 (5-2)<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4.    现在去村里已经太晚了<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 5.    有人说基督徒已经离开了。巴图既高兴，又难过（5-3）<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 6.    Ringu祷告并等待</p><p><strong> II.    Ringu和巴图把风琴归还了 </strong><br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1.    他们驾着牛车赶到到村里，找到了梅里小姐的帐篷<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2.    梅里小姐求他帮助；她有同样的从上帝而来的单子 (5-5)<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3.    Ringu掏出他的单子（5-6)<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 4.    梅里小姐和Ringu一起了读起来<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 5.    她告诉关于格拉布的死讯<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 6.    她给了Ringu他的照片（5-7)<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 7.    她挑战Ringu要服侍上帝<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 8.    他归还了风琴（5-8)</p><p><strong> I.    巴图询问那个单子，Ringu答应一路回家讲给他听 </strong></p><h5 id="图片-5-1"><a href="#图片-5-1" class="headerlink" title="图片 5-1"></a>图片 5-1</h5><p><img src="/images/ringu/5-1.jpg" alt="" title="图片 5-1"></p><p>第二天早些时候，Ringu再也忍不住了。他一定得自己试一试那个音乐盒子！他匆匆赶到棚屋，找到了它。他打开风琴的盖子，低头看着闪亮的黑白琴键。四处张望了几下，看看周围有没有人在看。还没有人到田里</p><p>Ringu用左手多次挤压风琴的后面的风箱，就象潘都那样。同时，他用右手按动琴键。混乱的声音吓了他一跳。他自己能弹出他喜欢的音乐吗？</p><p>我要弹奏“耶稣来了，耶稣来了”，他想。当他想到耶稣时，一个沉重的感觉进入他的心里，Ringu知道耶稣很伤心，他自己也很伤心，因为他偷了乐器。但他把这个想法放在一边。也许如果他演奏了这首歌，那么耶稣会很高兴，就不会在乎他偷窃的事了。</p><p>Ringu哼着第一行，并试图弹出来，但没有一个音符是正确的，这些音符没有像歌里那样上升或下降。也许如果他把第一个音符弹准，其他的音符就跟着弹对了。他唱了第一个音符，按下一个白色的键，并按压风箱。可听起来很可怕！他尝试了一个黑色的琴键。听起来更糟糕！</p><p>他关上了风琴并小心翼翼地盖住它。他渴望地看着它，但坚定地说，当父亲去找木柴时，我就去梅里小姐那里问她格拉布先生现在在哪里。我会亲自把小风琴还给先生。他知道这就是耶稣希望他做的。</p><h5 id="图片-5-2"><a href="#图片-5-2" class="headerlink" title="图片 5-2"></a>图片 5-2</h5><p><img src="/images/ringu/5-2.jpg" alt="" title="图片 5-2"></p><p>突然，巴图在棚屋的一个角落窥探。“我就知道你会在这里，” 他厌恶地说。“父亲要你去找木柴。”</p><p>“到村里？那我可以去梅里小姐那里打听格拉布先生在哪里。我要把风琴还给她” ““把风琴还回去？你疯了吗？先生走了，很长一段时间都不会回来—也许永远不会！”</p><p>“我们一开始就不应该拿它，” Ringu说。 “我并不在乎那个风琴，是你想要它。” “是的，但我必须把它送回去。”</p><p>“现在已经太晚了，” 巴图回答说。“父亲需要你和他一起去运木头。” Ringu感到很失望。他会找机会把琴送回去的。</p><p>几天后，在集市里Ringu试图找到梅里小姐，但他没能找到。突然，他听到有人说：“所有的基督徒都走了！我听说他们再也不会回来了”<br>Ringu的心沉了，感到更失望了。格拉布先生，潘都，还有梅里小姐—都不会回来了吗?</p><h5 id="图片-5-3"><a href="#图片-5-3" class="headerlink" title="图片 5-3"></a>图片 5-3</h5><p><img src="/images/ringu/5-3.jpg" alt="" title="图片 5-3"></p><p>“现在你不用归还风琴了！”巴图低声说。“但我很难过先生走了。” Ringu看着他的弟弟。他以前从没说过这样的话。</p><p>然后，巴图耸耸肩膀。“我觉得他讲的是好的—因为能让你想归还风琴。”</p><p>Ringu很高兴巴图的想法开始有改变。但他还是放不下风琴的事。如果基督徒们都已经走了，他怎么还回去呢？</p><p>Ringu向耶稣祷告，等待上帝告诉他怎么办。许多天过去了。一天早上，父亲说：“我们需要干柴烧火做饭。赶牛车去村里，Ringu”</p><p>Ringu急切地把公牛带出来，把它们套在车上。当他朝田里去拿风琴的时候，巴图追上他并跳上车，说：“我和你一起去！” Ringu笑了。他很高兴他的弟弟决定一起去。他们把牛车赶到棚屋，并把小风琴放到车上。</p><h5 id="图片-5-4"><a href="#图片-5-4" class="headerlink" title="图片 5-4"></a>图片 5-4</h5><p><img src="/images/ringu/5-4.jpg" alt="" title="图片 5-4"></p><p>“抱紧它” 他告诉巴图。“不要让它掉下去。”</p><p>Ringu拧了公牛们的尾巴。他的时间有限。很快他就会知道是否所有的基督徒都走了。</p><p>当他们走近村庄时，Ringu看到帐篷还是不见了。基督徒们还没有回来。他有一种绝望的感觉。他让公牛们以自己的速度慢慢走着。</p><p>突然，巴图拉着Ringu的袖子，并用手指着。“看，那不是一个帐篷吗？”</p><p>Ringu眯着眼睛要看得更清楚些。是的！在山上有一个帐篷，在它的前面站着一个头发花白的女士。一定是梅里小姐！她还没走！</p><h5 id="图片-5-5"><a href="#图片-5-5" class="headerlink" title="图片 5-5"></a>图片 5-5</h5><p><img src="/images/ringu/5-5.jpg" alt="" title="图片 5-5"></p><p>“你好，“ 在他们走近时，她亲切地问候到。“我需要你的帮助。”</p><p>Ringu和巴图从车里爬出来，慢慢地走到她身边。“我是梅里小姐，你可以帮我学习很多库尔库族的话。这些话将有助于告诉库尔库族关于耶稣，上帝的儿子的事。坐下来，我会告诉你关于耶稣的事。”</p><p>那位善良和蔼的女士拿着一张纸，一个单子。“这是上帝的话。这些是上帝希望你知道的重要事情。”</p><p>Ringu屏住了呼吸。梅里小姐拿了一张有上帝话语的单子—就像格拉布先生给他的那张纸一样。他从头巾中也拿出了那个破烂的单子。</p><h5 id="图片-5-6"><a href="#图片-5-6" class="headerlink" title="图片 5-6"></a>图片 5-6</h5><p><img src="/images/ringu/5-6.jpg" alt="" title="图片 5-6"></p><p>“我看你需要一个新的！“梅里小姐一边说，一边把手里的单子递给Ringu。“你能读给我听吗？”梅里小姐问。</p><p>“我来试一试，“ 他说。他上学以来，学的越来越多，但长的词汇仍然需要帮助。</p><p>慢慢地，他和梅里小姐把纸上的上帝的话都读了一遍。这些话在他心中回荡。他很高兴地知道有一天他会去天堂。“耶稣是我的救主—我必须去找到格拉布先生，” 他脱口而出，“我一定要见到他。即使他和潘都离这里得很远，我也要去。”</p><p>梅里小姐沉默了一会儿。 “格拉布先生去了很远的地方。他当时在生病的情况下赶路去一个村子帮助那里的一个病人。但他自己却疲劳过度病得更重了。他不得不去孟买的一家医院，然后他被送回到了他在美国的家人那里。但由于耽误的太久，医生对他的病也无能为力了。” “她停顿了一下。“他现在在天堂里。”</p><p>“格拉布去到了天堂？” Ringu问。“那很好啊！那里就是神和主耶稣所在的地方。格拉布先生在那里会很高兴的。” Ringu想了一会儿 “但是，… 他过世了吗？”</p><p>“是的!”</p><p>Ringu低下头。他突然感到孤独，非常的伤心。一滴泪从他的眼角溢出。他喜欢格拉布先生，并希望再次见到他。</p><p>“我有一张格拉布先生的小照片，” 梅里小姐说。“你想要吗？”</p><h5 id="图片-5-7"><a href="#图片-5-7" class="headerlink" title="图片 5-7"></a>图片 5-7</h5><p><img src="/images/ringu/5-7.jpg" alt="" title="图片 5-7"></p><p>梅里小姐把照片放在Ringu伸出的手中。他用泪眼热切地看着它。 “谢谢，谢谢，” 他喃喃地说。“他是告诉我耶稣的老师。看到没，巴图？” 巴图看着没有说话。</p><p>“Ringu，” 梅里小姐轻轻地说。“格拉布先生回到天堂那里，这是上帝的计划，有一天你会在那里和他相见！但现在上帝也对你有一个特殊的计划。我相信祂希望你来事奉祂，帮助别人也能听到神的话语。我需要学习许多库尔库族的词汇，Ringu，这样我就可以用你们的语言把圣经写出来，供村民阅读。每次你来这里，就可以告诉我一些新词。”</p><p>“好的，梅里小姐，我想用我全身心事奉主耶稣，如果我服从上帝，努力帮助你，也许我可以成为像格拉布先生一样的人，告诉人们关于耶稣的救恩！”</p><p>但突然Ringu的下巴开始颤抖起来。那风琴可怎么办呢？“梅里小姐，我有一个很大的问题。先生告诉我，如果我找到他的风琴我应该把它拿到你这里。”</p><p>“你找到了吗？”</p><p>“没有，但它在我这里。我在认识耶稣之前偷了它，现在我想把它还回来，我该怎么办？”</p><p>“你可以把它给格拉布先生的妻子。她很快就要回印度了。”</p><h5 id="图片-5-8"><a href="#图片-5-8" class="headerlink" title="图片 5-8"></a>图片 5-8</h5><p><img src="/images/ringu/5-8.jpg" alt="" title="图片 5-8"></p><p>Ringu的脸上露出了笑容。他跑到牛车前，把小风琴抬出来，拿给梅里小姐。</p><p>“等她来了，你能把它给格拉布先生的妻子吗？可以吗？” “是的，一定，” 梅里小姐笑了。</p><p>Ringu跳进牛车里。“下一次我们再次来访时，我们会教你库尔库族语言。现在我们必须去弄些木柴。”</p><p>当他们走在路上时，Ringu拿出有上帝话语的单子，抬头仰望天堂。“谢谢您，亲爱的主耶稣，差派了格拉布先生来。一定要告诉他，我把风琴归还了，我现在很高兴。告诉他我会为你效劳”</p><p>“Ringu，” 巴图问道，“我不明白这纸上说了什么。你会帮我明白的？” “是的，弟弟。在回家的路上，我要告诉你更多关于耶稣的事。”</p><h5 id="回顾问题-4"><a href="#回顾问题-4" class="headerlink" title="回顾问题"></a>回顾问题</h5><ol><li>为什么当Ringu听说所有的基督徒都走了，他很难过？ （他认为格拉布，潘都和梅里小姐永远都不会回来了。)</li><li>谁和Ringu一起去还风琴了? （巴图。）</li><li>梅里小姐和巴图读了什么？ （来自上帝的话语的纸。）</li><li>格拉布去了哪里？（天堂。）</li><li>梅里小姐挑战Ringu做什么？ （事奉主耶稣，帮助别人听到神的话语。)</li></ol>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
      <category term="老师专用" scheme="https://lights7.github.io/categories/%E8%80%81%E5%B8%88%E4%B8%93%E7%94%A8/"/>
    
    
      <category term="宣教故事, Ringu, CEF" scheme="https://lights7.github.io/tags/%E5%AE%A3%E6%95%99%E6%95%85%E4%BA%8B-Ringu-CEF/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>晨祷</title>
    <link href="https://lights7.github.io/pray/"/>
    <id>https://lights7.github.io/pray/</id>
    <published>2020-07-28T15:35:52.066Z</published>
    <updated>2020-07-28T15:35:52.066Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h3 id="晨祷，15-20分钟"><a href="#晨祷，15-20分钟" class="headerlink" title="晨祷，15-20分钟"></a>晨祷，15-20分钟</h3><h4 id="赞美神-同工1，简短只是赞美神的属性"><a href="#赞美神-同工1，简短只是赞美神的属性" class="headerlink" title="赞美神 (同工1，简短只是赞美神的属性)"></a>赞美神 (同工1，简短只是赞美神的属性)</h4><h4 id="感谢神-同工1，感谢"><a href="#感谢神-同工1，感谢" class="headerlink" title="感谢神 (同工1，感谢)"></a>感谢神 (同工1，感谢)</h4><h4 id="奉主耶稣的名斥责邪灵、魔鬼撒旦的搅扰-同工1，斥责"><a href="#奉主耶稣的名斥责邪灵、魔鬼撒旦的搅扰-同工1，斥责" class="headerlink" title="奉主耶稣的名斥责邪灵、魔鬼撒旦的搅扰 (同工1，斥责)"></a>奉主耶稣的名斥责邪灵、魔鬼撒旦的搅扰 (同工1，斥责)</h4><h4 id="1-罪的赦免和宝血的洁净-若不圣洁，神不会与我们同工。"><a href="#1-罪的赦免和宝血的洁净-若不圣洁，神不会与我们同工。" class="headerlink" title="1. 罪的赦免和宝血的洁净, 若不圣洁，神不会与我们同工。"></a>1. 罪的赦免和宝血的洁净, 若不圣洁，神不会与我们同工。</h4><p>求主赦免同工的罪，无论是隐而未现的，还是知道的。让每个人有悔改的心，也求主宝血洁净。(同工1)</p><h4 id="2-求主的圣灵充满每位同工-同工1"><a href="#2-求主的圣灵充满每位同工-同工1" class="headerlink" title="2. 求主的圣灵充满每位同工 (同工1)"></a>2. 求主的圣灵充满每位同工 (同工1)</h4><p>无论补习功课，还是传讲真理都有神的大能。</p><h4 id="3-求能力-同工2-读"><a href="#3-求能力-同工2-读" class="headerlink" title="3. 求能力(同工2 读)"></a>3. 求能力(同工2 读)</h4><p>恳求天父按著祢丰盛的荣耀，藉著祂的灵，叫我們心里的力量剛强起來；使基督因我們的信，住在我们心里，叫我們的愛心有根有基，能以和众圣徒一同明白基督的愛是何等长阔高深，並知道这愛是过於人所能测度的，便叫神一切所充滿的充滿了我们。能照著神運行在我們心里的大力充充足足的成就一切，超過我們所求所想的(弗3:16－20)。</p><h4 id="4-在耶稣的爱里，穿上全付的军装-同工2-读"><a href="#4-在耶稣的爱里，穿上全付的军装-同工2-读" class="headerlink" title="4. 在耶稣的爱里，穿上全付的军装(同工2 读)"></a>4. 在耶稣的爱里，穿上全付的军装(同工2 读)</h4><p>在耶稣的爱里没有惧怕。为参与的肢体以及他们的家属都穿上全幅的军装：用真理当作带子束腰，用公义当作护心镜遮胸，用平安的福音当作预备走路的鞋穿在脚上，此外又拿着信德当作藤牌，灭尽恶者一切的火箭，并带上救恩的头盔，拿着圣灵的宝剑，就是神的道。靠着圣灵，随时多方祷告祈求，并在此警醒不倦。能以在属灵的征战中做依靠主，全付武装的勇士。</p><h4 id="5-同工都能委身侍奉，互相配搭-同工3-读"><a href="#5-同工都能委身侍奉，互相配搭-同工3-读" class="headerlink" title="5. 同工都能委身侍奉，互相配搭(同工3 读)"></a>5. 同工都能委身侍奉，互相配搭(同工3 读)</h4><p>在这期间不被其他世上的事情缠累，能坚持到底。彼此在爱里互相配合，互相包容，互相帮助，彼此切实相爱。</p><h4 id="7-活动的开展-同工3-读"><a href="#7-活动的开展-同工3-读" class="headerlink" title="7. 活动的开展(同工3 读)"></a>7. 活动的开展(同工3 读)</h4><p>为找房子，找学生祷告，求主保守安全顺利开展工作。每位同工的身体和灵力有自律的饮食起居习惯祷告，没有高反，能很好地备课，经文讲解有圣灵的大能同在，內容讲得完全有好的表达能力，可以将圣经的原则深入浅出地从故事中讲出来。教课也能让学生明白，课下探访有智慧和爱心能和学生和家长建立友谊。</p><h4 id="8-有救灵魂的心志-同工3-读"><a href="#8-有救灵魂的心志-同工3-读" class="headerlink" title="8. 有救灵魂的心志(同工3 读)"></a>8. 有救灵魂的心志(同工3 读)</h4><p>每位同工有拯救灵魂的心志，无论是上去的还是当地的。</p><h4 id="9-路上的安全-同工4-读"><a href="#9-路上的安全-同工4-读" class="headerlink" title="9. 路上的安全(同工4 读)"></a>9. 路上的安全(同工4 读)</h4><p>无论是上去的还是在当地的交通，保守每一位同工的安全。在车里的时候能记得并互相提醒系上安全带。</p><h4 id="10-学生-同工4-读"><a href="#10-学生-同工4-读" class="headerlink" title="10. 学生(同工4 读)"></a>10. 学生(同工4 读)</h4><p>为那里的学生祷告，求主让他们有聆听的耳，受教又柔软的心，能愿意接受永生神的救恩。上课时也认真学习，听老师话，不调皮。<br>为学生提名祷告(同工4 念出学生的名字)</p><h4 id="11-为学生家长祷告-同工4-读"><a href="#11-为学生家长祷告-同工4-读" class="headerlink" title="11. 为学生家长祷告(同工4 读)"></a>11. 为学生家长祷告(同工4 读)</h4><p>为学生家长祷告, 不反对我们的同工。能在探访的时候和同工建立友谊。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
      <category term="老师专用" scheme="https://lights7.github.io/categories/%E8%80%81%E5%B8%88%E4%B8%93%E7%94%A8/"/>
    
    
      <category term="代祷事项" scheme="https://lights7.github.io/tags/%E4%BB%A3%E7%A5%B7%E4%BA%8B%E9%A1%B9/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>讲圣经，旧约8课</title>
    <link href="https://lights7.github.io/old8/"/>
    <id>https://lights7.github.io/old8/</id>
    <published>2020-07-28T15:35:52.065Z</published>
    <updated>2020-07-28T15:35:52.065Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>讲故事期间需要按照 <a href="https://light.tmission.org/how3" target="_blank" rel="noopener">https://light.tmission.org/how3</a><br>加入</p><ol><li>神的属性：神就是爱，神爱你，祂是大能的，美善的，</li><li>要解决的问题：罪，</li><li>解决的办法：耶稣的救恩，</li><li>什么是真正的信，(还有，定期的邀请。)</li></ol><p>而歌曲在 <a href="http://tmission.org/musics/" target="_blank" rel="noopener">http://tmission.org/musics/</a> 下面<br>一些视频在 <a href="http://tmission.org/movies/" target="_blank" rel="noopener">http://tmission.org/movies/</a> 下面</p><h2 id="第3天"><a href="#第3天" class="headerlink" title="第3天"></a>第3天</h2><p><strong> 真理1+神奇的以色列 </strong><br>介绍无常背后的真理规律，鼓励学生寻找真理，认识真理。<br>链接 <a href="https://light.tmission.org/truth1/" target="_blank" rel="noopener">https://light.tmission.org/truth1/</a></p><h2 id="第4天"><a href="#第4天" class="headerlink" title="第4天"></a>第4天</h2><p>简单回顾认识无常背后的真理规律的重要，这也是为什么要有学校，要上学。(回顾是为了照顾新来的同学)<br><strong> 真理2+以色列的兴衰 </strong><br>科学不是万能的，接着讲科学之外的真理，引入爱和恩典，并拜偶像导致咒诅和毁灭。然后用以色列为例子说明。<br>链接 <a href="https://light.tmission.org/truth2/" target="_blank" rel="noopener">https://light.tmission.org/truth2/</a></p><h2 id="第5天-第一课"><a href="#第5天-第一课" class="headerlink" title="第5天 第一课."></a>第5天 第一课.</h2><p>简单回顾: 科学不是万能的，超越科学的规律比科学更重要。无私的爱可以和恩典，并拜偶像导致咒诅和毁灭。以色列因为拜偶像和假神导致国家毁灭，又因为敬拜真正的上帝而复兴。(回顾是为了照顾新来的同学)</p><p><strong> 以色列的预言 + 圣经 + 真理3 </strong><br>比以色列神奇的经历更神奇的是许多这些兴衰经历的预言。通过这些预言引出神奇的圣经，是上帝的话语。<br>然后介绍圣经，圣经所告诉我们的是人类自己无法完全体验到的真理。也会鼓励大家阅读并寻求真理。<br>链接 <a href="https://light.tmission.org/truth3/" target="_blank" rel="noopener">https://light.tmission.org/truth3/</a></p><p>在引入圣经之后，第二天可以开始下面圣经8课的教材。其中第一课会再一次回顾到圣经和上帝。</p><h3 id="第二课-神的属性，神造了灵体-路西弗的叛变，神创造了世界，造了亚当和夏娃。-包括-稳固根基-3-4-5课"><a href="#第二课-神的属性，神造了灵体-路西弗的叛变，神创造了世界，造了亚当和夏娃。-包括-稳固根基-3-4-5课" class="headerlink" title="第二课. 神的属性，神造了灵体, 路西弗的叛变，神创造了世界，造了亚当和夏娃。  包括 稳固根基 3, 4, 5课"></a>第二课. 神的属性，神造了灵体, 路西弗的叛变，神创造了世界，造了亚当和夏娃。  包括 稳固根基 3, 4, 5课</h3><p><strong> 1. 神的属性 </strong></p><table><thead><tr><th style="text-align:center"><strong> 神</strong></th><th style="text-align:center"><strong> 人</strong></th></tr></thead><tbody><tr><td style="text-align:center"><strong> 神没有开始，也没有终结 </strong></td><td style="text-align:center"><strong> 人被生下来，也要离世</strong></td></tr><tr><td style="text-align:center"><strong> 神无所不知，包括知道人心里想的 </strong></td><td style="text-align:center"><strong> 人需要学习 </strong></td></tr><tr><td style="text-align:center"><strong> 神一无所缺 </strong></td><td style="text-align:center"><strong> 人需要食物、水、空气、睡眠、光和保护</strong></td></tr><tr><td style="text-align:center"><strong> 神是灵，没有形体</strong></td><td style="text-align:center"><strong> 人有形体</strong></td></tr><tr><td style="text-align:center"><strong> 神是三位一体的: 圣父、圣子、圣灵 </strong></td><td style="text-align:center"><strong> 人只有一体 </strong></td></tr><tr><td style="text-align:center"><strong> 神无时无刻无所不在 </strong></td><td style="text-align:center"><strong> 人受时空限制 </strong></td></tr><tr><td style="text-align:center"><strong> 神比万有都重要，祂有最高权威 </strong></td><td style="text-align:center"><strong> 人要服从于神的权威以下，要听命于神</strong></td></tr><tr><td style="text-align:center"><strong> 在万有之始以前，神已经存在 </strong></td><td style="text-align:center"><strong> 在万有之始以前，人尚未存在 </strong></td></tr><tr><td style="text-align:center"><strong> 神不改变，圣经一经写成也不再改变 </strong></td><td style="text-align:center"><strong> 人会改变，人写成的书会不断地添加，增加 </strong></td></tr><tr><td style="text-align:center"><strong> 神是信实的，祂所承诺的，必然实现 </strong></td><td style="text-align:center"><strong> 人会失信 </strong></td></tr><tr><td style="text-align:center"><strong> 神会知道真理，真正的对错 </strong></td><td style="text-align:center"><strong> 神会来找人，来告诉人关于什么是真正的，是对的事情 </strong></td></tr></tbody></table><p>关于三位一体还有神的儿子的解释可有看这里 <a href="https://light.tmission.org/hui" target="_blank" rel="noopener">https://light.tmission.org/hui</a></p><p>注释：关于神的这些属性，请务必讲出来，也许学生不喜欢也没关系。以后也可以在故事里融入进去多次强调。比如，在讲到神创造了完美圣洁的天使的时候，就可以说因为神是圣洁的，完美的，又是全能的，所以能造出完美圣洁的天使。这些神的属性都非常重要，比如神是信实的，若不讲出来，那么对于神的救恩的应许和承诺，听者就不会在意，也不会相信会有这样的好事。</p><p>三位一体的概念要多讲一下。</p><p><strong> 2. 神先创造了天使 </strong></p><ul><li>神创造了所有的灵体，也叫天使、基路伯 (加入神的属性)<br>  <em>加入神是灵，所不同的是，祂没有开始，没有终结，神不是被造的</em></li><li>天使是为事奉神而造</li><li>神创造了完美圣洁的天使(加入神的属性)<br>  <em>因为神本身就是完美圣洁的，所以祂能创造出完美圣洁的天使</em></li><li>赋予了他们莫大的智慧和能力，甚至是自由意志。(加入神的属性)<br>  <em>(但即使天使再有能力，也大不过神的能力，因为神的能力超乎万有，祂有最高的权威)</em><br>  神自己有自由意志，也赐给天使自由的意志，有选择的能力。</li><li>天使的数目不可胜数，并生活在天堂</li><li>路西弗在神面前是最伟大的天使长</li><li>可是路西弗渐渐因自己的美丽、聪明和智慧而生骄傲之心，要叛变取代神</li><li>一些天使随从了路西弗的叛变</li><li>神洞悉万有，无所不知，无所不在，祂参透路西弗和他的党羽所想所做的，神也知道你心里一切所想的。</li><li>神所行的尽都公义，祂废除了叛变天使的职位，派好天使与背叛的坏天使争战，这是灵界的征战 坏天使打不过<br>启示录12:3-4提到了撒旦，叫做大红龙，其中第4节提到他的堕落，「它的尾巴拖拉着天上星辰的三分之一，摔在地上。」三分之一的天使跟着他一起堕落了。拒绝堕落的圣洁的天使有三分之二。</li><li>他们被赶到了地上，这些就是大家所说的邪灵</li><li>但这只是暂时的。</li><li>神为这些叛变的天使预备了硫磺的火湖，有一天它们要被神丢到硫磺的火湖里，直到永远。</li><li>路西弗和他的邪恶天使们痛恨神，也不希望任何人跟随神。</li><li>地上的人都很害怕这些邪灵。有时要让巫师来交鬼，从而得到一些信息，任何这种请巫师交鬼做法的行为都是神所不喜悦的。神不但不保守这样的民族，反而与之为敌。但神会不断地警告他们。这样的人群基本上都被从地上除灭了，比如南美洲的玛雅文明。</li><li><p>撒旦不希望人们敬拜上帝，所以用各种办法让人离开上帝，比如 原始的动物崇拜，万物崇拜，鬼神崇拜（祖先崇拜）, 以及对人的崇拜，还有对偶像的崇拜。 把人当成神来拜。这些都是上帝所憎恶的。神也不保守这样的民族。地球上这样的很多这样的人群都已经不在了，比如已经消失的印加文明和阿兹特克文明，还有巴比伦文明，这些拜偶像的，崇拜人的人群和文明都已经不在了。另外埃及和希腊的那些多神敬拜文明也已经停止了。</p></li><li><p>当敬拜这些偶像的时候，人会变的越来越远离赐生命的上帝。开始作恶。</p></li><li><p>加入上帝的慈爱<br>(当讲到刑罚罪恶是，也要讲到神的慈爱啊)，祂爱世人，不轻易发怒，但也是公义的。当等待了许久之后，见那些人不悔改，不离弃拜那些偶像和他们的领袖。等他们罪恶满了以后，会除去那些拜偶像的人。却存留那些悔改离弃拜偶像的人。</p></li><li><p>三分之一的天使被打到地上，开始在地上让人以为这个世界是有许多的神。让人以为多拜几个神会更保守我，这是错误的认识。真正的神只有一个，而且我们是看不见的，其他的都是被造的，是之后才有的，而真神从来就有，自有永有。没有开始，也没有终结，就象公理一样，不许证明。所以大家不要拜错对向。拜错了对向不但不会有果效，反而会让真的神很生气。而真正能保护自己的是真的唯一的那一位。其他的是那些堕落的天使，是要与神为敌的。你站错了队伍，后果是很严重的。因为那个硫磺火湖本来是给魔鬼和撒旦留的，你如果拜错了，那你也会进到硫磺火湖里的。</p></li></ul><p>注释：那里的孩子相信万物皆有灵，这里要和他们说，你们相信万物皆有灵，但这些灵实际上是那些邪灵隐藏在其中。甚至隐藏在人们所拜的偶像后面，或者所拜的人像后面。我知道你们一直都害怕他们，但我今天要告诉你们的就是，有一位比这些灵都厉害百倍都不止的一位。让孩子说出是谁。(他们会回答是神)，对了，就是创造他们的神。所以你们不要怕那些灵，因为神是善良的，是有权能的，保护一切信靠祂的人。神爱一切的人，却对一切拜那些偶像和人像的人很伤心，也会生气，常有震怒在他们身上。(这里让孩子分清什么是在魔鬼撒旦一边，什么是站在神的一边。多年来，我们讲的神，他们以为就是另外一个人。所以这里要刻意和他们讲谁是真正创造了一切的神)</p><p><strong> 3. 神用6天创造了世界，以及伊甸园里发生的事情 </strong></p><p>可以先问孩子，你们知道为什么一周是7天吗？<br>因为神用六天创造了世界，第7天休息了。所以我们也都是6天工作，第7天休息。</p><ol><li>光。</li><li>空气，并把水和空气分开。</li><li>旱地，地上的菜蔬、数目。</li><li>天上的光体，太阳，月亮和星星。</li><li>水里的鱼类，空中的飞鸟。</li><li>牲畜、昆虫、野兽，按照自己的形象造人。<br>神看着是好的，那是一切都很完美，因为神是完美良善，全能的。</li><li>安息了</li></ol><p>并在第六天用泥土造了一个男人, 亚当，又用亚当的肋骨造了夏娃。<br>神把他们放在一个美丽的园子里，叫伊甸园。</p><p>加入神的爱，神创造了人，祂爱亚当和夏娃，就象父母那样爱他们。为他们准备了伊甸园，在里面不用为吃喝发愁。</p><h3 id="第三课-在伊甸园里人违背神，神的应许-圣子拯救-和咒诅，"><a href="#第三课-在伊甸园里人违背神，神的应许-圣子拯救-和咒诅，" class="headerlink" title="第三课. 在伊甸园里人违背神，神的应许(圣子拯救)和咒诅，"></a>第三课. 在伊甸园里人违背神，神的应许(圣子拯救)和咒诅，</h3><p>请看 <a href="https://light.tmission.org/how3/" target="_blank" rel="noopener">https://light.tmission.org/how3/</a></p><h2 id="第四课-诺亚方舟-稳固根基-14"><a href="#第四课-诺亚方舟-稳固根基-14" class="headerlink" title="第四课 诺亚方舟 稳固根基 14"></a>第四课 诺亚方舟 稳固根基 14</h2><ol start="13"><li>下面是稳固根基第14课 关于诺亚方舟<ul><li>人的罪恶越来越大</li><li>神警告他们并希望他们悔改, 但罪恶加增</li><li>神查看不信的世人和他们的罪</li><li>决意要毁灭世界</li><li>神恩待诺亚，因为诺亚信靠神，是一个完全人，是一个义人，义人的定义是信靠神的人</li><li>神让诺亚造方舟</li><li>诺亚顺从神, 天天传义道，让人悔改进方舟</li><li>神吩咐诺亚带领家人、动物、飞鸟进入方舟</li><li>神从外面把门关上</li><li>神降雨把方舟以外的人都毁灭了<br>加入神的慈爱：神爱世人，神对人十分忍耐。在诺亚的日子给人120年的时间去认罪悔改。也诺亚天天告诉那些人要悔改，不要在派那些他们以为的神。那样会继续生活在罪中。他们只要承认自己是罪人，像一只迷失的羊需要拯救，来跟从这位最高的上帝，就不会被洪水吞噬掉。</li></ul></li></ol><p>神是公义圣洁的，祂本是慈爱的，但对罪恶却不留余地。诺亚一家都相信神，因此，他们得以在方舟以内安然地躲避了大洪水。<br>将来还会有世界性的大灾害，是因为世界的人又变得不信神，远离神，罪孽深重，神特意派来祂的儿子，就是第二位圣子，来亲自拯救人类，那些像诺亚一样的愿意<br>听神的话的，必被拯救，不至于灭亡。</p><h3 id="第五课-巴别塔的故事，-加入其他民族关于大洪水的传说，详述苗族关于创造和大洪水以及巴别塔的记载"><a href="#第五课-巴别塔的故事，-加入其他民族关于大洪水的传说，详述苗族关于创造和大洪水以及巴别塔的记载" class="headerlink" title="第五课 巴别塔的故事， 加入其他民族关于大洪水的传说，详述苗族关于创造和大洪水以及巴别塔的记载,"></a>第五课 巴别塔的故事， 加入其他民族关于大洪水的传说，详述苗族关于创造和大洪水以及巴别塔的记载,</h3><ol><li><p>请根据巴别塔的圣经记载来讲巴别塔的故事</p></li><li><p>关于苗族的历史记载看下面的链接</p></li></ol><p><a href="https://light.tmission.org/miao/" target="_blank" rel="noopener">https://light.tmission.org/miao/</a></p><ol start="3"><li>藏族的来历</li></ol><p><a href="https://light.tmission.org/TOrigin" target="_blank" rel="noopener">https://light.tmission.org/TOrigin</a> </p><h2 id="第四天"><a href="#第四天" class="headerlink" title="第四天"></a>第四天</h2><h3 id="第四天上午-第五课-神拣选亚伯拉罕，亚伯拉罕献以撒-神献圣子-，稳固根基-16、18"><a href="#第四天上午-第五课-神拣选亚伯拉罕，亚伯拉罕献以撒-神献圣子-，稳固根基-16、18" class="headerlink" title="第四天上午 第五课. 神拣选亚伯拉罕，亚伯拉罕献以撒(神献圣子)，稳固根基 16、18"></a>第四天上午 第五课. 神拣选亚伯拉罕，亚伯拉罕献以撒(神献圣子)，稳固根基 16、18</h3><p>亚伯兰是在公元前2215年 - 公元前2040年, 在中国的夏朝之前。<br>下面是 稳固根基 16课</p><ol><li>亚伯兰是闪的后代</li><li>神呼召亚伯兰 (创世纪12章1-3节)</li><li>神给亚伯兰的应许，要借着亚伯兰的后裔来拯救并赐福给世界。</li><li>亚伯兰相信和顺服神 （图画第14号“离开哈兰”）<br>神因着亚伯拉罕的相信和顺服，就算为他的义，称他为义，(在这里解释什么是算为祂的义，为以后因信称义打基础。)<br><strong>引入 神的慈爱，神的全知和全能，有时完全善良和公义的，因为祂爱人类，也要拯救一切愿意得拯救和相信祂的人。 </strong><br>参看 <a href="https://light.tmission.org/how3/" target="_blank" rel="noopener">https://light.tmission.org/how3/</a></li></ol><p>下面是 稳固根基 17课</p><ol start="5"><li>神应允亚伯拉罕和撒拉要生一个儿子。亚伯拉罕相信神，神就算他为义人<br>这里要提到亚伯兰改名叫亚伯拉罕，撒莱改名叫撒拉。</li><li>索多玛的罪恶，神对索多玛和蛾摩拉的态度, 以及亚伯拉罕的代求。<br><strong>引入 问题：罪</strong> 参看 <a href="https://light.tmission.org/how3/" target="_blank" rel="noopener">https://light.tmission.org/how3/</a></li><li>神的使者到了所多玛,<br>救了罗得一家，毁灭了所多玛和蛾摩拉。(这两座城市的人拜各种的雕像，巫师，从而越来越偏离神行恶。)<br><strong>罪的后果很严重，</strong>若不悔改必然导致灭亡，神绝对不以有罪的为无罪，每个人都是罪人，所以每个人都有死亡，与神永远的隔绝，也会有神的震怒常在我们身上。这正是我们所知道的因果报应。就象索多玛和蛾摩拉一样。 </li></ol><p>下面是 稳固根基 18课</p><ol start="8"><li>神履行了祂的诺言赐亚伯拉罕和撒拉一个儿子 (每当讲到神的应许，都要强调，神所应许的祂必实现。)</li><li>神吩咐亚伯拉罕献上以撒, 亚伯拉罕遵行,</li><li>亚伯拉罕信靠神要赐下拯救者,</li><li>这也是为什么神拣选了以色列人来实现祂的拯救计划，因为以色列人是亚伯拉罕的后裔。另一个原因是因为迦南地是连接欧亚非三个大陆的必经之路。</li></ol><p>多年以后神赐下祂的独生爱子来到世间替我们的罪死了，为要救我们真正地脱离罪，真正地战胜死亡。<br>神让亚伯拉罕如此行也正是预告神所要做的事情。</p><p><strong>引入 神的救恩 </strong> 参看 <a href="https://light.tmission.org/how3/" target="_blank" rel="noopener">https://light.tmission.org/how3/</a></p><p><strong>发出普通邀请 </strong> <a href="https://light.tmission.org/how3/" target="_blank" rel="noopener">https://light.tmission.org/how3/</a></p><h3 id="第四天下午-第七课-约瑟的故事，以及-旧约中对即将要到来的救主的应许"><a href="#第四天下午-第七课-约瑟的故事，以及-旧约中对即将要到来的救主的应许" class="headerlink" title="第四天下午 第七课. 约瑟的故事，以及 旧约中对即将要到来的救主的应许"></a>第四天下午 第七课. 约瑟的故事，以及 旧约中对即将要到来的救主的应许</h3><p>如果可讲的次数不够可以省略掉这一课，只简略地讲一讲旧约中对救主的应许，<br>如果次数够，可以在讲完旧约的其他课以后加进这一课，但要说明时间背景，</p><ol><li>时间背景：亚伯拉罕生以撒，以撒生以色列，以色列有12个儿子，约瑟是第二小的，(稳固根基19课)</li><li>约瑟是父亲雅各(以色列)最爱的</li><li>约瑟的长兄们憎恶他 <strong>加入罪</strong></li><li>约瑟的梦(神赐给他梦)</li><li>约瑟被卖往埃及成为国王护卫长的奴隶, 但神与他同在，无不顺利</li><li>约瑟被下监, 但神与他同在，无不顺利<ul><li>约瑟虽然被哥哥们误解憎恨，甚至被卖，后又被主人的妻子诬告，他仍然信靠和顺服那唯一的永活的神</li><li>他深知他是一个罪人，只有神的慈悲和怜悯，他的罪才得赦免</li><li>他信靠神，相信神所说的，</li><li>约瑟信靠神，神也与他同在，帮助他，让他做的事情都顺利 <strong>加入神的爱</strong></li></ul></li><li>国王的酒政和厨师也被下到监狱，<ul><li>酒政(给国王准备酒的) 和厨师 在同一晚各做一梦, 梦也很相似 (只有神才能让这样的巧合发生)</li><li>神不只可以让约瑟做梦，也可以让其他的人做梦</li><li>神的能力超过我们的想象</li><li>神帮助约瑟解梦</li><li>梦应验, 酒政被证明无罪释放，官复原职，厨师被查出罪来，被处死</li></ul></li><li>法老的梦境<ul><li>神一样可以让一国之君法老做特别的梦</li><li>而且在神定好的时候</li></ul></li><li>约瑟给法老解梦<ul><li>酒政想起约瑟来</li><li>约瑟被带出监牢</li><li>为法老解梦，归功给神, 说明神要成就的事</li><li>约瑟被提升为全埃及第二有权力的人来拯救埃及的人, 神与他同在，无不顺利</li></ul></li><li>约瑟和将来要来的救主的比较 <strong>加入救恩</strong><ul><li>神给他聪明智慧，让他明白人不能明白的神的启示（39节）</li><li>法老赐给他权柄管理法老的家、法老的百姓，治理埃及全地（40-41节）。即是说，法老提拔了约瑟，把他升得极高，名副其实是一人之下、万人之上。神的儿子来也是一个父神之下，万人之上</li><li>神使用约瑟拯救了埃及附近的人民，神让祂的儿子来拯救全人类凡愿意的人</li><li>尊重并顺从法老的也必顺服约瑟，顺服神的也必相信神的儿子，<br>还有其他的比较这里没有都列出来</li></ul></li><li>约瑟的哥哥来埃及买粮<ul><li>约瑟要试验他们是否还像以前一样</li><li>西缅被扣，其他返回</li><li>雅各(以色列)不得已，让儿子再次去买粮，并带上便雅悯</li><li>约瑟设计假装陷害便雅悯，看其他弟兄的反应</li><li>约瑟和弟兄相认</li><li>以色列全家下埃及</li><li>神通过约瑟拯救了以色列全家，也拯救了埃及。<strong>邀请</strong></li></ul></li><li>圣经中其他的预表人类要来的救主的地方<ul><li>给亚伯拉罕的应许：“地上万国都必因你的后裔得福”</li><li>亚伯拉罕献以撒</li><li>摩西说：“耶和华你的神要从你们弟兄中间给你兴起一位先知像我，你们要听从他。”</li><li>以赛亚书：“因此，主自己要给你们一个兆头，必有童女怀孕生子，给他起名叫以马内利。以马内利就是神与人同在的意思”</li><li>尼布甲尼撒所梦见的像被一个大石头砸碎</li><li>旧约圣经中预言了祂要在哪里降生，怎么死，</li></ul></li></ol><h2 id="第五天"><a href="#第五天" class="headerlink" title="第五天"></a>第五天</h2><h3 id="第五天上午-第六课-出埃及记和摩西十诫，以及敬拜的地方-会幕，没有神像"><a href="#第五天上午-第六课-出埃及记和摩西十诫，以及敬拜的地方-会幕，没有神像" class="headerlink" title="第五天上午 第六课. 出埃及记和摩西十诫，以及敬拜的地方:会幕，没有神像"></a>第五天上午 第六课. 出埃及记和摩西十诫，以及敬拜的地方:会幕，没有神像</h3><p>在创世纪15章 神对亚伯拉罕说：</p><ol start="13"><li>耶和华对亚伯兰说，你要的确知道，你的后裔必寄居别人的地，又服事那地的人。那地的人要苦待他们四百年。<strong>加入神的属性，祂全能全知，包括将来要发生的事情</strong> </li><li>并且他们所要服事的那国，我要惩罚，后来他们必带着许多财物从那里出来。 </li><li>但你要享大寿数，平平安安地归到你列祖那里，被人埋葬。 </li><li>到了第四代，他们必回到此地，因为亚摩利人的罪孽还没有满盈。 </li></ol><p>亚伯拉罕过世许多年以后，他的后裔，被称为以色列人，真的就像神所说的，在埃及寄居，并被苦待，成为了奴隶。但也因此人数急剧增加。<br>有时我们会遇到不顺利的境地，但神却利用我们不顺利的境地，让我们成长。</p><p>在接近400年的时候，他们的人数越来越多，所受的痛苦也越来越大，埃及的王，法老甚至让埃及人把以色列人的男婴孩都扔到尼罗河里，他们就呼求耶和华神。<br>神开始了祂的拯救，但神首先要找到一个愿意听祂话的人。</p><ol><li>摩西被母亲放在河里，被法老的女儿看到并收养，后来长大杀了人逃到米甸,   (稳固根基21课)</li><li>神呼召摩西去解救以色列人脱离埃及, (稳固根基21课) </li><li>摩西见法老，法老不听，神降灾：水变血，蛙灾，虱灾，蝇灾，每次法老都不听</li><li>耶和华神令埃及人的马、牛、羊、骆驼和驴生病，法老又不听</li><li>耶和华神令所有埃及人身上长了可怕的疮, 法老还是不听</li><li>随之而来的是从来都没有过的非常大的冰雹和非常多的蝗虫灾害，</li><li><p>然后是一连三天的黑暗，<br>8.<br>每一个灾祸都是直指埃及人所拜的神，例如他们的蛙神，太阳神，雷神等，耶和华人用这些灾祸告诉埃及人，他们所拜的神不能真正地掌管青蛙，太阳，打雷下雹子。他们拜这些神是上了魔鬼撒旦和那些坏天使的当。</p></li><li><p>耶和华神对埃及人的最后审判，<br> 法老仍然拒绝去服从神，让以色列人得释放，</p><ul><li>神要杀掉埃及人所有的长子，包括法老的，这也是对当初埃及人把以色列人的男婴杀死的刑罚。<br> 以色列人所拜的还有埃及王，他们把埃及王法老当成神，结果法老不能保护自己的儿子，这告诉人，法老是人不是神，无法保护自己的儿子，自己也会生病，也会死去。</li><li>这里是讲到人的罪的好时机，要讲到神的圣洁和公义，祂命定罪的代价就是死亡，</li><li>以色列人在杀死羊的时候让血流出来，人们便会被提醒罪的惩罚就是死亡，（这里要讲到神并不喜欢杀死羊来替人赎罪，但若不流血，罪不得赦免，这只是权宜之计。不然他们会对杀生很敏感和讨厌。）</li><li>以色列人要把血涂到房屋的门框两旁和门楣上，也用来除去这一家人的罪，让那只羊代替长子的而死</li><li>以色列人也要把各家里杀掉的羊肉吃掉</li><li>天亮以前不能离开屋子，不可折断那动物的骨头。</li></ul></li><li>在晚上从神那里来实行审判的天使来了，把埃及人的长子都杀死了，包括法老的长子</li><li>法老叫以色列人离开</li><li>法老再一次后悔，追上了以色列人，神使海水分开</li><li>是神救以色列人过了红海，却使埃及军队淹没在海中</li></ol><p>后来的法老还是拜各种神，这些都是那些背叛神被打到地上的天使在背后的作为，但法老和埃及人不听至高神的话。结果被巴比伦打败，几乎灭国。然而神是慈爱的，没有全部灭掉他们，给了他们许多次机会之后，剩下的人仍然拜那些假的神。结果在公元前332年，被希腊的亚历山大大帝所灭。然而神是慈爱的，有怜悯的神，还是没有灭掉所有的埃及人，留下的埃及人不再拜那些偶像的神。</p><ol start="14"><li>神颁布律法，包括10戒，这适用所有的人。<ul><li>除耶和华神以外不可有别的神</li><li>不可为敬拜有形象的，包括偶像，任何的像</li><li>不可妄称耶和华的名</li><li>当纪念安息日，守为圣日</li><li>当孝敬父母</li><li>不可杀人</li><li>不可奸淫</li><li>不可偷盗</li><li>不可作假见证陷害人，（包括说谎）</li><li>不可贪恋别人的东西和人，别人的妻子<br><img src="/images/firm/821.GIF" alt="视觉教材，许多好行为和一次犯罪" title="许多好行为和一次犯罪"><span class="image-caption">视觉教材，许多好行为和一次犯罪</span></li></ul></li><li>人满怀罪孽不能自救，需要神的拯救。(视觉教材，许多好行为和一次犯罪，可以在白板上画出来)<br>(视觉教材，人和神之间，好行为和完全遵守十诫不能让人达到神的标准)<br><img src="/images/firm/822.GIF" alt="视觉教材，好行为不能让人达到神的标准" title="许多好行为也不能达到神的标准"><span class="image-caption">视觉教材，好行为不能让人达到神的标准</span><ul><li>人的罪不能靠行律法就能除掉。也不能靠积攒善业来除掉，转经，转玛尼，还是默念十字真言，可以让人少去犯罪，但不能真正除去人心里的罪性。</li><li>而罪的代价就是将来和魔鬼撒旦一同去硫磺的火湖</li><li>神的诫命像一面镜子让我们知罪。人不可能靠自己所行的善或积攒善业以得救。</li></ul></li></ol><h3 id="第五天下午-十个探子，铜蛇的寓意，神的祝福和咒诅"><a href="#第五天下午-十个探子，铜蛇的寓意，神的祝福和咒诅" class="headerlink" title="第五天下午 十个探子，铜蛇的寓意，神的祝福和咒诅,"></a>第五天下午 十个探子，铜蛇的寓意，神的祝福和咒诅,</h3><p>请看<br><a href="https://light.tmission.org/indesert" target="_blank" rel="noopener">https://light.tmission.org/indesert</a></p><h3 id="第六天上午-士师记，以色列人许多的神，不信靠唯一的最高神。"><a href="#第六天上午-士师记，以色列人许多的神，不信靠唯一的最高神。" class="headerlink" title="第六天上午 士师记，以色列人许多的神，不信靠唯一的最高神。"></a>第六天上午 士师记，以色列人许多的神，不信靠唯一的最高神。</h3><p><a href="https://light.tmission.org/judges" target="_blank" rel="noopener">https://light.tmission.org/judges</a></p><h3 id="第六天下午-详细讲先知以利亚和拜巴力的假先知比看谁的神是真神，"><a href="#第六天下午-详细讲先知以利亚和拜巴力的假先知比看谁的神是真神，" class="headerlink" title="第六天下午 详细讲先知以利亚和拜巴力的假先知比看谁的神是真神，"></a>第六天下午 详细讲先知以利亚和拜巴力的假先知比看谁的神是真神，</h3><p>以下可以不按稳固根基来讲，因为那里面没有这一课</p><ol><li>神带领以色列人离开埃及，最终进入迦南美地</li></ol><ul><li>那地原来的居民拜许多的神，做了很多神所憎恶的事，</li><li>神让以色列人把原来那里的人都要赶出去, 但以色列人没有完全遵行神的话</li><li>结果后来的他们的子孙也开始拜假神, 也开始做神不喜悦的事情<br>（这里告诉学生，他们选择真神，也会让后代信靠真神，蒙祝福）</li><li>神不再管他们，甚至兴起其他更不信神的民族来欺压攻打和统治他们，</li><li>当他们受不了欺压的时候，就开始呼求神，神就叫一个非常信靠祂的人，来拯救他们脱离欺压和统治</li><li>但他们几十年以后又开始拜假神，（这里告诉学生，不要笑话以色列人，当以色列人开始拜假神的时候，其他的民族可能都忘记了神，都拜假神很多年了却不知道）</li><li>神又不再保护他们，就有其他国的人来欺负和统治他们，以色列人受不了了，就呼求神，神就再叫一个信靠祂的人去拯救以色列人，如此反复</li></ul><ol start="2"><li>亚哈带领国民拜假神巴力，(以为巴力会帮助他们降雨，也是掌管火的神) (圣经列王记上17-18) </li></ol><ul><li>以利亚和三年半的旱灾<br>神让以利亚在基立溪旁躲避亚哈，并让乌鸦喂养他<br>之后神有让以利亚去另一个叫西顿的国家，让一个寡妇喂养他</li><li>以利亚和巴力的先知们比赛，看谁的神是真的，巴力的先知被杀死<br>耶和华神才是真神，再没有别神</li><li>旱灾停止</li></ul><h2 id="第七天"><a href="#第七天" class="headerlink" title="第七天"></a>第七天</h2><h3 id="第七天上午-第八课-简介以色列人不信，被掳走，详细讲但以理解梦，三个烈火中的勇士，以及但以理在狮子坑里荣耀神"><a href="#第七天上午-第八课-简介以色列人不信，被掳走，详细讲但以理解梦，三个烈火中的勇士，以及但以理在狮子坑里荣耀神" class="headerlink" title="第七天上午 第八课. 简介以色列人不信，被掳走，详细讲但以理解梦，三个烈火中的勇士，以及但以理在狮子坑里荣耀神"></a>第七天上午 第八课. 简介以色列人不信，被掳走，详细讲但以理解梦，三个烈火中的勇士，以及但以理在狮子坑里荣耀神</h3><p>  如果进度落后，第六课和第七课可以一起讲，也可以只讲其中一个, 这里稳固根基没有</p><ul><li>此外在讲之前要告诉大家这是一个真实发生的事，圣经中记录的都是真实发生过的事情</li><li>另外在讲的时候如果安全的情况下，最好拿着圣经讲，不要总是看着圣经，拿着圣经是要让学生知道你所讲的是从圣经而来</li></ul><ol><li>后来以色列人还是因为拜假神离弃真神，而被神兴起的巴比伦国给抓走了，被带到巴比伦，</li><li>巴比伦王尼布甲尼撒做了一个梦却忘记了（但以理书2章）</li><li>神告诉但以理王他所做的梦，并解梦，将来要发生的事</li><li>巴比伦王造了一个金象，让所有的人都拜那像 （但以理3章）</li><li>但以理的三个信靠神的朋友不拜偶像，被扔进火窑里</li><li>神子在火里保护了他们，让神的名被传于巴比伦所统治的所有省, 包括印度的中亚大部分地区。（再无别神能如此拯救人脱离烈火）</li><li>但以理坚持向神祷告，而被关进了狮子坑</li></ol><p>结果：<br>尼布甲尼撒说：“沙得拉、米煞、亚伯尼歌的神是应当称颂的！他差遣使者救护倚靠他的仆人，他们不遵王命，舍去己身，在他们神以外不肯侍奉敬拜别神。 29 现在我降旨，无论何方、何国、何族的人，谤讟沙得拉、米煞、亚伯尼歌之神的，必被凌迟，他的房屋必成粪堆，因为没有别神能这样施行拯救。” 30 那时王在巴比伦省高升了沙得拉、米煞、亚伯尼歌。</p><p>那时大流士王传旨，晓谕住在全地，各方、各国、各族的人说：“愿你们大享平安！ 26 现在我降旨晓谕我所统辖的全国人民，要在但以理的神面前战兢恐惧。因为他是永远长存的活神，他的国永不败坏，他的权柄永存无极。 27 他护庇人，搭救人，在天上地下施行神迹奇事，救了但以理脱离狮子的口。”</p><p>28<br>如此，这但以理当大流士王在位的时候和波斯王居鲁士在位的时候，大享亨通。(可以问大家，为什么他们会大享亨通)</p><h3 id="第七天下午-智慧"><a href="#第七天下午-智慧" class="headerlink" title="第七天下午 智慧"></a>第七天下午 智慧</h3><p>所罗门做王以后，在梦里神问他要什么？他回答要智慧，为了要管理万民。</p><p>神赐给他什么？<br>智慧，还有其他他没有求的。</p><p>所罗门断案</p><p>所罗门的智慧— 箴言<br>不要懒惰：箴言6:6-11<br>懒惰人哪，你去察看蚂蚁的动作，就可得智慧。 7 蚂蚁没有元帅，没有官长，没有君王， 8 尚且在夏天预备食物，在收割时聚敛粮食。 9 懒惰人哪，你要睡到几时呢？你何时睡醒呢？ 10 再睡片时，打盹片时，抱着手躺卧片时， 11 你的贫穷就必如强盗速来，你的缺乏仿佛拿兵器的人来到。</p><p>箴言10:12 恨，能调启争端，爱，能遮掩一切过错。<br>箴言10:19 多言多语难免有过，禁止嘴唇是有智慧。</p><p>箴言10:30 义人永不挪移，恶人不得住在地上。</p><p>箴言11:24<br>有施散的，却更增添，有吝啬过度的，反至贫乏。好施舍的，必得丰裕；滋润人的，必得滋润。</p><p>箴言12:1 喜爱管教的，就是喜爱知识；恨恶责备的，却是畜类。</p><p>传道书3:1 凡事都有定期，天下万务都有定时。 2 生有时，死有时。栽种有时，拔出所栽种的也有时。 3 杀戮有时，医治有时。拆毁有时，建造有时。 4 哭有时，笑有时。哀恸有时，跳舞有时。 5 抛掷石头有时，堆聚石头有时。怀抱有时，不怀抱有时。 6 寻找有时，失落有时。保守有时，舍弃有时。 7 撕裂有时，缝补有时。静默有时，言语有时。 8 喜爱有时，恨恶有时。争战有时，和好有时。</p><p>传道书1:2-4 传道者说：虚空的虚空，虚空的虚空，凡事都是虚空。 3 人一切的劳碌，就是他在日光之下的劳碌，有什么益处呢？ 4 一代过去，一代又来，地却永远长存。</p><p>箴言9:10 敬畏耶和华是智慧的开端，认识至圣者便是聪明。<br>所罗门的智慧，从虚无到敬畏神。<br>从拜真神到拜偶像，到回归真神。</p><p>这些事都已听见了，总意就是敬畏神，谨守他的诫命，这是人所当尽的本分[a]。 14 因为人所做的事，连一切隐藏的事，无论是善是恶，神都必审问。</p><p>佛学作为一种哲学，是很吸引人的。因为它能够讲出某一种人生真实的体验。但是我们看到释迦穆尼，他有提出这样的一种人生境界。原来在他之前300多年。在中东，所罗门王，他写的一个叫《传道书》的时候，也有一个类似的空的体验。所罗门王比释迦穆尼还早。而且他是一个中东的霸&gt;主。那时候他的财宝跟权利是非常大的。但是奇怪。他一开始写的一个智慧的书叫《箴言》的时候，一开始他就说，虚空的虚空。作为一个最有权力的君王，黄金斗量。但是他发现。原来人生就是虚空。一切都在变化，你人生劳劳碌碌的又有什么益处呢？他问又有什么益处，事实上就是问，那又有什么意义。他发现，原来一代过去一代又来。只有地是永远长存。一代一代过去。从前我看爸爸妈妈是高大威猛。慢慢他老了。但是可能有一天。当我们变老的时候，当我们儿女来看我。儿女又会变成一个中年的人，然后拖着个孩子进来见我们。慢慢地也会变老。就是一代过去，一代又来。只有地是永远长存。那这个所罗门王就讲到，世界就是一切都是这样循环变化当中。而没有东西，是永远有永恒的意义。这可以说是一种虚空的体会。是一种好像漫世无常变化，生生灭灭的经验。不过所罗门王没有停在只是领悟空。所谓佛这个字的意思，就是觉悟的意思。人生觉悟到一切无常，这是一种智慧。所罗门王，他就讲到，一切是空是智慧能够觉悟的，但是他最后还讲，最后《传道书》完了的时候，他说，我讲这一切 ，所有对虚空的思考，总意是叫你敬畏神。 怎么可以讲完虚空忽然之间讲到上帝呢，原来他的意思在说，</p><p><strong>境界，就是敬畏上帝的境界。所以人可以领悟虚空，但他要可以从虚空里超越出来，来看人生有没有其他的境界。人生其他的境界真的会有的。</strong></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
      <category term="老师专用" scheme="https://lights7.github.io/categories/%E8%80%81%E5%B8%88%E4%B8%93%E7%94%A8/"/>
    
    
      <category term="圣经教导" scheme="https://lights7.github.io/tags/%E5%9C%A3%E7%BB%8F%E6%95%99%E5%AF%BC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么没有进化论</title>
    <link href="https://lights7.github.io/noevolution/"/>
    <id>https://lights7.github.io/noevolution/</id>
    <published>2020-07-28T15:35:52.064Z</published>
    <updated>2020-07-28T15:35:52.065Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>我们从小接受的就是进化论。美国一位教生物进化论的老师Gary Parker后来不再相信进化论，因为他发现许多支持进化论的证据站不住脚。</p><p>比如不同物种的胚胎都有相似的尾巴，被发现是造假出来的。</p><p>另外关于始祖马进化到马的中间过渡化石，实际上它们埋藏的深度和按照进化论该有的先后顺序都是矛盾的。</p><p>另外关于猿和人中间的过渡环节，人们曾以为类人猿露西的化石就是，然而越来越多的科学家认为她只是南方古猿，并非人类的祖先。</p><p>在众多的化石中，本该有大量中间化石作为证据的进化论却找不到那些跨物种的中间过渡化石，这让进化论变得很牵强。</p><p align="center"><br><img title="Polystrate Fossil" src="/images/virus/polystrate_fossil.jpg" alt="Polystrate Fossil" width="90%"><span class="image-caption">Polystrate Fossil</span><br><b><br>然而还有许多反对进化论的证据，比如跨度两百万年的不同地层中发现一棵树的化石贯穿了所有这些地层。图中英语说明的大意是：按照进化论，这些地层要在两百万年的时间里才能形成。过程是根部形成化石，然后上面的树还没有腐烂，再随着地层的加厚树干逐渐被掩埋而形成化石。然而你觉得这可能吗？这张图告诉我们，这颗树被埋掉的时间只有几个小时顶多几天，然后在高压下形成化石。不但进化论时间测量上存在着很大的差错。而且根据不同地层认定不同进化次序的结论会因此成为错误。这样的化石还有很多，被称为polystrate fossil。<br></b><br></p><p>然而，有多少教科书会客观地记录那些反对进化论的证据呢？有哪一家杂志愿意接受反对进化论的论文呢？在恐龙化石里发现新鲜血管的科学家Schweitzer的论文被拒，原因是：证据不足。然后她问评审的人：什么样的证据能让你相信我在霸王龙的腿骨化石里发现了完好的没有石化没有腐烂的血管甚至红细胞。得到的回答是：什么证据也不能让我相信。</p><p>如果说桌子和椅子很相似，就说椅子进化成了桌子，如果自行车和汽车很相像，就所汽车由自行车进化而来，那创造这一切的人，岂不是很无语？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
      <category term="寻求真理" scheme="https://lights7.github.io/categories/%E5%AF%BB%E6%B1%82%E7%9C%9F%E7%90%86/"/>
    
    
      <category term="圣经讲解" scheme="https://lights7.github.io/tags/%E5%9C%A3%E7%BB%8F%E8%AE%B2%E8%A7%A3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>讲圣经，新约6课</title>
    <link href="https://lights7.github.io/new5/"/>
    <id>https://lights7.github.io/new5/</id>
    <published>2020-07-28T15:35:52.063Z</published>
    <updated>2020-07-28T15:35:52.064Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>下面是大纲，大家在讲的时候要绘声绘色地加上血肉和细节，也可以在白板上写下名字，画画，展示图片来说明，并吸引学生的注意。</p><p>讲故事期间需要按照 <a href="https://light.tmission.org/how3" target="_blank" rel="noopener">https://light.tmission.org/how3</a><br>加入 </p><ol><li>神的属性：爱你，大能的，美善的，</li><li>要解决的问题：罪，</li><li>解决的办法：耶稣的救恩，</li><li>什么是真正的信，(还有，定期的邀请。)</li></ol><h3 id="第一课-神所派来的第二位，圣子的降生，取名叫耶稣，-32课-。-耶稣开始工作，传讲福音，神迹证明神子-35课-，你必须重生-36课-。"><a href="#第一课-神所派来的第二位，圣子的降生，取名叫耶稣，-32课-。-耶稣开始工作，传讲福音，神迹证明神子-35课-，你必须重生-36课-。" class="headerlink" title="第一课. 神所派来的第二位，圣子的降生，取名叫耶稣， (32课)。  耶稣开始工作，传讲福音，神迹证明神子 (35课)，你必须重生 (36课)。"></a>第一课. 神所派来的第二位，圣子的降生，取名叫耶稣， (32课)。  耶稣开始工作，传讲福音，神迹证明神子 (35课)，你必须重生 (36课)。</h3><h5 id="一-神的应许有一位救主要来拯救人类脱离罪和死亡"><a href="#一-神的应许有一位救主要来拯救人类脱离罪和死亡" class="headerlink" title="一 神的应许有一位救主要来拯救人类脱离罪和死亡"></a>一 神的应许有一位救主要来拯救人类脱离罪和死亡</h5><p>1 人不能自救，不能靠转经，积德或别人的念经来除去心中的罪性，因为真神是完全圣洁的，祂的标准也是极高的。<br>2 解释什么是罪性和罪行，可以用钢笔芯放在水里来说明。<br>3 神对亚当，摩西，先知以赛亚，包括打碎金银铜铁泥雕像的大石头，都预言过那将要来的救主</p><h5 id="二-没有结婚的玛利亚"><a href="#二-没有结婚的玛利亚" class="headerlink" title="二 没有结婚的玛利亚"></a>二 没有结婚的玛利亚</h5><p>1 已经订婚<br>2 大概在2019年前的一天, 一个天使向以色列女子玛利亚显现，天使又向玛利亚的未婚夫约瑟梦中显现<br>3 童女还没有结婚就要生一个儿子<br>4 怀孕3个月后，未婚夫约瑟要休掉玛利亚，<br>5 当时罗马帝国统治犹太人，国王凯撒让所有以色列人回家乡报名注册，玛利亚就要生产，却要回家乡伯利恒<br>6 到了伯利恒，已经没有房子居住，有好心人借牲口棚子给她们，<br>耶稣生在了有味道的马棚里，耶稣是穷苦人的神，祂来救人不需要人付钱，所有其他的宗教都是有钱才能请得起法师</p><h5 id="三-见证人-耶稣告诉别人自己是救主，神也通过其他的见证人来为祂作证"><a href="#三-见证人-耶稣告诉别人自己是救主，神也通过其他的见证人来为祂作证" class="headerlink" title="三 见证人, 耶稣告诉别人自己是救主，神也通过其他的见证人来为祂作证"></a>三 见证人, 耶稣告诉别人自己是救主，神也通过其他的见证人来为祂作证</h5><ul><li>天使向牧羊人显现，可以看出神向多人指示关于救主的降生。</li><li>东方的一些博士看出救世主的星，特来带着礼物拜祂，可以看出神用天象，向多人指示关于救主的降生。</li><li>西律王要杀掉耶稣，天使向博士和约瑟各自传话逃走</li><li>耶稣从埃及回到拿撒勒，</li><li>施洗约翰说：“看那，神的羔羊除去世人罪孽的”<br>  这里可以借机讲罪和欲望的关系，(佛教要人除掉欲望，并说欲望带来痛苦)，有人说出去心里的欲望人就可以没有痛苦，但真正给我们带来痛苦的是人心里的罪性。动物也有欲望，但无罪，没有动物要求穿衣服遮羞，只有人类会。造物主告诉我们人的罪性，带给我们死亡，痛苦疾病，并不是前生的，而是今生的罪性。动物没有罪，却也有死亡，是因为人所有的罪性，导致整个世界都蒙诅咒，耶稣来正是要除去人的罪，但不是强迫，而是除去那些愿意跟随祂之人的罪。那写出于爱而没有罪的欲望是好的，不会带给我们痛苦。大家(学生们)一定要明白，真正带给我们痛苦的不是欲望，而是罪。</li></ul><p>谁是施洗约翰？(约翰福音1:17-18)</p><p>施洗约翰是上帝差派他在耶稣之前的半年到一年里为耶稣预备人心的，预备道路。</p><p>他住在旷野，穿的是骆驼皮做的衣服，吃的是蝗虫和野密。在旷野让人让人认识到每个人都是罪人，需要悔改，需要神的拯救。<br>并且让人受洗，表示愿意洗去自己的罪孽。接受神儿子的拯救。</p><p>神告诉我们罪是非常严重的，只有无罪的神的儿子才能担当罪的一切刑罚。羔羊是没有罪的，耶稣就象一个温柔顺服的羔羊一样，来到世上为人类的罪受死，要把那些愿意接受的人，愿意脱离罪的人拯救出来，除去他们的罪孽。</p><p>12 凡接待他的，就是信他名的人，祂就赐他们权柄做神的儿女。 13 这等人不是从血气生的，不是从情欲生的，也不是从人意生的，乃是从神生的。 </p><p>若“接待”某个人，就等同于相信此人，认同此人的一切，甚 至于主人愿以性命来保护此人． 若先了解当时的文化，就可以明了作者使用“接 待”这个字的含意。因此，对于接待基督的人，神就赐他权柄，作神的儿女。凡接受耶稣为主的人，圣支就内住在他心中，同时也得到一个特权，就是得着神儿女的名 分． 圣支与我们的心同证我们是神的儿女（罗 8:16）． 从此我们成为新造的人（林 后 5:17），有了基督的生命和性情，我们在思想、言语、态度、愿室及动机上会有 所改变和从前不同． 这新生命是由神生的，不是来自父母遗传（血气生的）； 也不是出于肉体的意志，这亦不是出于人意，也就是说，我们不是靠自己意愿，除拌圣 支动工． 人只有在圣支里重生（约 3:6），才能领受新生命，人无法靠自己天然的努 力、聪明、道德、才干或宗教传承、遗传来得救．</p><ol start="13"><li>圣灵像鸽子降在祂的身上，在此也要说明，圣灵无所不在，就象空气一样，我们需要空气来维持生命，同样，圣灵也是赐给我们生命的</li><li>神向众人说话：“祂是我的爱子，我所喜悦的”。</li><li>三位一体的体现<br>如果在旧约第二课以已经讲到过神三位一体的概念，在这里也可以复习一下，圣父，即天父，圣子，耶稣，还有圣灵。</li><li>关于三位一体的解释可有看这里 <a href="https://light.tmission.org/02God02" target="_blank" rel="noopener">https://light.tmission.org/02God02</a><br>在这里加入关于耶稣既是神又是人的概念<br>用一个蚂蚁的比喻，比如一个人想要拯救蚂蚁，蚂蚁只是二维空间的动物，只知道在平面上爬，它可能看不到人，也不明白人所做的，假设人可以明白蚂蚁所做的一切， 那为了拯救蚂蚁，可以自己变成一只蚂蚁，向它们讲说得救的办法。而那只特别的蚂蚁实际上具有人的能力，但却变成了蚂蚁的样子。耶稣就是神变成了人的样子。</li></ol><h5 id="五-耶稣被魔鬼撒旦试探"><a href="#五-耶稣被魔鬼撒旦试探" class="headerlink" title="五 耶稣被魔鬼撒旦试探"></a>五 耶稣被魔鬼撒旦试探</h5><ul><li>神创造大天使路西弗的时候，他本是完美无瑕的，并有自由意志</li><li>但他却用自由意志选择了背叛耶和华神，成了魔鬼撒旦，</li><li>神容许魔鬼撒旦存活，因为时间还没有到，等到了时间就会把牠和跟随之人，也就是罪不愿被耶稣洁净之人一起扔到地狱的永火里，</li><li>撒旦引诱亚当背叛神，现在竟然要引诱耶稣背叛神，撒旦是一个骗子，要用各种谎话让人不听神的话，离开真神。</li><li>第一个试探, 让耶稣把石头变成食物，<ul><li>尽管耶稣有这个能力，但祂选择顺服神，而不犯罪，战胜了罪，才能战胜欲望, 而不是除去欲望</li><li>耶稣引用圣经上的话说：“人活着，不是单靠食物，乃是靠神口里所出的一切话。” 申命记8:3</li></ul></li><li>第二个试探，从圣殿上跳下去，神必托住你， <ul><li>“主要为你吩咐他的使者用手托着你，免得你的脚碰在石头上”</li><li>撒旦熟悉圣经的话语，但却扭曲了来迷惑人，</li><li>撒旦也想让人把真神和假神混淆在一起</li><li>耶稣引用圣经上的话说：“不可试探主你的神” 申命记6:16</li></ul></li><li>第三个试探，“你若俯伏拜我，我就把万国和万国的荣华都赐给你”<ul><li>耶稣说：“撒旦，退去吧，因为经上说：‘当拜主你的神，单要侍奉祂’”</li><li>当一个人拜真神的时候，才会除去心里的罪，才不会有权力的欲望</li><li>罪若不除去，就不可能除去欲望，这也是几乎没有人能真正地达到涅槃</li><li>耶稣拥有神的能力，祂就是神，但祂从来没有用祂神的能力来为自己做过任何事情，都是帮助别人的，因为耶稣是没有罪性的，完全圣洁的神。</li></ul></li><li>撒旦暂时离开耶稣而去</li></ul><hr><h3 id="第二课-耶稣开始传道-如果有时间可以继续讲第二课"><a href="#第二课-耶稣开始传道-如果有时间可以继续讲第二课" class="headerlink" title="第二课. 耶稣开始传道, (如果有时间可以继续讲第二课)"></a>第二课. 耶稣开始传道, (如果有时间可以继续讲第二课)</h3><h5 id="一-耶稣的好消息—神亲自到世上来拯救人类"><a href="#一-耶稣的好消息—神亲自到世上来拯救人类" class="headerlink" title="一 耶稣的好消息—神亲自到世上来拯救人类"></a>一 耶稣的好消息—神亲自到世上来拯救人类</h5><ul><li>改变的态度。向神承认自己是有罪的人。</li><li>相信祂所传扬的好消息。</li><li>“人非有信，就不能得神的喜悦”。<br>我们若不相信真神，便无法讨祂的喜悦，更不能被祂接纳，</li><li>亚当违背神去跟随撒旦以后，撒旦成了世界的王</li><li>神差遣耶稣到世，击败撒但，拯救人类脱离撒但的权势，彰显了祂对罪人的慈爱、怜悯及恩典。</li><li>我们每一个人出生在世间，都是生在撒但的权势下（或活在撒但的国度中）。</li><li>耶稣说明要脱离撒但魔掌的唯一生路，就是认同 神和相信祂的好消息。</li><li><strong> 神给我们的好消息就是只要我们单单相信神和信靠救主，我们必定可以脱离撒但的控制，成为 神的朋友。</strong><br>所以神不是让我们除去欲望，而是除去罪，因为正是因为罪性导致了我们的过分贪欲，也导致了我们的嫉妒，撒谎，偷盗，不听真神的话，愿意听从撒旦和自己的私欲。</li></ul><h5 id="二-耶稣呼召使徒协助祂完成工作"><a href="#二-耶稣呼召使徒协助祂完成工作" class="headerlink" title="二 耶稣呼召使徒协助祂完成工作"></a>二 耶稣呼召使徒协助祂完成工作</h5><ul><li>祂要教导他们。</li><li>祂要差派他们到各地去传扬 神将要在地上，施行拯救的消息。</li><li>祂要使他们成为得人的渔夫，就是要教导他们如何藉着传扬好消息来带领人归主。只信靠祂，不再拜和信靠假神。</li></ul><h5 id="三-耶稣驱逐邪灵-可一21-28"><a href="#三-耶稣驱逐邪灵-可一21-28" class="headerlink" title="三 耶稣驱逐邪灵(可一21-28)"></a>三 耶稣驱逐邪灵(可一21-28)</h5><ul><li>邪灵本是天使，可是他们在远古的时候背叛 神，跟随了撒但。他们欢喜附身而控制撒但的儿女。</li><li>神是圣洁公义的，他定罪的代价就是死亡。</li><li>撒但和他的邪灵党羽深知耶稣是 神，就是他们的创造者。<ul><li>他们亦深知他是圣洁的 神。</li><li>他们知道 神是完全的，他厌恶罪恶。 </li><li>这些邪灵知道他们终有一天会被弃置在硫磺的火湖当中，他们亦明白耶稣在当时就可以将他们正法。</li></ul></li><li>耶稣吩咐邪灵安静。因为他们说出耶稣就是神的儿子，因为邪灵是堕落的天使，他们原来就住在天堂，认识神的儿子。</li><li>耶稣禁止他们讲论有关祂的事。</li><li>撒但是骗子，耶稣来是要传扬真理。</li><li>耶稣要亲自将神的真理告诉百姓，并要藉着祂所行的神迹显明祂的能力。</li><li>百姓再一次亲眼看见耶稣莫大的能力和权能。</li><li>因为耶稣是 神，所以万物皆服于祂的权柄之下。 神拥有天上地下最伟大的能力。</li><li>耶稣怜悯那些患病和被鬼附的人。祂明白世上这些祸患都是从人的罪和撒但的控制而来。</li><li>神同样地关心你我，祂千古不变，至今依旧。祂知道我们是否还在死亡的权势里。 神要拯救每一个人脱离撒但的控制。</li></ul><h5 id="四-耶稣医治麻风病人，-马可2-40-45-如果有时间就讲详细-时间不够就简单说"><a href="#四-耶稣医治麻风病人，-马可2-40-45-如果有时间就讲详细-时间不够就简单说" class="headerlink" title="四 耶稣医治麻风病人，(马可2:40-45) 如果有时间就讲详细, 时间不够就简单说"></a>四 耶稣医治麻风病人，(马可2:40-45) 如果有时间就讲详细, 时间不够就简单说</h5><ul><li>麻风病介绍<br>在圣经中所提及的麻疯病包括多种皮肤疾病，其中一些皮肤病可导致手指及脚趾尖端的神经细胞死亡，继而发炎及引起肌肉的腐烂，最后令病患失去身体的一部分，就如手指、手、甚至脸面的一部分。麻疯病在当时并没有药物可以治疗。</li><li>这麻疯病人明白：他不能自己得到医治，别人也不能帮助他。可是，耶稣却截然不同。</li><li>耶稣是神成了人的样式，看起来是人，以赛亚曾预言耶稣并无佳形美容，但他却有 神的能力，因为他既是完全的人也是就是完全的 神！</li><li>那名麻疯病人晓得除了耶稣以外，没有一人可以帮助他, 甚至都躲避他，歧视他。<br>于是他走上那唯一的生路：他来到耶稣面前乞求他的怜悯和帮助。</li><li>麻疯病正像我们里面的罪，<br>我们无法自己洗净罪孽，然而 神厌恶罪恶；只有救主耶稣才能帮助我们，这正是祂到世上的目的。</li><li>耶稣却因着对麻风病人的怜爱而去抚摸他。</li><li>耶稣伸手触摸那人和说话后，那人便得以痊愈。</li><li>耶稣可以单说一句话，那人就必痊愈。</li><li>根本没有人敢触摸那个麻疯病人。 耶稣却这样行，显明神对人的大爱。</li><li>我们因着自己的罪，在 神面成为“不洁净”的人。</li><li>我们没有能力洗除自己的罪咎和逃避罪所带来的刑罚, 包括积攒善业也不能。</li><li>没有一人可以帮助我们。</li><li>神虽然看透我们内心的软弱，但祂仍乐意成为我们的救主。</li><li>祂不仅关怀和乐意接近我们，且只有祂才有能力拯救我们。</li></ul><hr><h3 id="第三课-耶稣是基督，是神的儿子-41课-，"><a href="#第三课-耶稣是基督，是神的儿子-41课-，" class="headerlink" title="第三课. 耶稣是基督，是神的儿子(41课)，"></a>第三课. 耶稣是基督，是神的儿子(41课)，</h3><h5 id="一-简述耶稣其它医治的神迹"><a href="#一-简述耶稣其它医治的神迹" class="headerlink" title="一 简述耶稣其它医治的神迹"></a>一 简述耶稣其它医治的神迹</h5><ul><li>医治手枯干的人</li><li>医治瞎眼的、甚至天生瞎眼的人</li><li>医治了有12年血漏的女人</li><li>让一个女儿从死里复活</li></ul><p>下面的详细讲</p><h5 id="二-耶稣有赦罪的权柄"><a href="#二-耶稣有赦罪的权柄" class="headerlink" title="二 耶稣有赦罪的权柄"></a>二 耶稣有赦罪的权柄</h5><p>在迦百农, 四个人抬着一个瘫子从房顶把他缒下来 (马可2:1-12) (图画65号)</p><ul><li>可以在这里先把圣经读一下</li></ul><p><code>1 过了些日子，耶稣又进了迦百农。人听见他在房子里，2 就有许多人聚集，甚至连门前都没有空地。耶稣就对他们讲道。3 有人带着一个瘫子来见耶稣，是用四个人抬来的。 4 因为人多，不得近前，就把耶稣所在的房子拆了房顶。既拆通了，就把瘫子连所躺卧的褥子都缒下来。5 耶稣见他们的信心，就对瘫子说：“小子，你的罪赦了！” 6 有几个文士坐在那里，心里议论说：7 “这个人为什么这样说呢？他说僭妄的话了！除了神以外，谁能赦罪呢？” 8 耶稣心中知道他们心里这样议论，就说：“你们心里为什么这样议论呢？9 或对瘫子说‘你的罪赦了’，或说‘起来，拿你的褥子行走’，哪一样容易呢？10 但要叫你们知道，人子在地上有赦罪的权柄。”就对瘫子说：11 “我吩咐你，起来，拿你的褥子回家去吧！” 12 那人就起来，立刻拿着褥子，当众人面前出去了。以致众人都惊奇，归荣耀于神，说：“我们从来没有见过这样的事！”</code></p><ul><li>犹太人的房顶是平坦的，屋顶由横梁支撑，横梁上一般铺设一层芦苇或荆棘，再以一层厚泥土加于其上盖成，屋外更有阶梯通往屋顶。</li><li>这些朋友们将那病人抬到屋顶上，把屋顶拆了一个洞。</li><li>然后将他连人带褥子缒到耶稣面前。</li><li>耶稣看出他们真心地相信祂，因而赦免了那人的罪。<ul><li>耶稣并没有先医治那人的病，而是先赦免了他的罪？为什么呢？(等一会让大家回答)</li><li>因为这个人的病是由于他的罪导致的，并不是他前世的犯的罪，因为圣经告诉我们并没有前世，每个人都要为今生的罪负责，</li><li>神明确告诉我们人人只有一死，死后且有审判，而不是死后又有轮回,<br>-轮回是在逃避神的审判，而且轮回对于你也是不公平的，<br>因为按照轮回，你今生所受的痛苦，是你的前生的人所犯的罪，他并没有感受到你的痛苦，而你却要为他所做的受痛苦，这在你不公平，在神看来更是不公平。 </li><li>每个人今生的罪有两个惩罚，第一个惩罚实际上是神的管教，包括通过家长的管教，老师的管教，被警察罚款，甚至是进监狱，也包括残疾等,为的是要我们离开罪，回到神那里。第二个刑罚是永远的地狱里的刑罚，是无法逃脱的，进去了就无法再出来。<br>但大家要知道，并不是所有的残疾，疾病，都是由于人的罪。</li><li>耶稣说的, “你的罪被赦免了”，以至于让那个的瘫痪也可以好了。<br>如果那个人继续信靠耶稣，那么他的罪在永恒里也会被赦免，不至于下到地狱里，将来可以进到天堂里与神同在。天堂是一个没有罪的地方，而不是没有欲望的地方，在那里人可以有好的欲望。比如渴望爱，渴望帮助别人，渴望帮助神，渴望得到神的爱。</li></ul></li><li>真神是爱，也要我们用神的爱来爱别人，对待别人，不能恨别人，更不能报仇,</li><li>要用神的爱来胜过我们出于罪的欲望，却让我们保留出于爱和圣洁的欲望</li><li>这些人说只有 神才有赦罪的权柄，他们说的不错，</li><li>因为耶稣是 神，所以他有赦罪的权柄。</li><li>文士(熟读旧约圣经人)们不相信耶稣是 神的儿子，不相信祂从天降世，要作人类的拯救者。</li><li>他们以为耶稣只是普通人。</li><li>除了神自己以外，没有人有赦罪的权柄。因为耶稣也是神，所以祂有赦免人罪的权柄。</li><li>耶稣使那病人痊愈，彰显自己是 神。</li><li>虽然那些人一言不发，但耶稣知道他们心中的不信和怀疑，认为祂不能赦免人的罪。因为神是全能全知的，就连你现在心里的想法神都知道。</li><li>当耶稣医治了瘫痪病人，人们都感到诧异并赞美 神。 他们未尝目睹这样的事。</li></ul><h5 id="三-耶稣是神，是物质世界的主"><a href="#三-耶稣是神，是物质世界的主" class="headerlink" title="三 耶稣是神，是物质世界的主"></a>三 耶稣是神，是物质世界的主</h5><p><strong> 1 耶稣平静风浪(读 可4:35-41),</strong></p><ul><li>接近黄昏的时候，耶稣和门徒登上船，要往加利利海的对岸去。（在三号地图上指出加利利海）</li><li>遇到大风浪，可怕的风暴，狂风怒啸，惊涛骇浪</li><li>耶稣在船尾睡着了，尽管祂是神，但成了人的形状也会困倦，需要睡眠。</li><li>门徒见船满了水就要沉了，便叫醒了在船尾熟睡的耶稣</li><li>耶稣起来，斥责风，向海说：“住了吧！静了吧！” 风就止住，大大地平静了。 (图画68，耶稣平静风浪)</li><li>结论，就连风和海也听从祂了，进一步说明耶稣是人也是神，拥有神的能力, 祂创造了海和风，耶稣是物质世界的主宰</li></ul><p><strong> 2 耶稣使5000人吃饱(读，约6:1-15) (图画68，耶稣使5000人吃饱)</strong></p><ul><li>渡过加利利海之后，有许多人来跟随祂，因为祂之前行的神迹</li><li>他们为什么要跟随耶稣？是要病得医治，看神迹，以及物质上的好处，这些都是暂时的，</li><li>神差遣耶稣作救主，拯救人类脱离撒旦、罪恶和永远的死亡，</li><li>耶稣把5饼2鱼掰开的时候，食物不断地倍增，</li><li>耶稣可以把5个饼2条鱼，变出成千上万，来给5000 人吃饱，</li><li>人们的反应：让耶稣来作王<ul><li>医治他们的疾病</li><li>赐他们饮食</li><li>释放他们脱离罗马人的统治</li></ul></li></ul><p><strong> 3 耶稣在海面上行走(读 约6：16-21)</strong></p><ul><li>因为世界都是神创造的，祂可以拥有超自然的能力</li></ul><h5 id="四-耶稣是生命的主"><a href="#四-耶稣是生命的主" class="headerlink" title="四 耶稣是生命的主"></a>四 耶稣是生命的主</h5><p><strong> 1 百姓寻找耶稣, </strong></p><p>耶稣看出他们是为了得到食物而寻找祂，就劝解他们说：(下面是约翰福音6:27-40，念给大家听)</p><p><code>27 不要为那必朽坏的食物操劳，却要为那存到永生的食物操劳，就是人子所要赐给你们的，因为人子是父　神所印证的。” 28 众人又问他：“我们应该作甚么，才算是作　神的工作呢？” 29 耶稣回答：“信　神所差来的，就是作　神的工了。” 30 于是他们就说：“你要行甚么神迹，让我们看了就信你呢？你到底能作甚么呢？ 31 我们的祖宗在旷野吃过吗哪，正如经上所记：‘他把从天上来的食物赐给他们吃。’” 32 耶稣对他们说：“我实实在在告诉你们，不是摩西把那从天上来的食物赐给你们，而是我父把天上来的真食物赐给你们； 33 因为　神的食物就是从天上降下来，把生命赐给世人的那一位。” 34 他们对耶稣说：“主啊，求你常把这食物赐给我们。” 35 耶稣说：“我就是生命的粮，到我这里来的，必定不饿；信我的，永远不渴。 36 但我告诉你们，你们虽然见了我，还是不信。 37 凡是父赐给我的人，必到我这里来；到我这里来的，我决不丢弃他， 38 因为我从天上降下来，不是要行自己的意思，而是要行那差我来者的旨意。 39 那差我来者的旨意就是：他所赐给我的人，我连一个也不失落，并且在末日我要使他们复活。 40 因为我父的旨意，是要使所有看见了子而信的人有永生，并且在末日我要使他们复活。” “所以我对你们说，你们要死在罪中；你们若不信我是基督，必要死在罪中。” 约翰福音8:24</code></p><p>注释：我们也有许多人以为信耶稣就是可以向祂求物质上的好处，比如，我向耶稣祷告，让我能挖到一根虫草，结果我真的挖到了一根，耶稣真灵啊。或者结果一根都没挖到，耶稣不灵啊。这都是错误的信心。</p><p>问学生们：</p><p>当众人问：“我们做什么才算是做神的工呢？” 耶稣是怎么回答的？</p><p>若不信耶稣是基督会怎么样？</p><p>父神差爱子耶稣来到人间的目的是什么？</p><p><strong> 2 在这里更详细地向大家解释什么是罪 </strong></p><ul><li>罪是你所说的、所做的、甚至是所想的，不讨神喜悦的地方，让大家举例</li><li>比如撒谎，打人，恨人，偷东西，欺负人 等, 这些事情，我们人自己也知道是错的，因为神造我们的时候把良心放在我们心里</li><li>但有些时候我们在做神不喜欢的事情、在做错的事情的时候，自己却不知道，比如拜假神、甚至拜魔鬼撒旦, 而不愿意听真神的话</li><li>在圣经中，先知以赛亚在耶稣来之前700的时候就说，我们都如羊走迷，个人偏行己路，耶和华使我们众人的罪孽都归在祂身上。</li><li>人的罪，不是靠我们做什么能除去的，</li><li>信靠耶稣的人的罪，都归在耶稣的身上，祂是神，所以是没有罪的，能担当我们的罪，从而让我们能不死在罪中</li></ul><p><strong> 3 问大家这里必定不饿，还有永远不渴是什么意思，</strong></p><p>(再一次以耶稣是生命的粮，让真正信靠祂听祂话的人，不但能战胜自己的罪，也能战胜自己那不好的和过分的欲望，<br>让我们活着的目的不再是为自己的私欲而活，而是为了神的爱和祂的公义而不愿意再去犯罪)</p><p><strong> 4 这里的复活是指:</strong></p><p>人都有一死，死后且有审判，罪被赦免的，复活得生，在神所在的天堂里，罪没有被赦免的复活定罪，<br>被下在地狱的永火里。这里的复活不是指轮回里的投胎再生出来</p><h3 id="第四课-耶稣是引到永生的唯一道路-42课-，-43课-。以及耶稣的教导"><a href="#第四课-耶稣是引到永生的唯一道路-42课-，-43课-。以及耶稣的教导" class="headerlink" title="第四课. 耶稣是引到永生的唯一道路 (42课)，(43课)。以及耶稣的教导"></a>第四课. 耶稣是引到永生的唯一道路 (42课)，(43课)。以及耶稣的教导</h3><h5 id="一-简述耶稣预言祂的受死和复活"><a href="#一-简述耶稣预言祂的受死和复活" class="headerlink" title="一 简述耶稣预言祂的受死和复活"></a>一 简述耶稣预言祂的受死和复活</h5><p>1 真神知道将来要发生的<br>2 祂知道自己的一个门徒要出卖祂<br>3 祂知道那些不信祂的要把他杀害<br>4 祂也知道虽然要死，但三天后祂必要复活</p><h5 id="二-耶稣变化形象-可9-2-3-图画75-变化形象"><a href="#二-耶稣变化形象-可9-2-3-图画75-变化形象" class="headerlink" title="二 耶稣变化形象 (可9:2-3) (图画75 变化形象)"></a>二 耶稣变化形象 (可9:2-3) (图画75 变化形象)</h5><p>1 带三个门徒彼得、雅各、约翰上到一个高山上<br>2 变了形象, 衣服放光，及其洁白<br>3 有以利亚、摩西显现和耶稣说话<br>4 这时有一朵云彩遮盖他们，云彩里有声音说：“这是我的爱子，你们要听祂”</p><h5 id="三-耶稣让拉撒路从死里复活-图画74-拉撒路复活"><a href="#三-耶稣让拉撒路从死里复活-图画74-拉撒路复活" class="headerlink" title="三 耶稣让拉撒路从死里复活(图画74 拉撒路复活)"></a>三 耶稣让拉撒路从死里复活(图画74 拉撒路复活)</h5><p>1 耶稣的朋友拉撒路病得快要死了<br>2 拉撒路的两个姐姐让人告诉耶稣这个消息，希望耶稣能把病治好<br>3 但耶稣迟迟不去，等了三天以后才对门徒说，我的朋友拉撒路睡了，我们去叫醒他<br>4 拉撒路的姐姐马大告诉耶稣，拉撒路已经死了四天了<br>5 耶稣说复活在我，生命也在我，你兄弟必然复活<br>6 只有耶稣能让人从死里复活，因为万民和万物的生命都是神所赐的<br>7 耶稣让人把坟墓的洞口的大石头挪去<br>8 尸体已经臭了，耶稣大声喊着说：“拉撒路，出来”<br>9 拉撒路的手脚都裹着布，脸上包着手巾，出来了<br>10 有一天信靠跟随耶稣的人死了，尸体腐烂了，臭了，甚至火化了，但耶稣仍然能让他们复活<br>11 再次和大家讲说这里的重生不是轮回里所讲的，圣经的神告诉我们没有轮回，人只有这一生，<br>   没有前生，也没有来生，人死以后只有两个地方去，一个是天堂一个是地狱<br>12 下面耶稣会在另一个故事里讲到天堂和地狱</p><h5 id="四-耶稣的教导"><a href="#四-耶稣的教导" class="headerlink" title="四 耶稣的教导:"></a>四 耶稣的教导:</h5><p>(如果时间不够，要重点教导他们如何祷告，为的是让他们更依靠真神，而不是胸前挂的活佛的照片。教导他们祷告的时候，不要一味地要求神为自己做事，不要只求物质上的好处，而是要寻求神的心意是什么，因为他们祷告的时候往往只是求自己想要的物质上的好处，以自己为神。要教导他们早晨的祷告，还有临睡前的祷告。早晨的祷告：求主耶稣在新的一天里保守我，活在神的爱里，让我更加明白并顺服神的心意，让我脱离罪; 临睡的祷告：求主耶稣赦免我的罪，保守我晚上能睡个好觉，在梦里也能有神的爱和指引)</p><p>1 论发怒(5:21-22)( 发怒相当于杀人，骂人的难免地狱的火)<br><code>你们听见有吩咐古人的话，说：不可杀人；又说：凡杀人的难免受审判。只是我告诉你们：凡（有古卷在凡字下加：无缘无故地）向弟兄动怒的，难免受审断；凡骂弟兄是拉加的，难免公会的审断；凡骂弟兄是魔利的，难免地狱的火。</code><br>2 论报复(太5:38-42)(不要报仇，不要报复，伸冤在神，神必报应)<br><code>你们听见有话说：以眼还眼，以牙还牙。只是我告诉你们，不要与恶人作对。有人打你的右脸，连左脸也转过来由他打；有人想要告你，要拿你的里衣，连外衣也由他拿去；</code><br>3 论爱仇敌(太5:43-48)<br><code>你们听见有话说：当爱你的邻舍，恨你的仇敌。只是我告诉你们，要爱你们的仇敌，为那逼迫你们的祷告。</code><br>4 论施舍(太6:1-4)<br><code>你们要小心，不可将善事行在人的面前，故意叫他们看见，若是这样，就不能得你们天父的赏赐了。要叫你施舍的事行在暗中。你父在暗中察看，必然报答你。</code><br>5 论祷告<br><code>因为凡祈求的，就得着；寻找的，就寻见；叩门的，就给他开门。</code></p><ul><li>先要有认罪的祷告，愿意读圣经寻求神</li><li>谦卑地祷告</li></ul><p>6 论饶恕(太6:14-15)<br><code>你们饶恕人的过犯，你们的天父也必饶恕你们的过犯；你们不饶恕人的过犯，你们的天父也必不饶恕你们的过犯。</code><br>7 进窄门(太7:13-14)<br><code>你们要进窄门。因为引到灭亡，那门是宽的，路是大的，进去的人也多；引到永生，那门是窄的，路是小的，找着的人也少。</code><br>8 两种果树(太7:15-20)<br><code>15 你们要防备假先知。他们到你们这里来，外面披着羊皮，里面却是残暴的狼。 16 凭着他们的果子，就可以认出他们来。荆棘上岂能摘葡萄呢﹖蒺藜里岂能摘无花果呢﹖ 17 这样，凡好树都结好果子，惟独坏树结坏果子。 18 好树不能结坏果子；坏树不能结好果子。 19 凡不结好果子的树就砍下来，丢在火里。 20 所以，凭着他们的果子就可以认出他们来。</code><br>9 天国里谁为大(可9:33-37)<br><code>他们来到迦百农，耶稣在屋里问门徒说：“你们在路上议论的是什么？” 34 门徒不作声，因为他们在路上彼此争论谁为大。 35 耶稣坐下，叫十二个门徒来，说：“若有人愿意做首先的，他必做众人末后的，做众人的用人。” 36 于是领过一个小孩子来，叫他站在门徒中间，又抱起他来，对他们说： 37 “凡为我名接待一个像这小孩子的，就是接待我；凡接待我的，不是接待我，乃是接待那差我来的。”</code><br>10 不抵挡就是帮助(可9:38-41)<br><code>38 约翰对耶稣说：“夫子，我们看见一个人奉你的名赶鬼，我们就禁止他，因为他不跟从我们。” 39 耶稣说：“不要禁止他，因为没有人奉我名行异能，反倒轻易毁谤我。 40 不敌挡我们的，就是帮助我们的。 41 凡因你们是属基督，给你们一杯水喝的，我实在告诉你们：他不能不得赏赐。</code></p><h5 id="六-拉撒路和财主的故事"><a href="#六-拉撒路和财主的故事" class="headerlink" title="六 拉撒路和财主的故事"></a>六 拉撒路和财主的故事</h5><p>1 这是另一个拉撒路, 不是前面讲到的从死里复活的拉撒路。<strong> 但两个都是真实发生过的</strong><br>2 财主很有钱，每天奢华宴乐，<br>3 又有一个讨饭的，名叫拉撒路，浑身生疮，被人放在财主门口，要得财主桌子上掉下来的零碎充饥，并有狗来舔他的疮。<br>4 我们可能以为财主的前世一定积了很多德，积攒了很多的善业，而拉撒路的前世一定没有积攒够善业，圣经告诉我们不是的，<br>5 耶稣也没有告诉我们他们的富有和贫穷的原因是什么，因为耶稣让我们关注的是他们将来如何。<br>6 后来拉撒路死了，财主也死了，他们不是转世，而是各自去到了另外不同的地方，你们可能也已经猜到了<br>7 拉撒路因着信靠耶稣，以及生前所受的苦难，死后被天使带去放在亚伯拉罕的怀里，大家是否还记得亚伯拉罕，<br>  他死了都几千年了，但现在他也在天堂里，而且在那里安慰今生受痛苦的人。<br>8 而财主死后因为不信耶稣以及奢华宴乐不帮助穷人，灵魂却被下在阴间里受痛苦<br>9 他举目远远地望见亚伯拉罕和他怀里的拉撒路，说：“可怜我吧，打发拉撒路来，用指头尖蘸点水，凉凉我的舌头，因为这里的火焰及其痛苦。”<br>10 但亚伯拉罕对他说：“你当回想你在生前享过福，拉撒路也受过苦，如今他在这里得安慰，你到在这里受痛苦” （<strong> 和大家解释这里的安慰和受痛苦是永远的，因为真神的要求是很高的。</strong>）<br>11 而且阴间和天堂有深渊相隔，彼此不能到对方那里去<br>12 然后财主想到家里还有五个弟兄，就希望亚伯拉罕打发拉撒路能从死里复活去告诉他的五个弟兄，告诉他们如何才能上天堂，不要下地狱，<br>13 但亚伯拉罕对他说他们从圣经上就可以看到如何得救上天堂(摩西和先知们对耶稣的预言)，如果他们不信圣经上所说的，即使是让拉撒路死里<br>复活去告诉他们，他们也是不信。</p><h5 id="七-耶稣的比喻-耶稣是引到永生的唯一道路，也是好牧人-约10-1-11-使用图画73，犹太人的羊圈"><a href="#七-耶稣的比喻-耶稣是引到永生的唯一道路，也是好牧人-约10-1-11-使用图画73，犹太人的羊圈" class="headerlink" title="七 耶稣的比喻: 耶稣是引到永生的唯一道路，也是好牧人(约10:1-11)(使用图画73，犹太人的羊圈)"></a>七 耶稣的比喻: 耶稣是引到永生的唯一道路，也是好牧人(约10:1-11)(使用图画73，犹太人的羊圈)</h5><p>约10:1-6<br><code>1 我实实在在地告诉你们：人进羊圈，不从门进去，倒从别处爬进去，那人就是贼，就是强盗。 2 从门进去的，才是羊的牧人。 3 看门的就给他开门，羊也听他的声音。他按着名叫自己的羊，把羊领出来。 4 既放出自己的羊来，就在前头走，羊也跟着他，因为认得他的声音。 5 羊不跟着生人，因为不认得他的声音，必要逃跑。” 6 耶稣将这比喻告诉他们，但他们不明白所说的是什么意思。</code></p><p><strong> 牧人就是羊圈的门(图画73 羊圈) 藏区的牦牛圈也类似</strong></p><ul><li>背景介绍,<br>夜晚可能有野兽来吃狼，所以用石头搭一个羊圈，或用一个山洞做羊圈</li><li>牧人会在天黑以后自己睡在入口，凡要进入羊圈的，都要经过牧人，整个羊圈只有一个入口，牧人就充当羊圈的门</li><li>耶稣的意思是要说明，祂就是进入安稳之处的途径</li><li>撒旦和其他的坏天使，还有你自己的罪性，像那些羊圈外的野兽，希望你离开不信真神，</li><li>撒旦唯一的目的就是要让我们不认识和拒绝进入真正的羊圈</li><li>我不知道转经和拜佛，拜活佛或胸前所挂的能让人们去到哪里，按照佛经的说法是去一个涅槃的状态，无生，无死，无欲望的状态</li><li>但耶稣告诉我们祂就是进入(羊圈)永生和天堂的唯一途径，<br>这里的永生和涅槃是截然不同的，天堂是神的地方，是一个没有罪的地方，充满了神的爱的地方，没有罪的地方，也没有不好的贪婪和自私的欲望</li></ul><p>约10:7-11<br><code>7 所以，耶稣又对他们说：“我实实在在地告诉你们：我就是羊的门。 8 凡在我以先来的都是贼，是强盗，羊却不听他们。 9 我就是门，凡从我进来的，必然得救，并且出入得草吃。 10 盗贼来，无非要偷窃、杀害、毁坏；我来了，是要叫羊得生命，并且得的更丰盛。</code></p><p><code>耶稣說：“就是道路、真理、生命。若不藉著我，沒有人能到父那裡去”。约翰福音14:16</code></p><h5 id="七-不要害怕邪恶"><a href="#七-不要害怕邪恶" class="headerlink" title="七 不要害怕邪恶"></a>七 不要害怕邪恶</h5><p>1 问大家有没有害怕过，害怕过什么？<br>2 让大家愿意的背诵经文 <code>“我的羊听我的声音，我也认识他们，他们也跟着我”</code> 约翰福音10:27<br>3 让大家愿意的背诵经文 <code>“我不怕邪恶，因为你与我同在，你的杖你的杆都安慰我”</code> 诗篇23:4 (我不怕邪恶是从英文圣经直接翻译过来的)。<br>也可以让大家把这两句记在本子上<br>向大家解释什么是牧养人的杖和杆。当小羊走到危险的地方牧养人会把他勾回来。</p><hr><h3 id="第五课-耶稣进耶路撒冷，被仇敌捉拿，钉十字架被埋葬。死里复活，向门徒显现，升天，并应许再来。（47-50课）"><a href="#第五课-耶稣进耶路撒冷，被仇敌捉拿，钉十字架被埋葬。死里复活，向门徒显现，升天，并应许再来。（47-50课）" class="headerlink" title="第五课. 耶稣进耶路撒冷，被仇敌捉拿，钉十字架被埋葬。死里复活，向门徒显现，升天，并应许再来。（47-50课）"></a>第五课. 耶稣进耶路撒冷，被仇敌捉拿，钉十字架被埋葬。死里复活，向门徒显现，升天，并应许再来。（47-50课）</h3><h5 id="一-耶稣明知道要被杀却仍然进入耶路撒冷"><a href="#一-耶稣明知道要被杀却仍然进入耶路撒冷" class="headerlink" title="一 耶稣明知道要被杀却仍然进入耶路撒冷"></a>一 耶稣明知道要被杀却仍然进入耶路撒冷</h5><p>1 人们得知耶稣再一次要来耶路撒冷，都蜂拥追随</p><ul><li>有些人要得医治</li><li>有些人希望祂带领他们脱离罗马人的统治</li><li>但很少人愿意承认他们最大的需要就是脱离撒旦、罪恶和死亡</li><li>你期望在耶稣身上找着什么呢？</li></ul><p>2 犹太领袖的阴谋</p><ul><li>当他们看到人们都跟从了耶稣，又嫉妒又害怕，</li><li>又因为耶稣的名声变得太大了</li><li>犹太的领袖开始商量要杀掉耶稣</li></ul><p>3 犹大出卖耶稣 (可略去)</p><ul><li>他本是为了自己的私利跟从耶稣</li><li>经常把大家的钱装进自己的钱囊</li><li>撒旦抓住他的罪，入了他的心</li><li>犹大找到犹太人的首领，带领他们在夜晚找到耶稣</li><li>换取30两银子 </li><li>撒旦以为这样可以阻止神的救赎工作</li></ul><p>4 饼和红色酒的含义 (可略去)<br>耶稣说这杯代表祂的血，为我们而流，而这饼，就象祂的身体为你的罪死了，让你们以后也经常在喝红色的饮料的时候能想起祂为你所做的，能了解祂对你的爱，从而尽量不犯罪，而且即使犯了，也要到祂的面前来经常的认罪悔改。</p><p>5  耶稣被捉拿,<br>耶稣被抓住后被带到大祭司那里，他们问祂是不是神的儿子，耶稣说是，那些不相信和拒绝祂的人就更想要杀他了，实际上因为他们不愿意听神的话和统治。<br>于是他们把耶稣带到罗马的巡抚彼拉多那里。</p><h5 id="二-不信的犹太领袖和犹太人要求必须钉耶稣十字架"><a href="#二-不信的犹太领袖和犹太人要求必须钉耶稣十字架" class="headerlink" title="二 不信的犹太领袖和犹太人要求必须钉耶稣十字架"></a>二 不信的犹太领袖和犹太人要求必须钉耶稣十字架</h5><p>1 许多犹太人到彼拉多那里要求钉耶稣十字架，(图画85 在彼拉多面前的耶稣)<br>2 <strong> 解释什么是十字架，以及把人钉在十字架上的酷刑 </strong></p><ul><li><strong> 罗马人用钉十字架去刑罚罪大恶极的人。把手和脚都钉在十字的木架上。</strong></li><li><strong> 十字架的刑罚比今天的刑罚加倍残酷，因受刑者不会立时死亡，一般也要在十字架上，经历数小时甚至数天，受尽极大的肉体痛苦才可死去。</strong></li></ul><p>3 彼拉多查不出耶稣有什么罪，就想把耶稣鞭打了释放了，</p><ul><li>在皮革上缚着很多金属和骨头，以致鞭子鞭打犯人背部时，犯人皮开肉裂。</li><li>鞭子连续的鞭打，绽开犯人的皮肤、很多时候犯人受着尖锐的绞痛而昏迷, 有些犯人因受鞭笞而死。</li></ul><p>4 <strong> 先知以赛亚早在耶稣来之前700年就预言耶稣说：</strong></p><ul><li><code>“他诚然担当我们的忧患，背负我们的痛苦，我们却以为他受责罚，被神击打苦待了。哪知他为我们的过犯受害，为我们的罪孽压伤。因他受的刑罚我们得平安，因他受的鞭伤我们得医治。”</code></li><li><strong> 之前祂行神迹所医治的疾病，实际上都担在了祂自己的身上，因祂所受的鞭伤我们得医治 </strong></li></ul><p>图画88 耶稣钉十字架<br><img src="/images/firm/C087.jpg" alt="图画87 耶稣钉十字架" title="图画88 耶稣钉十字架"><span class="image-caption">图画87 耶稣钉十字架</span></p><p>5 耶稣打不还手，骂不还口<br>6 但以色列人坚持要除掉耶稣喊着“钉他十字架！钉他十字架”<br>7 彼拉多见他们要生乱，就同意了钉耶稣十字架。<br>8 <strong> 许多人都开始怀疑耶稣，既然是神的儿子，为什么不能救自己 </strong><br>9 <strong> 问学生，为什么耶稣那么有能力却不救自己？ </strong><br>10 <strong> 描述耶稣被钉十字架很疼，但祂是为了你我的罪才这样做的，不然我们就没有希望罪得赦免了 (图画87 钉十字架) </strong><br>11 在旧约里早在耶稣的1000年以前，神已经感动大卫写出拯救者的手脚要被刺透<br>12 <strong> 耶稣在十字架上更痛苦的是忍受你的罪都放在祂身上的痛苦，</strong><br>13 <strong> 只有耶稣能代替我们的罪，别人不行，因为人都是有罪的，只有耶稣是神，祂毫无罪孽 </strong><br>14 在白板上画一个悬崖，一边是人，另一边是神，中间是深渊，只有耶稣的十字架能够能够把两边相连<br><img src="/images/firm/35.GIF" alt="" title="只有耶稣能够让人和神合好"> </p><h5 id="三-圣殿的幔子裂开了"><a href="#三-圣殿的幔子裂开了" class="headerlink" title="三 圣殿的幔子裂开了"></a>三 圣殿的幔子裂开了</h5><p>1 那个幔子是在圣殿里分割神和人的大厚布，因为圣洁的神必须要和有罪的人分隔开，不然人都要死了<br>2 当耶稣在十字架上死去的时候，天突然暗了下来，地大震动<br>3 圣殿的幔子被地震从上到下撕成两半<br>4 人和神之间的隔绝被耶稣除去了</p><h5 id="四-举一个真实的例子讲耶稣的代罪救赎"><a href="#四-举一个真实的例子讲耶稣的代罪救赎" class="headerlink" title="四 举一个真实的例子讲耶稣的代罪救赎"></a>四 举一个真实的例子讲耶稣的代罪救赎</h5><blockquote><p>“我由祖母抚养长大。她是位虔诚的基督徒。祖母爱我，我也爱她。但当我年幼时，我有偷窃的恶习。 我们很贫穷，故我时常拿取不属于我的东西。我因偷窃的行为，时常被祖母惩罚。 但这并没有使我停止偷窃。每当我看到我所喜爱的东西，我就去拿。</p><p>有一天，祖母对我说：“孩子，你因偷窃常被我处罚，但这似乎对你毫无作用。 我太爱你了，不忍看你继续偷窃。下次你再带不属于你的东西回来，我将会把绒线针烧红，然后刺你的手心，使你永不会忘记。 有很久的一段时间，我不再偷窃。我知道祖母言出必行。但我恶习难改，过后又再偷窃了。</p><p>一天，我鼓着裤袋回来，祖母注意到了，起初她并不出声；最后，她再也忍不住了，命令我说：“把你裤袋的东西拿出来！”我便从裤袋里摸出了一把小刀·两粒球·一个陀螺·一块橡皮及几个币。 “孩子，你从哪里拿的这些东西？”我默不出声。祖母再次问：“告诉我，你从哪里拿的这些东西？”我还是不出声。祖母说：“好，我就照我所说过的话去做。” 祖母走过去拿一支绒针放入火中烧，将针烧得通红，然后对我说：“孩子，伸出你的手来。”我知道我自己犯了错，便战兢地把手伸出去。我知道我应当受惩罚。祖母停顿一下说：“孩子，为让你明白你罪恶的严重性，为了根治你的罪恶，使你永不会忘记，我必须做这件事。你看！”说完后，祖母打开自己的手心，很快地把通红的绒针刺入自己的掌心。 只听到一阵嘶嘶声，一丝青烟和一股臭味。然后祖母再伸出手对我说：“你看！”</p><p>从此，我不再偷窃。从那天起，我了解到我罪恶的严重性，它使那深爱我，也是我所爱的那一位付上何等的代价。” 是什么使得那通红的绒针刺入祖母的掌心？难道不是那孩子偷窃的罪吗？而又是什么使铁钉刺入我们的救主耶稣基督的手脚？难道不是我们的罪吗？我们若没有看到是我们的罪使耶稣遍体鳞伤及被钉在十架上，那我们将不会为自己的罪依着上帝的意思忧伤痛悔。当我们看到被钉的救主，为我们的罪受苦及受死，我们将会为自己的罪感到心灵破碎；那时我们就了解耶稣死在十架上的意义。我们能与使徒保罗同说：“……他是爱我，为我舍己。”（加拉太书二20）</p></blockquote><ul><li><strong> 圣洁的神必须要惩罚罪，但对我们的爱又要来代替我们罪的刑罚、就象这个真实的故事里的祖母所做的一样 </strong></li><li><strong> 希望你们也能像那个偷东西的孩子一样认识到神的爱，</strong></li><li><strong> 同样我们的罪性使我们必须要下到地狱，没有人可以幸免，但神又如此地爱我们，不希望我们每一个人在地狱里永远地受痛苦，<br>所以祂就派祂的亲爱的儿子，神子，耶稣来拯救地上凡愿意相信的人。</strong> </li></ul><h5 id="五-人要蒙神悦纳和拯救，就必须："><a href="#五-人要蒙神悦纳和拯救，就必须：" class="headerlink" title="五 人要蒙神悦纳和拯救，就必须："></a>五 人要蒙神悦纳和拯救，就必须：</h5><p>(在这里要求的多一些，因为在那里的情况不同，不能只认罪信耶稣就以为他们真的信了，如果只做1-2，用不了多久就都回去了，或者根本就没有重生)</p><ol><li><strong> 承认自己是罪人，从此开始信靠真神</strong></li><li><strong> 相信主耶稣基督为你的救主，并相信耶稣在十字架上流血受死，是要还清我们所有罪所欠的债</strong></li><li><strong> 不要再故意犯罪，故意不认识真神，撒谎，恨人，打人，妒忌等等 </strong></li><li><strong> 如果犯了罪，比如撒谎，恨人，要向耶稣承认错误，请求赦免 </strong></li><li><strong> 坚持阅读圣经，更加明白神的心意</strong></li><li><strong> 经常向耶稣祷告，赞美神的慈爱，感谢神赐给我们的一切，为自己和家人朋友祷告</strong></li></ol><p>图画88 耶稣复活<br><img src="/images/firm/C088.jpg" alt="图画88 耶稣复活" title="图画88 耶稣复活"><span class="image-caption">图画88 耶稣复活</span></p><h5 id="六-耶稣的复活"><a href="#六-耶稣的复活" class="headerlink" title="六 耶稣的复活"></a>六 耶稣的复活</h5><p>1 一个有钱又信靠耶稣的人名叫约瑟，来把耶稣的遗体要了去，用裹尸布裹好，放在自己的山洞坟墓里，然后用大石头挡上。<br>2 耶稣在墓穴中有三日之久, 过了三天的早晨，也就是周日的清晨，有几个信靠耶稣的妇女来要用香膏摸耶稣的身体，<br>3 其中一个叫马利亚的，耶稣曾经从她身上赶出7个鬼来<br>4 结果发现耶稣的身体已经不在坟墓里，只看见裹尸体的布还在<br>5 忽然有两位天使向她们打招呼, 天使和她们说：“不要惊恐！你们寻找那钉十字架的耶稣，祂已经复活了，不在这里。请看安放的地方”<br>6 耶稣又向马利亚和两个门徒显现，其他的门徒还是哀痛哭泣不相信<br>7 后来有一天，当是一个门徒坐席的时候，门都关着，耶稣突然就出现在屋子里面，责备他们不信<br>8 耶稣的复活战胜了死亡，让信祂的人也能在死后复活，<br>9 而且复活以后会有灵性的身体，不再有罪的身体，不会再生病的身体，可以承受永生的身体</p><h5 id="七-耶稣升天-图画90-耶稣升天"><a href="#七-耶稣升天-图画90-耶稣升天" class="headerlink" title="七 耶稣升天 (图画90 耶稣升天)"></a>七 耶稣升天 (图画90 耶稣升天)</h5><p>最后一次向他的门徒显现，<br>耶稣告诉大家，祂有一天还要再来。<br>就象但以理所讲的金头银身铁腿的像，被一个从天上来的石头给砸在脚上，把列国都打破了，从此耶稣要来做王直到永远。</p><p>然后耶稣就上升，有一朵云彩把祂接去，便看不见他了</p><p>图画90 耶稣升天<br><img src="/images/firm/C090.jpg" alt="图画90 耶稣升天" title="图画90 耶稣升天"><span class="image-caption">图画90 耶稣升天</span></p><h5 id="八-基督再临的预兆"><a href="#八-基督再临的预兆" class="headerlink" title="八 基督再临的预兆"></a>八 基督再临的预兆</h5><p>1 会有许多的假神在地上来迷惑人，甚至能显大神迹来诱惑他们，(他们不希望小羊找到真正的牧羊人和羊圈)<br>2 在圣经的启示录里提到，在末后的日子，人们越来越拜假神，不拜真神，<br>3 神开始降下灾害来警告那些拜假神的人，多处必有地震、饥荒，这只是灾难的起头<br>4 耶稣会再来，来拯救真正信靠祂的，不放弃祂的小羊。<br>5 那是会像诺亚方舟的日子，只不过不再是洪水，而是烈火，信靠耶稣的人最终会被拯救</p><h5 id="九-给大家讲一个故事"><a href="#九-给大家讲一个故事" class="headerlink" title="九 给大家讲一个故事"></a>九 给大家讲一个故事</h5><blockquote><p>1 在美国拓荒的时期，由许多家组成的用牛拉的大篷车队穿越一片沙漠，所有人的水都喝完了。大家都渴了。<br>2 一些人看到远处有水，但领队的人说那是沙漠里的海市蜃楼，(向大家解释夏天看到远处的马路上有水，那就是海市蜃楼， 是由于高温的地面导致光的折射)<br>3 领队的力劝大家不要去，可是人们不听。那些人家里的父亲，一定要赶着自家的大篷车向着看着有水的方向去。<br>4 领队一次一次地劝说那些人, 说只要再坚持一会就会到真正的水源了，<br>5 只有一个家里的一个小男孩听了领队的话，离开了父母，离开了自己家里的大篷车， 跟着领队，<br>6 最后领队带着剩下的愿意跟从他的人家还有那个男孩找到了水。<br>7 然后那个小男孩和领队带着水一起去寻找其他的家人，最后找到了他们。<br>8 有一些已经渴死了，小男孩只救活了家里的妹妹，还有其他家里的一些人。</p></blockquote><p><strong> 这个故事告诉大家，你要明白什么是真理，因为真理能救你脱离那永远的死亡。所以信靠真神，并多读圣经，明白神的话语，这样等你 的信心很强的时候，就可以回来告诉你的朋友和家人。 </strong></p><h3 id="第六课-重生-—-尼哥底母的问题"><a href="#第六课-重生-—-尼哥底母的问题" class="headerlink" title="第六课 重生 —- 尼哥底母的问题"></a>第六课 重生 —- 尼哥底母的问题</h3><p><a href="https://light.tmission.org/bornagain" target="_blank" rel="noopener">https://light.tmission.org/bornagain</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
      <category term="老师专用" scheme="https://lights7.github.io/categories/%E8%80%81%E5%B8%88%E4%B8%93%E7%94%A8/"/>
    
    
      <category term="圣经教导" scheme="https://lights7.github.io/tags/%E5%9C%A3%E7%BB%8F%E6%95%99%E5%AF%BC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>苗族的创世纪</title>
    <link href="https://lights7.github.io/miao/"/>
    <id>https://lights7.github.io/miao/</id>
    <published>2020-07-28T15:35:52.062Z</published>
    <updated>2020-07-28T15:35:52.063Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="圣经中的创世纪"><a href="#圣经中的创世纪" class="headerlink" title="圣经中的创世纪"></a>圣经中的创世纪</h2><p>之前说过，圣经是神所写给人的书。在圣经的第一本书里的头11章，圣经记录了神创造世界，创造人类，记录了人类的犯罪离弃神， 世界的败坏，以及神用大洪水毁灭了世界，并拯救了诺亚一家。洪水之后神用七色的彩虹和人立约，不会再用洪水毁灭大地。诺亚的三个儿子之后也成为了地上不同人类的先祖。雅弗成了欧洲人和印度族裔的始祖，而闪成了以色列和中东人的始祖。有人说中国人的始祖是含，也有人说是闪。</p><p>洪水之后的人类妄图建立高耸至天的巴别塔，为了要传扬自己的名。只是神变乱了人的言语，无法继续建造那塔和那城，从而使人类分散在全地上。</p><h2 id="大胆的揣测：女娲就是诺亚"><a href="#大胆的揣测：女娲就是诺亚" class="headerlink" title="大胆的揣测：女娲就是诺亚"></a>大胆的揣测：女娲就是诺亚</h2><p>在几千年漫长的历史长河里，不同的民族都对于大洪水有着不同的传说，甚至连诺亚(Noah,圣经中的发音为挪阿) 的名字也有相近的。基因的研究已经证实，人类都是从非洲和中东地区迁徙分散到世界各地的。经历了大洪水的人们也把这传说带到了世界各地。比如夏威夷的大洪水传说中的Nu’u, 太平洋群岛的Nol, 中亚地区的Nama, 爱尔兰的Noeh, 德国的Noes/Noe, 中国苗族的Nuah。 看到这些类似的名字，也自然会让人想到中国大洪水传说中的女娲 (Nüwa), 因为Nüwa和Noah的发音如此的近。 原来中国人是没有拼音的，只能用字来代替发音。但女娲所发的音很像女性的名字。大胆的揣测是在漫长的历史中，男性的诺亚渐渐变成了女娲。</p><h2 id="苗族的历史"><a href="#苗族的历史" class="headerlink" title="苗族的历史"></a>苗族的历史</h2><p>根据史料记载，苗族的九黎部落曾经由黄河进入山东河南一带生活，蚩尤,据说为炎帝的后代,是他们的首领。之后因地域的冲突，蚩尤所带领的九黎部落和皇帝所带领的黄河流域的部落在逐鹿打了一次大战。蚩尤战败被杀，其中一部分人向南和西南开始了大迁徙，一部分走到了武汉，贵州，云南地区。甚至进入越南，又因为战乱进入老挝。在近代又有一部分苗族从那里去了法国和美国。</p><p>苗族的历史可谓历尽艰辛，曾经拥有文字，却因为被征服而失传。一直到19世纪才重新有了新的文字。 苗族一直没有文字，但有的苗族部落，比其他先有文字的民族，对原始的记载更准确，那他们是如何准确记录下这么遥远的事件的？ 原来他们有一个特点就是能用舞蹈和诗歌将自己的祖先和主要的历史事件都记录下来。 因为他们的记载不单单是在韵律上，而且会有对句，用两个有不同词汇的句子来表达出相同或类似的意思。第二句成为第一句的解释和定义，使意思更清晰，并且不容易被改动。这非常像圣经中希伯来语的诗篇21:1-2 </p><p></p><p align="center"><br>  <b>苗族的歌舞</b><br><img src="/images/miao/miao_dance.jpg" alt="苗族的歌舞" title="苗族的歌舞"><span class="image-caption">苗族的歌舞</span><br></p><br>耶和华啊，王必因你的能力欢喜，因你的救恩他的快乐何其大！<br>2 他心里所愿的，你已经赐给他；他嘴唇所求的，你未尝不应允。（细拉）<p></p><p>有个中国的苗族分支甚至记录了和圣经非常相近的事件。[1]</p><p>一位宣教士在19世纪进入到武汉附近的苗族中，和他们生活在一起，学习他们的语言文化，并把圣经传讲的让人得救的<br>好消息告诉他们。这位宣教士名叫 EDGAR A. TRUAX<br>发现这个苗族部落所传唱的竟然和圣经所记载的历史非常的近似。[1]<br>我把宣教士所记载的翻译成中文。下面我们就来看看他们所记载的创世纪。</p><h2 id="苗族的创世纪诗歌，"><a href="#苗族的创世纪诗歌，" class="headerlink" title="苗族的创世纪诗歌，"></a>苗族的创世纪诗歌，</h2><ul><li>苗族所记载的神创造世界</li></ul><p>那一天神创造了天和地<br>那一天祂打开了光的门<br>在地里祂造了许多的土和石头<br>在天空中祂创造了鹰和鸢<br>在水中创造了龙虾和鱼<br>在野外祂创造了老虎和熊<br>祂造青绿的草来覆盖大山<br>造山岭上绵延的森林<br>造淡绿的茎，<br>造一节节的竹子</p><ul><li>苗族所记载的上帝造人亚当，以及亚当的后代</li></ul><p>在地上神用土造人<br>从这人祂又形成了女人<br>然后先祖土做了用来平衡的石头 (亚当Adam原文的意思就是土的意思)<br>来估量地层之土的重量<br>并思考上帝的道路<br>先祖土生了先祖Se-teh.<br>先祖Se-teh生了一个儿子Lusu<br>Lusu生了Gehlo, Gehlo生了Lama.<br>先祖Lama生了Nuah<br>Nuah的妻子是女先祖 Gaw Bo-lu-en<br>他们的儿子是Lo Han, Lo Shen 和 Jahphu<br>地上开始满了宗族和他们的家庭<br>神的创造被各个部落和人们分享拥有</p><ul><li>世上的人类变坏</li></ul><p>这些人不遵行神的心意也不回应神的爱<br>却彼此打仗蔑视上帝<br>他们的族长当着神的面挥舞着拳头<br>结果地开始震动至三层以下<br>空气被撕裂至最高的天<br>神的愤怒越来越大直至不再忍耐<br>祂列怒的火焰充满了祂的眼睛和脸面<br>以至于祂一定要毁灭人类<br>来毁灭一个充满了人类的世界</p><p></p><p align="center"><br>  <b>大洪水中的诺亚方舟</b><br><img title="大洪水中的诺亚方舟" src="/images/miao/noah_arc.jpg" alt="大洪水中的诺亚方舟" width="90%"><span class="image-caption">大洪水中的诺亚方舟</span><br></p><p></p><ul><li>所记载的大洪水</li></ul><p>结果40天的爆雨如洪<br>然后55天的细雨如雾<br>众水涨溢漫过了崇山峻岭<br>洪水上升充满了山谷沟壑<br>地上也无处可避难<br>世上已无生存之所<br>众人被围困，世人被淹没，无力回天<br>绝望、恐惧，毁灭，消亡<br>但我们的先祖老Nuah是正直的 (可以看到和圣经中的Noah是何等相似)<br>我们的先祖母Gaw Bo-lu-en 是公义的<br>盖了一艘宽广的舟<br>建了一只巨大的船<br>所有的家眷生物都上了船被水飘起<br>大家全部在安然中乘风破浪<br>上船的动物有公有母<br>得救的鸟儿成双成对<br>当时间一到，神命令大水<br>当那天一来，洪水便退去<br>诺亚从船上放飞一只鸽子<br>又派一只鸟儿去查看并带回消息<br>洪水已经流入湖与大海<br>淤泥停注于水池及山谷<br>又有地方能供人居住<br>又有土地能让人养育后代<br>水牛被带来用于献祭<br>肥牛被用于赎罪祭献给神<br>上帝给予了他们祝福<br>他们的神也给予了恩典</p><p></p><p align="center"><br>  <b>巴别塔，神变乱人类语言</b><br><img title="巴别塔，神变乱人类语言" src="/images/miao/tower.jpg" alt="巴别塔，神变乱人类语言" width="90%"><span class="image-caption">巴别塔，神变乱人类语言</span><br></p><p></p><ul><li>洪水之后的巴别塔</li></ul><p>老Han生了Cusah和Mesay。(和圣经记载的非常相近，参看Note 3)<br>老Shan生了Elan和Nga-shur.<br>他们的子孙成了部落和族群<br>他们的后代建立了营地和城市<br>他们唱的都是一个调子和歌曲<br>他们说的都是一样的词和语言<br>之后他们说让我们建一个非常大的城市<br>之后他们说让我们建一个可以通往天堂的高塔<br>这是错的，但他们却一起下了决定<br>这是不对的，但他们轻率地固执己见<br>神攻击他们，改变了他们的语言和方言。<br>在愤怒中降临，神变乱了他们的音调和声音<br>一个人说的于另一个人听的没有任何的意思<br>一个人说语句和词汇，别人却不明白<br>就这样那个城市开始了建造却从没有完成<br>那个塔下决心要立起却没有完工<br>失望之下，他们分开走向各自的天下<br>离开彼此，开始环绕地球之路 (Note 4)<br>他们到了六个不同的角落并说着六种不同的语言 (Note 5)</p><ul><li>苗族的先祖</li></ul><p>先祖Jahphu得了天下的中心 (Note 5)<br>他生的儿子是先祖Go-men<br>Go-men娶了先祖母Go-yong.<br>他们的孙子娶了妻，两人都叫Tutan<br>这两人的后代列在下面：<br>先祖Gawndan Mew-wan, 先祖母Cawdan Mew-jew;<br>先祖Jenku Dawvu, 先祖母 Jeneo Boje<br>先祖Gangen Newang, (没有给出其妻子的名字)<br>先祖Seageweng, 先祖母 Maw gueh<br>他们的孩子有11个，成为了各自的族长<br>其中五个成为了苗族的部落<br>另外六个加入了汉族</p><p>后面的故事又继续了许多页，讲述了汉族和苗族的分开，苗族的迁徙以及鬼魔的崇拜，他们又分成了不同的家族。<br>苗族在葬礼和婚礼上都重复地传唱主要的先祖和事件，一直到亚当。他们经常性地使用这个诗歌也解释了它的准确性。</p><ol><li>苗族说在地下的最底最底层是一个矮人的地方</li><li>这里注意到这里的名字Se-Teh,  Lama, Nuah, Lo Han, Lo Shen and Jah-hu.<br>和圣经里的一些名字是何等相近：Seth(赛特), Lamech(拉麦), Noah(诺亚), Ham(含), Shem(闪), 以及Japheth(雅弗)<br>雅弗的后代就是现在的印欧人种。</li><li>注意到这里的相似之处：苗族记录的含(Ham)的后代是 Cusah and Mesay. 而圣经上记载的是Cush(古实), Mizram(麦西)，Put (弗) and Canaan (迦南)。可以看到前两个人的名字是非常相近的，几乎一样。</li><li>苗族记录的闪(Lo-shan)的后裔是  Elan and Nga-shur. 而圣经记载的是Elam(以拦), Asshur(亚述)，Arphaxia (亚法撒), Lud(路德) and Aram(亚兰). 也可以看到苗族所记录的前两个儿子的名字和圣经非常的相近。而Nga-shur 里的Nga 应该发的更倾向于有鼻音的“啊”，就象英文版里的Asshur的发音。</li></ol><p>圣经10:2-3 雅弗的儿子是歌篾，玛各，玛代，雅完，土巴，米设，提拉。 歌篾的儿子是亚实基拿，利法，陀迦玛。 </p><p>5.<br>苗族的记载，巴别塔之后，人们分成了六种语言，彼此分开了。而现代分子人类学根据不同地区人类的基因的比较发现，人类曾经在中亚地区定居了许久，才彼此分开，被分为F族群。而分开的时候刚好分成了六个分支。</p><p>最新的科学发现，证实了苗族歌舞所记载的人类语言被神变成了六种</p><p></p><p align="center"><br>  <b>人类由F人群分成了六个分支</b><br><img title="人类由F人群分成了六个分支" src="/images/miao/Fgroup.png" alt="人类由F人群分成了六个分支" width="90%"><span class="image-caption">人类由F人群分成了六个分支</span><br></p><p></p><h2 id="后记"><a href="#后记" class="headerlink" title="后记"></a>后记</h2><p>台湾的基督徒卢弟兄把这篇文章翻译成中文录音发到youtube.com 网站之后，收到了身在美国的苗族后裔的一些回复，开始有人认为这是不真实的，不相信自己就是印欧人种。是在借用苗族来假说基督徒自己的故事。直到有一个id是GacktSe7en3的苗族站出来确认了他们是欧洲人的后裔，因为苗族中时不时还有蓝眼睛或黄头发的生出来，而他的妹妹就有这些特征。</p><p>下面是这位苗族后裔的回复：</p><p>没有，他们没有编造任何事情，他所说的都是真的。我们现在的传说和以前不一样的唯一的原因是因为在蚩尤的时期，我们曾经不可阻挡，当时正和皇帝的华夏民族在打仗。</p><p>许多年的战争之后，蚩尤被打败了，<br>苗族的妇女们被抓住以后害怕敌人发现她们关于历史的记载，就把她们所知道的写在绿色的布上，并附加上装饰，这也就是为什么苗族的绿衣服如此的珍贵和沉重。现在我们不知道里面那些字说的是什么意思了，但我们还是继续这先祖的特点。</p><p>经过多年的和华夏族通婚之后，这就是为什么我们看起来像汉族，并有汉族的姓，因为这都是从汉族那来的。真正的苗族又高大又英俊，有着棕色的头发和蓝色的眼睛。甚至现在的老人还这么说。</p><p>有的时候仍然有一些苗族有金黄头发和蓝眼睛的孩子出生，看起来有些像法国或欧洲人，比如我的兄弟就是其中的一个。</p><h2 id="结论："><a href="#结论：" class="headerlink" title="结论："></a>结论：</h2><p>苗族在接触到圣经和宣教士之前已经有这些记载了。和圣经所记载的高度吻合再一次证明了圣经所记载的真实性。从一个侧面证实了上帝对世界和人的创造，世界的败坏，以及曾经的大洪水。让真正寻求真理的人能够更加相信圣经所说的，能够更对神有信心。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
      <category term="寻求真理" scheme="https://lights7.github.io/categories/%E5%AF%BB%E6%B1%82%E7%9C%9F%E7%90%86/"/>
    
    
      <category term="苗族古诗" scheme="https://lights7.github.io/tags/%E8%8B%97%E6%97%8F%E5%8F%A4%E8%AF%97/"/>
    
      <category term="华夏祖先" scheme="https://lights7.github.io/tags/%E5%8D%8E%E5%A4%8F%E7%A5%96%E5%85%88/"/>
    
      <category term="圣经" scheme="https://lights7.github.io/tags/%E5%9C%A3%E7%BB%8F/"/>
    
      <category term="诺亚方舟" scheme="https://lights7.github.io/tags/%E8%AF%BA%E4%BA%9A%E6%96%B9%E8%88%9F/"/>
    
      <category term="大洪水的传说" scheme="https://lights7.github.io/tags/%E5%A4%A7%E6%B4%AA%E6%B0%B4%E7%9A%84%E4%BC%A0%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>士师记 之 基甸</title>
    <link href="https://lights7.github.io/judges/"/>
    <id>https://lights7.github.io/judges/</id>
    <published>2020-07-28T15:35:52.061Z</published>
    <updated>2020-07-28T15:35:52.062Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h4 id="神定意要除灭迦南人"><a href="#神定意要除灭迦南人" class="headerlink" title="神定意要除灭迦南人"></a>神定意要除灭迦南人</h4><p>神就是爱，但祂也是公义的，不能容忍罪恶。<br>神定意要除去迦南地的居民，因为他们执意地拜各种虚无的”神”，行了邪淫，变得邪恶。并且罪孽深重。<br>上帝让以色列人除去并赶出迦南人。神使用人来做这件事就象警察所做的职责是一样的。</p><p>神必惩罚罪孽，圣经说<br>世人都如羊走迷，个人偏行己路，因为世人都犯了罪，亏缺了神的荣耀，而罪的工价乃是死，人人都有一死，死后且有审判。<br>没有人能逃得过神的审判。</p><p>以色列人的老一辈除了加勒和约书亚都死在了旷野，年轻的一代对神非常的信靠，神也帮助他们一路过关斩将，攻占了迦南地的许多城池。</p><h4 id="然而以色列人没有完全听神的话，没有全部赶出迦南人。"><a href="#然而以色列人没有完全听神的话，没有全部赶出迦南人。" class="headerlink" title="然而以色列人没有完全听神的话，没有全部赶出迦南人。"></a>然而以色列人没有完全听神的话，没有全部赶出迦南人。</h4><p>耶和华的使者从吉甲上到波金，对以色列人说：“我使你们从埃及上来，领你们到我向你们列祖起誓应许之地。我又说：‘我永不废弃与你们所立的约， 2 你们也不可与这地的居民立约，要拆毁他们的祭坛。’你们竟没有听从我的话。为何这样行呢？ 3 因此我又说：我必不将他们从你们面前赶出，他们必做你们肋下的荆棘，他们的神必做你们的网罗。” 4 耶和华的使者向以色列众人说这话的时候，百姓就放声而哭。 </p><p>由于和迦南人生活在一起，结果导致他们的后代和迦南人通婚，导致以色列人也陷在迦南人的罪里。</p><p>11 以色列人行耶和华眼中看为恶的事，去侍奉诸巴力， 12 离弃了领他们出埃及地的耶和华他们列祖的神，去叩拜别神，就是四围列国的神，惹耶和华发怒； 13 并离弃耶和华，去侍奉巴力和亚斯她录。 14 耶和华的怒气向以色列人发作，就把他们交在抢夺他们的人手中，又将他们付于四围仇敌的手中，甚至他们在仇敌面前再不能站立得住。 15 他们无论往何处去，耶和华都以灾祸攻击他们，正如耶和华所说的话，又如耶和华向他们所起的誓。他们便极其困苦。</p><p>16 耶和华兴起士师，士师就拯救他们脱离抢夺他们人的手。 17 他们却不听从士师，竟随从叩拜别神，行了邪淫，速速地偏离他们列祖所行的道，不如他们列祖顺从耶和华的命令。 18 耶和华为他们兴起士师，就与那士师同在，士师在世的一切日子，耶和华拯救他们脱离仇敌的手；他们因受欺压扰害，就哀声叹气，所以耶和华后悔了。 19 及至士师死后，他们就转去行恶，比他们列祖更甚，去侍奉叩拜别神，总不断绝顽梗的恶行。 20 于是耶和华的怒气向以色列人发作，他说：“因这民违背我吩咐他们列祖所守的约，不听从我的话， 21 所以约书亚死的时候所剩下的各族，我必不再从他们面前赶出， 22 为要借此试验以色列人，看他们肯照他们列祖谨守遵行我的道不肯。” 23 这样，耶和华留下各族，不将他们速速赶出，也没有交付约书亚的手。</p><h4 id="以色列人一次又一次离弃神"><a href="#以色列人一次又一次离弃神" class="headerlink" title="以色列人一次又一次离弃神"></a>以色列人一次又一次离弃神</h4><p>就这样一次又一次，神兴起士师拯救了以色列人，然后他们过了些年就有去拜其他许多的神了。大家不要笑话以色列人，因为这个时候其他的民族和人群早已离弃了这独一的造物主，离弃了至高的神而拜起了各种神仙和他们的首领。</p><p>士师记6:1-6<br>以色列人又行耶和华眼中看为恶的事，耶和华就把他们交在米甸人手里七年。 2 米甸人压制以色列人，以色列人因为米甸人，就在山中挖穴、挖洞，建造营寨。 3 以色列人每逢撒种之后，米甸人、亚玛力人和东方人都上来攻打他们， 4 对着他们安营，毁坏土产，直到加沙，没有给以色列人留下食物，牛、羊、驴也没有留下。 5 因为那些人带着牲畜、帐篷来，像蝗虫那样多，人和骆驼无数，都进入国内，毁坏全地。 6 以色列人因米甸人的缘故，极其穷乏，就呼求耶和华。</p><h4 id="耶和华就差遣使者到约阿施的儿子基甸那里。"><a href="#耶和华就差遣使者到约阿施的儿子基甸那里。" class="headerlink" title="耶和华就差遣使者到约阿施的儿子基甸那里。"></a>耶和华就差遣使者到约阿施的儿子基甸那里。</h4><p>12 耶和华的使者向基甸显现，对他说：“大能的勇士啊，耶和华与你同在！” 13 基甸说：“主啊！耶和华若与我们同在，我们何至遭遇这一切事呢？我们的列祖不是向我们说，耶和华领我们从埃及上来吗？他那样奇妙的作为在哪里呢？现在他却丢弃我们，将我们交在米甸人手里。” 14 耶和华观看基甸，说：“你靠着你这能力，去从米甸人手里拯救以色列人。不是我差遣你去的吗？” 15 基甸说：“主啊，我有何能拯救以色列人呢？我家在玛拿西支派中是至贫穷的，我在我父家是至微小的。” 16 耶和华对他说：“我与你同在，你就必击打米甸人，如击打一人一样。” </p><p><strong>加入：耶和华神是全能的神，祂与士师同在，那他就会无往而不胜。</strong></p><h4 id="基甸为使者预备吃的"><a href="#基甸为使者预备吃的" class="headerlink" title="基甸为使者预备吃的"></a>基甸为使者预备吃的</h4><h4 id="基甸听神的话，把巴力的木偶砍下烧了"><a href="#基甸听神的话，把巴力的木偶砍下烧了" class="headerlink" title="基甸听神的话，把巴力的木偶砍下烧了"></a>基甸听神的话，把巴力的木偶砍下烧了</h4><h4 id="耶和华神的灵将在基甸身上，"><a href="#耶和华神的灵将在基甸身上，" class="headerlink" title="耶和华神的灵将在基甸身上，"></a>耶和华神的灵将在基甸身上，</h4><p>他就吹角，许多以色列人跟随他要同欺负他们的米甸人打仗。</p><h4 id="基甸用羊毛求问神"><a href="#基甸用羊毛求问神" class="headerlink" title="基甸用羊毛求问神"></a>基甸用羊毛求问神</h4><h4 id="士师记7章-基甸击败米甸人"><a href="#士师记7章-基甸击败米甸人" class="headerlink" title="士师记7章 基甸击败米甸人"></a>士师记7章 基甸击败米甸人</h4><ol><li><p>共有三万两千人跟从基甸来打仗，但敌人的人数要更多。</p></li><li><p>神让害怕的回去。 结果有二万二千人都走了，还剩下一万人。</p></li><li><p>耶和华对基甸说：“人还是太多”，打赢了，免得以色列人向我夸大。<br>若是没有神的帮助，再多的人也是打不赢的。</p></li></ol><p>问学生：怎样神才会帮助你呢？(听神的话去行，并相信祂话的人，读圣经并明白神的话，是神所喜悦的)</p><ol start="4"><li><p>神从一万人中只挑选了300人，<br>跪下喝水的占大多数，只有300人是站着用舌头舔水。<br>问大家为什么？(站着舔水的更小心机警，那些跪着喝水的不知道小心谨慎)<br>神不使用胆小害怕的，也不使用不加小心谨慎的。</p></li><li><p>神让基甸下到米甸营，坚定他的信心<br>听到两个人讲述做的梦</p></li><li><p>打仗开始，<br>300 人围绕米甸营地，拿火把，吹角，喊叫:“耶和华和基甸的刀”<br>全营的人乱窜，耶和华使全营的人用刀互相击杀。以色列人也追赶攻击米甸人。</p></li><li><p>米甸人被制服了</p></li></ol><h4 id="基甸犯错"><a href="#基甸犯错" class="headerlink" title="基甸犯错"></a>基甸犯错</h4><p>基甸用所夺来的金子铸造了一个以弗得(天使的样子)，放在自己的城里，请问大家这样对吗？(不对)<br>因为任何偶像都有可能被人所崇拜敬奉，从而让人转离神，从而开始变得不听神的话。这也为基甸的后代带来了灾难。</p><p>基甸在世的时候，国中太平40年。基甸去时以后，以色列人又去随从许多的神行邪淫。不认为是耶和华在保护他们，<br>拯救他们。神再一次让他们失去平安。</p><p>结论：<br>什么时候归向耶和华，敬拜他，什么时候蒙拯救脱离罪，并得到祝福，祂所赐的平安是没有人能夺去的。</p><p>离弃耶和华神，不听祂话的，神的震怒常在他的身上，平安也屡屡失去。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
      <category term="老师专用" scheme="https://lights7.github.io/categories/%E8%80%81%E5%B8%88%E4%B8%93%E7%94%A8/"/>
    
    
      <category term="圣经教导" scheme="https://lights7.github.io/tags/%E5%9C%A3%E7%BB%8F%E6%95%99%E5%AF%BC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>十个探子，铜蛇的寓意，神的祝福和咒诅</title>
    <link href="https://lights7.github.io/indesert/"/>
    <id>https://lights7.github.io/indesert/</id>
    <published>2020-07-28T15:35:52.060Z</published>
    <updated>2020-07-28T15:35:52.061Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>第二十七课 以色列的不信；神的审判及拯救</p><p>课文概览</p><p>本课透过以色列历史中窥探应许之地一事，及他们持续的不顺服 神，来说明 神的审判、恩典、慈爱及信实。</p><p>本课针对人是罪人的真理，强调人不能拯救自己，他需要凭着信心来到 神的面前得着他的拯救。</p><p>参考经文</p><p>约三14，六40，八28，十二32</p><p>经文：民13:1-3、25-33，14:1-4、26-32，20:1、2、7-12，21:4-9</p><p>遣人窥迦南地<br>民13:1-3 耶和华晓谕摩西说： 2 “你打发人去窥探我所赐给以色列人的迦南地，他们每支派中要打发一个人，都要做首领的。” 3 摩西就照耶和华的吩咐，从巴兰的旷野打发他们去。他们都是以色列人的族长。</p><p>民13:25-33 过了四十天，他们窥探那地才回来。 26 到了巴兰旷野的加低斯，见摩西、亚伦并以色列的全会众，回报摩西、亚伦并全会众，又把那地的果子给他们看。 27 又告诉摩西说：“我们到了你所打发我们去的那地，果然是流奶与蜜之地。这就是那地的果子。 28 然而住那地的民强壮，城邑也坚固宽大，并且我们在那里看见了亚衲族的人。 29 亚玛力人住在南地，赫人、耶布斯人、亚摩利人住在山地，迦南人住在海边并约旦河旁。”<br>30 迦勒在摩西面前安抚百姓，说：“我们立刻上去得那地吧，我们足能得胜！” 31 但那些和他同去的人说：“我们不能上去攻击那民，因为他们比我们强壮。” 32 探子中有人论到所窥探之地，向以色列人报恶信，说：“我们所窥探经过之地是吞吃居民之地，我们在那里所看见的人民都身量高大。 33 我们在那里看见亚衲族人，就是伟人，他们是伟人的后裔。据我们看，自己就如蚱蜢一样；据他们看，我们也是如此。”</p><p>民14:1-4 当下全会众大声喧嚷，那夜百姓都哭号。 2 以色列众人向摩西、亚伦发怨言，全会众对他们说：“巴不得我们早死在埃及地，或是死在这旷野！ 3 耶和华为什么把我们领到那地，使我们倒在刀下呢？我们的妻子和孩子必被掳掠。我们回埃及去岂不好吗？”<br>4 众人彼此说：“我们不如立一个首领回埃及去吧！”</p><p>民14:26-32 耶和华对摩西、亚伦说： 27 “这恶会众向我发怨言，我忍耐他们要到几时呢？以色列人向我所发的怨言，我都听见了。 28 你们告诉他们：‘耶和华说：我指着我的永生起誓：我必要照你们达到我耳中的话待你们。 29 你们的尸首必倒在这旷野，并且你们中间凡被数点，从二十岁以外，向我发怨言的， 30 必不得进我起誓应许叫你们住的那地。唯有耶孚尼的儿子迦勒和嫩的儿子约书亚才能进去。 31 但你们的妇人孩子，就是你们所说要被掳掠的，我必把他们领进去，他们就得知你们所厌弃的那地。 32 至于你们，你们的尸首必倒在这旷野。</p><p>民21:4-9 他们从何珥山起行，往红海那条路走，要绕过以东地。百姓因这路难行，心中甚是烦躁， 5 就怨讟神和摩西说：“你们为什么把我们从埃及领出来，使我们死在旷野呢？这里没有粮，没有水，我们的心厌恶这淡薄的食物！” 6 于是耶和华使火蛇进入百姓中间，蛇就咬他们，以色列人中死了许多。 7 百姓到摩西那里，说：“我们怨讟耶和华和你，有罪了。求你祷告耶和华，叫这些蛇离开我们。”于是摩西为百姓祷告。 8 耶和华对摩西说：“你制造一条火蛇，挂在杆子上。凡被咬的，一望这蛇，就必得活。” 9 摩西便制造一条铜蛇，挂在杆子上。凡被蛇咬的，一望这铜蛇就活了。</p><p>圣经说：<br>来11:6 人非有信就不能得神的喜悦，因为到神面前来的人必须信有神，且信他赏赐那寻求他的人。</p><p>本课目的：</p><ol><li>十个探子：说明不信的后果。来说明 神的审判、恩典、慈爱及信实。</li><li>铜蛇：本课亦讲及铜蛇以象征基督的史实，以便在日后讲解福音时引出基督。为日后说明基督在十架上代替罪人受死的真理立下根基。</li><li>赐福和咒诅：什么是真正的蒙福 (对比佛教里通过心理调节来增加自己的幸福感)</li></ol><p>本课可帮助学生：</p><ol><li>明白全人类都是罪人。</li><li>明白听神话语和顺服 神的重要性。</li><li>明白神是真正赐福给人的。</li></ol><p>教师的观点：<br>作为教师的，应当以约书亚及迦勒为榜样，说明 神是无所不能的。我们应以积极的人生为信仰的见证，让学生知道我们凡事都信靠 神，他必解决我们的难题和满足我们的需要。如约书亚时代，在这布满“巨人”的世界上，我们亦可以因着信靠 神而获胜利，让他得着荣耀。</p><p>我们千万别误导同学，以为可以凡事顺利，也配得神佑。若是不听神的话，不但不会蒙福还会蒙咒诅，和管教。但若是听神的话，认真读圣经，明白圣经，明白神的心意，并按照神的心意去做，不但让我们自己蒙福，而且也会让我们的后代蒙福。</p><p>视觉教材：</p><p>图画第卅七号“杆子上的铜蛇”</p><p>图画第卅八号“约书亚和迦勒”</p><p>地图第一号</p><p>课文信息要明确简洁，切忌节外生枝！请注意这课程是有范围和有主题的圣经研读，并非彻底深入的圣经钻研，亦非漫无边际的小组讨论。请依照主题带领讨论，以保持课程进度。切记紧依大纲，突出教义主旨。</p><p>课文大纲：</p><p>A.序言</p><p>当日 神在西乃山亲自晓喻以色列人，他们无不恐惧战兢。</p><p>现在 神以恩慈住在他们当中，向他们大施怜悯，不断地在沙漠中赐予吗哪和水。</p><p>B.窥探应许之地</p><p>神在西乃山向以色列人颁布了十诫和建造会幕之规则后，便使云柱上升。<br>以色列人追随 神的云柱，到了 神应许之地的边境。<br>神因着迦南的本土本性凶狠和敬拜偶像从而变的更加邪恶，神多次警告而不听神的话,已经到了你无法想象的程度。如果你路过那里，可能就把你给杀掉。最后神定意赶出毁灭他们，并将他们的地赐予以色列人。</p><p><strong>加入神的属性</strong><br>神是公义的，必然会惩罚邪恶的人，而走向邪恶之路的共同点就是拜偶像和许多的神，以及通过巫师来和那些坏天使的邪灵打交道。</p><p>神眷念万民。彼得后书三章九节说明 神“不愿有一人沉沦，乃愿人人都悔改。”</p><p>当我们思想 神的审判时，我们应以 神的本性为念，祂是圣洁和公义的，必要惩治一切的罪，但祂也是富有慈爱、怜悯和恩典的 神。</p><p>神要对迦南人所施行的审判乃合乎祂的本性，正如祂惩治所多玛、蛾摩拉，和在洪水时代审判全世界。</p><p>在一号地图上指出加低斯巴尼亚</p><p>参考经文</p><p>加低斯巴尼亚：民13:26；<br>26 到了巴兰旷野的加低斯，见摩西、亚伦并以色列的全会众，回报摩西、亚伦并全会众，又把那地的果子给他们看。</p><p>当以色列人走到 神应许要赐给亚伯拉罕和他子孙为业之地的边境时， 神吩咐摩西在以色列的十二支派中，每一支派选出一个人。</p><ul><li>这十二个人要在以色列人进入迦南地以前窥探当地情况。</li></ul><p>阅读：民13:1-2<br>民13:1-3 耶和华晓谕摩西说： 2 “你打发人去窥探我所赐给以色列人的迦南地，他们每支派中要打发一个人，都要做首领的。”</p><ul><li>摩西服从 神的吩咐，差遣了十二个探子窥探迦南地和那里的居民。</li></ul><p>阅读：民13:3 摩西就照耶和华的吩咐，从巴兰的旷野打发他们去。他们都是以色列人的族长。</p><p>C. 其中十个探子不相信神 <strong>加入人的不信，以及罪性</strong></p><p>那十二个探子回来后向摩西报告。</p><p>以下是他们对以色列人所说的话</p><p>阅读：民13:25-33</p><p>过了四十天，他们窥探那地才回来。 26 到了巴兰旷野的加低斯，见摩西、亚伦并以色列的全会众，回报摩西、亚伦并全会众，又把那地的果子给他们看。 27 又告诉摩西说：“我们到了你所打发我们去的那地，果然是流奶与蜜之地。这就是那地的果子。 28 然而住那地的民强壮，城邑也坚固宽大，并且我们在那里看见了亚衲族的人。 29 亚玛力人住在南地，赫人、耶布斯人、亚摩利人住在山地，迦南人住在海边并约旦河旁。”</p><p>30 迦勒在摩西面前安抚百姓，说：“我们立刻上去得那地吧，我们足能得胜！” 31 但那些和他同去的人说：“我们不能上去攻击那民，因为他们比我们强壮。” 32 探子中有人论到所窥探之地，向以色列人报恶信，说：“我们所窥探经过之地是吞吃居民之地，我们在那里所看见的人民都身量高大。 33 我们在那里看见亚衲族人，就是伟人，他们是伟人的后裔。据我们看，自己就如蚱蜢一样；据他们看，我们也是如此。”</p><ul><li><p>他们说的都是实话。</p></li><li><p>当地的土著体格强健，更有些身形高大威猛。</p></li></ul><p>他们当中有十个人忘记了神为他们成就了大而奇妙的事。</p><ul><li><p>他们忘记了 神是无所不能的。</p></li><li><p>他们忘记了 神在埃及为他们所行的神迹，和他如何把他们从奴役中释放出来。</p></li><li><p>他们不相信 神比迦南的本地人强大，可以把那地赐给他们。</p></li></ul><p>D. 迦勒和约书亚</p><p><strong>主题：人必须凭藉信心来讨神的喜悦并得着神的拯救</strong></p><p>迦勒和约书亚相信 神。</p><ul><li><p>他们也曾与其他探子一同窥探迦南坚不可破的城墙。</p></li><li><p>他们也一同看见当地土著的强健体格。</p></li><li><p>但他们没有忘记 神是全能的，祂可以成就万事。</p></li><li><p>他们牢记 神已成就的大事，他们相信 神要赶出迦南地的土著，并把迦南地赐给他们。</p></li></ul><p>阅读：民十三30</p><p>E. 以色列人不相信 神</p><p><strong>主题：人满怀罪孽，不能自拔，需要 神的拯救</strong></p><p>你认为以色列人听从谁的话？<br>(他们自己的)</p><p>以色列人所说的神都知道，</p><p>阅读：民14:1-4</p><p>建议视觉教材：</p><p>神听见以色列人所说的一切。 知道他们不相信他。</p><p>他们把 神当作说谎的。</p><ul><li><p>神应许把地赐给他们，他们却不愿意相信 神。</p></li><li><p>比较：</p></li></ul><p>倘若有人把一件事告诉你，你却不相信他的话，是否等于把那人当作骗子？答案当然是肯定的。倘若我们听了 神的话，却不相信他，那么我们就是把 神当作骗子了。</p><p>F. 神宣告他们必然在40年里死在旷野之地</p><p>圣经说：<br>来11:6 人非有信就不能得神的喜悦，因为到神面前来的人必须信有神，且信他赏赐那寻求他的人。</p><p><strong>主题：神是圣洁公义的，他命定罪的代价就是死亡</strong></p><p>神对以色列人十分忿怒。</p><p>阅读：民14:26-32<br>26 耶和华对摩西、亚伦说： 27 “这恶会众向我发怨言，我忍耐他们要到几时呢？以色列人向我所发的怨言，我都听见了。 28 你们告诉他们：‘耶和华说：我指着我的永生起誓：我必要照你们达到我耳中的话待你们。 29 你们的尸首必倒在这旷野，并且你们中间凡被数点，从二十岁以外，向我发怨言的， 30 必不得进我起誓应许叫你们住的那地。唯有耶孚尼的儿子迦勒和嫩的儿子约书亚才能进去。 31 但你们的妇人孩子，就是你们所说要被掳掠的，我必把他们领进去，他们就得知你们所厌弃的那地。 32 至于你们，你们的尸首必倒在这旷野。</p><ul><li>神命定他们当中，凡二十岁或以上不相信 神者，必要死在旷野。</li><li>但约书亚和迦勒因着他们相信神而不致于死在旷野。</li><li>神明说在四十年后，就是当不信的人死光了， 神要带领他的后裔，并约书亚和迦勒进入他应许要赐给他们的地土。</li></ul><p><strong> 主题：人必须凭藉信心来讨 神的喜悦并得着 神的拯救</strong></p><p>不相信 神是极其邪恶之事。</p><ul><li>复习：</li></ul><p>撒但诱惑夏娃吃分辨善恶知识树的果子时，他说夏娃吃了后不会死。撒但把 神当作骗子，夏娃却信以为真。该隐也是不信 神的另一例子，他用自己的方法亲近 神， 神拒绝了他和他的祭物。当挪亚向百姓宣告 神要以洪水毁灭世界之时，他们竟不相信他，并且不愿意进入方舟逃难，最后终被洪水淹没。埃及人不相信以色列的 神是全能和独一的 神，他们投靠他们的偶像，盼望偶像可以拯救他们，最后， 神毁灭了他们的土地、击杀了他们的长子，并把他们全军覆没于海中。</p><p>神必惩罚凡不相信祂的人。</p><ul><li><p>神盼望把以色列人直接带入他所应许的迦南地。</p></li><li><p>但以色列人因着不相信 神以至在旷野流离了四十年。</p></li><li><p>按照神所判定，那些不信的成年人不能进入迦南美地，等他们在40年里死在旷野之后，再让他们的后代进去。</p></li></ul><p>G. 以色列人因为没有水而埋怨摩西和亚伦</p><p>当百姓流离之际，他们还是在埋怨。</p><p>**加入罪的概念：人总是想按照自己的喜好意愿来做，而不是按照神的意愿。想做什么就做什么，很容易就不知足，受一点苦就要埋怨神没有照顾好。<br>今天不少人正像昔日的以色列人一般，虽然神时刻透过祂的创造如日月星晨、雨露清风、万物茁长等向我们显示祂是全能的 神，也掌管万物。祂赏赐我们生命，也赐下圣经给我们使我们认识真理。但大多数人都像以色列人一般，无论如何也不肯相信神。</p><ul><li>思想：</li></ul><p>很多不相信神的理由，是他们或他们心爱的人曾遭逢灾劫打击，但我们到目前研经的结果正显示人的苦难绝非 神的“过失”，而是因着人的过犯和罪孽。我们受苦是因着自己的过犯，也是因着历代的人所犯的罪，以至万物也要因着人类的罪而受苦。一切痛苦疾病、恶劣天气、劳碌工作等都是<strong>人向神犯罪的后果</strong>。</p><p>  我们从圣经所学习的功课可帮助我们重新思想我们对神的观念，你相信 神吗？你相信他的话语吗？</p><p>神要百姓知道祂的信实，祂必定按应许帮助他们得到迦南美地。但不信的后果，也必让那些不信的不能进入迦南美地。</p><p>神是完全和圣洁的，祂言出必行。</p><p>阅读：民20:12</p><p>K. 以色列人再次埋怨</p><p>神已赐水给以色列人，但他们仍不相信和依靠祂。</p><p>他们很快便忘记了 神为他们所做的事，竟再次发出怨言。</p><p><strong>加入邀请</strong><br>大家听到这么多以色列人不相信神所做的，但恒久相信祂的，寻求祂的，愿意读圣经来认识祂的，神必赐他平安并赐给他拯救，和永远的生命。</p><p>L.神差使火蛇</p><p>神惩罚以色列人，使他们当中死了不少人。</p><p>阅读：民廿一6</p><p>以色列人被蛇咬死。</p><ul><li><p>这是神对他们犯罪的惩罚。</p></li><li><p>比较：</p></li></ul><p>以色列人被蛇咬死。同样地，全人类也被撒但和罪孽所“咬”死。这不是说撒但是一条蛇，他当然不是。当我说撒但和罪孽要咬我们时，我是用象征手法。亚当和夏娃因着撒但和罪孽的缘故死在神面前，与神隔离。我们也因着撒但和罪孽的缘故生出来就是罪人，向神死了，与神隔绝。</p><p>以色列人逃不了神所差使的毒蛇。逃到哪里都有毒蛇。</p><ul><li>复习：</li></ul><p>当神要惩罚罪人的时候，他们必无路可逃。在挪亚的时代，当神把方舟的门关上后，在外面的人可有逃生之处吗？当神向所多玛和蛾摩拉倾倒烈火和硫璜的时候，他们可以逃出神的审判吗？当罗得的妻子不服从神的话要转身往后看的时候，她可以逃避神的惩罚吗？当神定意要施行刑罚的时候，没有一人可以逃出神的法网。</p><p>参考经文</p><p>来2:14-15</p><p><strong>加入:</strong> 人必须愿意相信神的话，也愿意读神的话，就是圣经，来明白神的心意，凭藉信心来讨神的喜悦并得着 神的拯救</p><p>参考经文</p><p>启6:15-17<br>15 地上的君王、臣宰、将军、富户、壮士和一切为奴的、自主的，都藏在山洞和岩石穴里， 16 向山和岩石说：“倒在我们身上吧！把我们藏起来，躲避坐宝座者的面目和羔羊的愤怒， 17 因为他们愤怒的大日到了，谁能站得住呢？”</p><p>当神差使毒蛇到以色列人那里去的时候，他们立时扭转他们对 神的态度，并承认他们的罪。</p><p>阅读：民21:7<br>7 百姓到摩西那里，说：“我们怨讟耶和华和你，有罪了。求你祷告耶和华，叫这些蛇离开我们。”于是摩西为百姓祷告。</p><p>他们现在明白只有 神才可以拯救他们，因此他们请求摩西寻求 神的帮助。</p><p>当人真心承认自己是得罪了上帝，承认自己的罪，承认自己需要被拯救的时候，神就伸出手来拯救。</p><p>他们不能救拔自己，摩西也无能为力，只有 神可以拯救他们。</p><p>M.铜蛇</p><p><strong>加入：神特别有慈爱、怜悯和恩典</strong></p><p>神因着他的慈爱决意饶恕他们。虽然他们本来不配接受神的拯救，但 神定意要拯救凡信靠他的人。</p><p>神告诉摩西他和以色列人免死的方法。</p><p>阅读：民21:8<br>耶和华对摩西说：“你制造一条火蛇，挂在杆子上。凡被咬的，一望这蛇，就必得活。</p><p>主题：人只可按照 神的办法和计划来亲近神，来得拯救。</p><p>参考经文</p><p>诗145:18-19<br>凡求告耶和华的，就是诚心求告他的，耶和华便与他们相近。<br>19 敬畏他的，他必成就他们的心愿；也必听他们的呼求，拯救他们。</p><p>神没有吩咐他们来寻求自我医治的方法。</p><ul><li><p>神告诉摩西使百姓痊愈的方法。</p></li><li><p>摩西必须完全依照 神的吩咐来做，而百姓亦必须仰望铜蛇才得以痊愈。</p></li><li><p>一切必须依照 神的定规。</p></li></ul><p>阅读：民21:9 摩西便制造一条铜蛇，挂在杆子上。凡被蛇咬的，一望这铜蛇就活了。</p><p><strong>加入：人必须要相信神的办法 来讨 神的喜悦和得着 神的拯救</strong></p><ul><li>重点：问问题：<br>神说他们该怎样做才得以痊愈？(他们只需要仰望铜蛇。)</li></ul><p>在杆子上的铜蛇有能力医治他们吗？(没有！那是 神医治的能力，要救一切仰望铜蛇以表示对 神信靠的人。)</p><p>神医治他们是因为他们相信 神。</p><ul><li>请大家思想：(问大家问题)</li></ul><ol><li>你认为倘若百姓当日只会祷告求 神的医治，而没有仰望铜蛇的话，他们可不可以得着医治？(不可以。)</li><li>又设若他们没有仰望铜蛇，但向 神献上礼物的话又如何？他们可以因此得着医治吗？(不可以。他们必须完全依照 神的吩咐，举目仰望铜蛇才可得医治。) </li><li>你认为有没有人仰望铜蛇后 神仍不医治他们？(没有。)<br>加入主题：因为神是信实的，祂永不会改变。神必遵守祂的诺言，凡仰望铜蛇的人必立时得着医治。神必履行祂的承诺。祂说了就一定会做到。<br>4.<br>神的救恩就是要让人仰望祂的儿子，凡仰望祂儿子的，罪得赦免，才能承受永生。有罪的人不能承受永生。</li></ol><ul><li>考古学助证：</li></ul><p>在以色列添拿的一个地穴中发现了一条铜蛇，这条铜蛇相当于摩西的时代（注三）。在以色列及其邻近地方亦有发现铜蛇的报告。虽然我们不晓得这条铜蛇的确实背景，但亦是圣经历史的一项助证。至于摩西所造的铜蛇，因为以色列人向它敬拜而被希西家王所毁灭。</p><p>参考经文</p><p>王下18:4 他废去丘坛，毁坏柱像，砍下木偶，打碎摩西所造的铜蛇，因为到那时以色列人仍向铜蛇烧香；希西家叫铜蛇为铜块。</p><p>N.结论</p><p>虽然我们在这课所读的圣经历史约在三千四百年前发生，但在今天对我们却有崭新的意义。</p><ul><li><p>神把这些史实记录下来给我们。</p></li><li><p>虽然我们可能从未尝过在沙漠飘流缺水的苦况，但我们可以认同以色列人当时的态度，因为人性是自古不变的。</p></li><li><p>但神亦永不改变。</p></li><li><p>我们也要象以色列人一样地听从和相信 神。</p></li></ul><h4 id="听神的话蒙福，不听神的话梦咒诅"><a href="#听神的话蒙福，不听神的话梦咒诅" class="headerlink" title="听神的话蒙福，不听神的话梦咒诅"></a>听神的话蒙福，不听神的话梦咒诅</h4><p><strong>之后神告诫以色列人，遵守神的话会如何蒙福：</strong><br>(请给学生读申命记28:1-14的经文)</p><p>“你若留意听从耶和华你神的话，谨守遵行他的一切诫命，就是我今日所吩咐你的，他必使你超乎天下万民之上。 2 你若听从耶和华你神的话，这以下的福必追随你，临到你身上。 3 你在城里必蒙福，在田间也必蒙福。 4 你身所生的，地所产的，牲畜所下的，以及牛犊、羊羔，都必蒙福。 5 你的筐子和你的抟面盆都必蒙福。 6 你出也蒙福，入也蒙福。</p><p>7 “仇敌起来攻击你，耶和华必使他们在你面前被你杀败。他们从一条路来攻击你，必从七条路逃跑。 8 在你仓房里，并你手所办的一切事上，耶和华所命的福必临到你。耶和华你神也要在所给你的地上赐福于你。 9 你若谨守耶和华你神的诫命，遵行他的道，他必照着向你所起的誓立你作为自己的圣民。 10 天下万民见你归在耶和华的名下，就要惧怕你。 11 你在耶和华向你列祖起誓应许赐你的地上，他必使你身所生的，牲畜所下的，地所产的，都绰绰有余。 12 耶和华必为你开天上的府库，按时降雨在你的地上，在你手里所办的一切事上赐福于你。你必借给许多国民，却不致向他们借贷。 14 你若听从耶和华你神的诫命，就是我今日所吩咐你的，谨守遵行，不偏左右，也不随从侍奉别神，耶和华就必使你做首不做尾，但居上不居下。</p><p><strong>结论</strong>从中可以看到，神所赐的福，是真真实实的赐福，不是靠我们降低心里的欲望来做到的，而是人得了心里上从神而来的洁净之后，脱离罪的捆绑之后，神会赐福给我们真实的祝福。神会保守我们手所做的，我们所拥有的。但如果心里的罪没有除去，靠我们自己是不可能除去不好的欲望的。</p><p><strong>若不听神的话，会蒙受咒诅</strong><br>不听神的话，自然会去拜各种的”神”，我们的罪也不能得到解决和洁净，而且会越来越远离神，越来越只想按照自己的意愿去做。错误的方法不但不能除去罪，不好的欲望也不能控制。而且关键的是，真真实实地会有从神而来的咒诅。</p><p>15 “你若不听从耶和华你神的话，不谨守遵行他的一切诫命、律例，就是我今日所吩咐你的，这以下的咒诅都必追随你，临到你身上。 16 你在城里必受咒诅，在田间也必受咒诅。 17 你的筐子和你的抟面盆都必受咒诅。 18 你身所生的，地所产的，以及牛犊、羊羔，都必受咒诅。 19 你出也受咒诅，入也受咒诅。</p><p>20 “耶和华因你行恶离弃他，必在你手里所办的一切事上，使咒诅、扰乱、责罚临到你，直到你被毁灭，速速地灭亡。 21 耶和华必使瘟疫贴在你身上，直到他将你从所进去得为业的地上灭绝。 22 耶和华要用痨病、热病、火症、疟疾、刀剑、旱风[a]、霉烂攻击你，这都要追赶你，直到你灭亡。 23 你头上的天要变为铜，脚下的地要变为铁。 24 耶和华要使那降在你地上的雨变为尘沙，从天临在你身上，直到你灭亡。</p><p>25 “耶和华必使你败在仇敌面前，你从一条路去攻击他们，必从七条路逃跑。你必在天下万国中抛来抛去。……</p><p>后面还有很多不好的事情发生，比如会有各种疾病发生，会受到别国的欺负和压制，所立的王会被赶到外国去，等等 </p><p><strong>现在你们明白为什么以色列人会失去他们的国家上千年之久了吧。</strong></p><p>问题：</p><p>1.为何那十个探子认为以色列人无法攻克迦南地？</p><p>a. 因为他们看见当地的巨人和城墙。</p><p>b. 因为他们不相信 神应许要赐那地给他们。</p><p>2.为何约书亚和迦勒相信以色列人可以攻克迦南地？</p><p>因为他们相信 神要赐那地给他们，他的应许必然实现。</p><p>3.倘若我们不相信 神的话语和不信靠他，那么我们就是把 神当作什么？</p><p>我们就是把 神当作骗子。</p><p>4.神会容纳不相信他话的人吗？</p><p>不会。凡不相信 神的人必要受着永远的刑罚。</p><p>5.以色列人不相信 神的应许，神怎样惩罚他们？</p><p>神命定凡不相信他的人都要死在旷野，不能进入迦南地。</p><p>6.神说什么人才可以进入迦南？</p><p>a.迦勒和约书亚，因为他们相信 神。</p><p>b.以色列的下一代。</p><p>7.当以色列人缺水的时候，他们本该怎样行？</p><p>他们本该信靠 神。</p><p>8.为何 神命定摩西和亚伦不能进入应许之地？</p><p>a.因为他们没有信靠和顺服 神，因没有在百姓面前尊敬他是圣洁和完全的 神。</p><p>b.因为摩西没有依照 神的指示去吩咐磐石出水，反而用自己的意思击打磐石出水。</p><p>9.神如何惩罚不信的以色列人？</p><p>神差遣毒蛇去咬伤和咬死以色列人。</p><p>10.谁象蛇一般“咬”世人及把死亡带进世界？</p><p>撒但。</p><p>11.撒但如何把死亡带给万民？</p><p>撒但引诱始祖亚当和夏娃犯罪，因此他们和世人都必灭亡。<br>也暗中让人去拜各种”神”, 而不是至高神，实际上就是在拜撒旦和那些坏天使了。</p><p>12.神告诉摩西如何才可拯救以色列人脱离死亡？</p><p>神吩咐摩西制造铜蛇挂在杆子上。</p><p>13.那被蛇咬的人如何才得痊愈？</p><p>他们要仰望铜蛇。</p><p>14.在杆子上的铜蛇有没有医治的异能？</p><p>没有。</p><p>15.谁医治了那些仰望铜蛇的人？</p><p>神自己。</p><p>16.他们配得医治吗？</p><p>他们不配，因他们本是罪人，罪的代价就是死亡。</p><p>17.为何 神要医治凡仰望的人？</p><p>a.因为 神满有慈爱、怜悯和恩典。</p><p>b.因为他们依照 神的吩咐，并因着相信 神的承诺而仰望铜蛇。</p><p>18.那仰望铜蛇的人中有得不着医治而致死的吗？</p><p>没有，因为 神必实践他的承诺。</p><p>注一：</p><p>这只是一个反问式的问题，不要在此等待答案，请继续授课。</p><p>请不要在小组讨论中提出这问题，因为在这环境下，某些人可能会感觉被迫回答。</p><p>注二：</p><p>请着重地说明神拯救凡愿意在心里信靠他并在行动上仰望铜蛇的人，这故事要带出耶稣基督被挂在十架上受死的福音（约三１４-１５）。请认真地清楚讲解这段历史，以备日后带出福音。</p><p>注三：</p><p>National Geographic 杂志一九七六年一月号第三十页刊登了一幅铜蛇的照片。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
      <category term="老师专用" scheme="https://lights7.github.io/categories/%E8%80%81%E5%B8%88%E4%B8%93%E7%94%A8/"/>
    
    
      <category term="圣经教导" scheme="https://lights7.github.io/tags/%E5%9C%A3%E7%BB%8F%E6%95%99%E5%AF%BC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>为什么MSL不相信耶稣的被钉</title>
    <link href="https://lights7.github.io/hui4/"/>
    <id>https://lights7.github.io/hui4/</id>
    <published>2020-07-28T15:35:52.059Z</published>
    <updated>2020-07-28T15:35:52.059Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>为什么MSL不相信耶稣的被钉</p><p>布鲁斯 麦道威尔（ Bruce A. McDowell ）、尼斯 札卡（Anees Zaka )</p><p>耶稣基督死在十字架上对伊斯兰教来说是一种丑闻，这一直是MSL拒绝基督教信仰的首要原因。可L经说道：“他们对于这件事，毫无认识，不过根据猜想罢了。他们没能确实地杀死他。不然，真主已把他提升到自己那里。” (可L经 4:157、158) 可L经里谈到耶稣的死，是非常神秘的，但MSL的解经家们认为这是指基督在未日时的死亡。什叶派(Shi，i) 传统也提到：“他们并没有杀他的灵魂、他的人。”一般而言，伊斯兰的诠释是比较倾向诺斯底派的，他们主张有人“代替” 基督被钉在十架上，祂是被提到神那里，并不是复活(1)。</p><p>在可L经的19:33节里，似乎有教导说耶稣的确死了：“我在出生日、死亡日、复活日，都享受和平” (2)。然而，MSL一般皆用以下这些经文来指责基督徒 的怀疑（否定祂已经死了）可L经 4:156-158：又因为他们不信尔撒（耶稣），并且对麦尔彦（马利亚）捏造一个重大的诽谤。又因为他们说：“我们确已杀死麦尔彦之子麦西哈.尔撒（弥赛亚.耶稣），真主的使者。” 他们没有杀死他，也没有把他钉死在十字架上，但他们不明白这件事的真相。为尔撒而争论的人，对于他的被杀害，确是在迷惑之中。他们对于这件事，毫无认识，不过根据猜想罢了，他们没能确实地杀死他。真主已把他提升到自己那里。真主是万能的，是至睿的。</p><p>有建议说，157节的“为尔撒而争论的人”，是指不同派别的人疑惑地在基督国度里为基督而争论。它很可能只是指穆罕默德观察犹太教和基督教之间的极大分别(3)。在先知穆罕默德言行录里，有进一步谈到否定耶稣死在十字架上。既然可L经同时都肯定也否定耶稣的死，穆罕默德的言行录就尝试打圆场，虽然耶稣死了几个小时，但祂并没有被钉死在十字架上(4)。MSL相信有一个要设法将耶稣钉在十字架上的阴谋，但其实那不是耶稣。被钉在十字架上的是另有其人，很可能是犹大。神从仇敌的手中将耶稣救出来，并将祂升到天上(5)。在MSL的传统里，我们找到：他们吐唾沬及将荆棘放在他身上。他们将木头竖立起来，要将他钉在上面。当他们将耶稣钉在木上时，地面变为黑暗。真主差遣天使在他们及耶稣之间降下。真主将耶稣的样式放在那背叛他之人犹大的身上。他们其实是钉耶稣的替身，却以为是耶稣。然后真主就使耶稣死了三个小时，并将他升上天上；这就是可L经里的含义：“哀哉！我会让你死亡，然后将你提到我面前，从那些不信的人当中洁净你(6)。”</p><p>对于可L经里有关耶稣死在十字架上的教导，MSL有不同的看法。这包括了耶稣在被钉之前已被神带走、犹大变成耶稣的样子代替耶稣钉十字架、耶稣死了几个小时后就被神提到天上，以及耶稣在十架上昏了过去，但从来没有认为是真正地死在十字架上。</p><p>从MSL的角度，基督的被钉死在十字架上，在伊斯兰教与基督教之间造成极大的鸿沟。基督教的这项教义是不容妥协的；如同其他的教义如基督的人性或三一真神，都是不容妥协的。似乎对MSL而言，基督教最难明白的概念，就是被钉十字架以及救赎的教义(7)。</p><p>可L经强调凯旋及真主卓越的主权，所以它否定了十字架的牺牲。这位决定所 有生物终局的裁决者，是不会允许祂的仆人先知被击败或被仇敌侮辱的(8)。否定耶稣被钉死在十架上的，其实主要是否定十架上的牺牲是犹太人的胜利。因为伊斯兰教根本没有牺牲的概念，可L经从来没有提到救赎或耶稣的拯救工作(9)。MSL激烈地否定任何替代救赎的主张。但对基督徒而言，基督在十字架上的代死，是信仰的根基，神道成肉身之永恒的爱，已显示在击败罪与邪恶里了。</p><p>以下是MSL常问的一些问题，表明了基督的被钉是令他们费解的：</p><p>基督教会相信耶稣被钉死在十字架土，这是否符合神的公义、怜悯、权能和智慧呢？这位最有怜悯、愿意饶恕及至高的神，竟然不能饶恕人的罪，反而只能加以施行这残酷及最羞辱的十字架酷刑，在一个无罪及委身于祂的事工并带来极大果效的人身上吗？这方法是实践神的怜悯及饶恕，或是反映祂的共意思与爱呢(10)？MSL拒绝基督教的救赎，不单只是因为可L经没有提到，也因为它看起来并不理性，也不符合他们的神观与人观。与这点有关的，是他们的两大神观。第一，真主是全能的，祂可以做任何祂喜悦的事；第二，真主是有怜悯的，祂原谅任何祂喜悦的人。所以，既然真主的旨意是那么有支配性及随意，根本不需要救赎。真主根本不需要满足祂自己的公义，好像基督徒所信的(11)。 MSL也拒绝基督的死，因为从他们的观点，先知是不受苦或犯罪的(12)。真主会保护及保证他们的荣耀。</p><p>显然，有关基督之死的重要性， 可L经里根本没有提到。这导致一个总结，有关基督教的正宗信仰，穆罕默德并没有准确的资料(13)。穆罕默德的第一个妻子赫蒂彻（Khadija），来自基督教以便尼族(Ebionite) 的背景，他们恨恶献祭及耶稣的神性。</p><p>要帮助MSL了解基督的十字架，似乎必须从旧约入手：若有可能，用他们熟悉的先知来说明，如亚当、挪亚、亚伯拉罕、雅各、摩西、大卫、约拿和施洗约翰。以这些先知生命里的预言、预表和献祭来指向耶稣在十架上的代赎，再加上对神圣洁、公义和爱的属性的正确了解。神的属性让救赎成为必需。我们的罪，在神圣洁的光照之下，表明了只有圣洁的弥赛亚：透过祂的死，才能为我们的罪付上赎价。唯有透过基督从死里复活，把我们从死与定罪中释放出来，神的大能及公义就向我们显明了。所以，十字架和复活，在将我们从罪的刑罚中救出来是必要的。</p><p>章节附注<br>(1). Lois Gardet, Mohammedanism (New York: Hawthorne Books, 1961), p. 40.<br>(2). 除非有特别声明，本书英文版在这篇文章所用的可L经译本是皮克索（Mohammed<br>Marmaduke Pickhall） 译本，《荣耀可L经的含义》（The Meaning of the Glorious<br>Koran)；中文版则多使用马坚译本。 (3). Richard Bell, The Origin of Islam in Its<br>Christian Environment (London: Frank Cass and Co., 1926), pp. 154-55.  (4).<br>Samuel M. Zwemer, Mohammed or Christ (New York: Fleming H. Revell，1915)<br>pp.229-30.  (5). Hammudah Abdalati, Islam in Focus (Malaysia: Polygraphic<br>Press, 1980), p. 158.  (6). Zwemer, Mohammed or Christy p. 230.  (7). Seyyed<br>Hossein Nasr, Islamic Life and Thought (Albany: State University of New York<br>Press, 1981), p. 210.  (8). David Brown, A New Threshold: Guidelines for the<br>Churches in Their Relations with Muslim Communities (London: The British<br>Coun- cil of Churches and the Conference of Missionary Societies in Great<br>Britain and Ireland, 1976), p. 16.  (9). W. Montgomery Watt, Bell’s<br>Introduction to the Qur’an (Edinburgh: Edinburgh University Press, 197Q), p.</p><ol start="158"><li>(10). Abdalati, Islam in Focus, pp. 160,162.  (11). L. Bevan Jones,<br>Christianity Explained to Muslims, rev. ed. (Calcutta, India: Baptist<br>Mis- sicto Press, 1^52), pp- 96-97.  (12). 出自简河培（Harvie M Conn)的评论。<br>(13). Jones, Christianity Explained to Muslims, p.90.</li></ol><p>麦道威尔在天普大学(Temple University)<br>学习伊斯兰教义，曾参与美国和世界各地的MSL服事工作。札卡是无墙教会(Church<br>Without Walls) 的创办人和负责人，也是圣经学院伊斯蔺研究会(Biblical lnstitute<br>for Islamic Studies.) 的创办者和会长。</p><p>改编自 Bruce A. McDowell and Anees Taka, Muslims and Christiam at the Table (Phillipsburg, N.J.: P &amp; Publishing,<br>1999), pp. 116-19. <a href="http://www.prpbooks.com" target="_blank" rel="noopener">www.prpbooks.com</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
      <category term="老师专用" scheme="https://lights7.github.io/categories/%E8%80%81%E5%B8%88%E4%B8%93%E7%94%A8/"/>
    
    
      <category term="圣经教导" scheme="https://lights7.github.io/tags/%E5%9C%A3%E7%BB%8F%E6%95%99%E5%AF%BC/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>回答MSL对恩典的质疑</title>
    <link href="https://lights7.github.io/hui5/"/>
    <id>https://lights7.github.io/hui5/</id>
    <published>2020-07-28T15:35:52.059Z</published>
    <updated>2020-07-28T15:35:52.060Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><h2 id="回答MSL对恩典的质疑"><a href="#回答MSL对恩典的质疑" class="headerlink" title="回答MSL对恩典的质疑"></a>回答MSL对恩典的质疑</h2><p>作者：Nabeel Qureshi, 原来是MSL，后来改信耶稣</p><p>2013年，我有幸加入拉维-撒迦利亚国际事工，这是一个由基督教思想家和传道人组成的全球团队。我的第一次参与是在香港，与一位富有魅力的埃及MSL进行的讨论。他原本是到东方去追求他的梦想，成为一个著名的音乐家，但他最终对音乐产业感到失望，并在伊斯兰教中找到了他的平安。从那时起，他就成了一名达伊，就是专门宣扬伊斯兰教的MSL。</p><p>他非常热情好客，尽管我们的辩论慷慨激昂，但却是鼓励和建设性的。对话结束后，我们互相拥抱，并鼓励观众向我们提问，然后才离开。不久，两个孩子向我走来，一女一男，约十二岁和十岁，显然是他们的母亲让他们过来的。当他们问我他们的问题时，我不禁笑了起来，因为我记得当我在他们这个年纪时，也在父母的催促下，问过基督徒一模一样的问题。”如果上帝只是宽恕所有的基督徒，没有一个人下地狱, 那当他们可以尽情犯罪的时候，为什么基督徒还要做好事?”<br>既然我们已经考虑到了伊斯兰教信息和基督教信息之间的差异，那么这个问题也就不足为奇了。在伊斯兰教中，遵守伊斯兰教法的奖赏是去天堂，不服从的威慑是进地狱。如果无论如何都会得到奖赏，谁还会做出艰难的正确决定呢？因为在伊斯兰教中，解决人问题的方法是法律，所以福音书中关于可以被上帝改变的人心的想法对许多MSL来说是非常陌生的，就像对这两个孩子一样。 <br>伊斯兰教法与福音之间的差异也导致了MSL向基督徒提出一些其他的常见问题。</p><h3 id="原罪的教义"><a href="#原罪的教义" class="headerlink" title="原罪的教义"></a>原罪的教义</h3><p>由于伊斯兰教教导每个人必须承担自己的罪，所以MSL经常质疑原罪的教义。亚当与我们在上帝面前要受的审判有什么关系呢？<br>值得庆幸的是，在这里MSL和基督徒之间有一座可以沟通的桥梁，因为MSL也确实相信亚当犯罪时被赶出了伊甸园。另外，在基督教思想中，也对原罪有不同的看法，这也是有帮助的。当还是一个MSL时，我就找到这个很有帮助的观点，在这一点上MSL和基督徒没有太多的分歧。<br>这个观点就是，《圣经》教导说，人不需要为父亲的罪负责（申24:16；结18:20），也就是说，人对亚当自己本身的罪无需承担责任。当我们被审判时，我们将只因我们自己的罪而被审判，但亚当的罪却是一切的开始。<br>记得基督教很强调罪的破坏性，当亚当犯罪时，他的灵魂仿佛被彻底粉碎了。尽管亚当是按照神的形象被造的，但亚当的后代继承的却是破碎的、不可弥补的神的形象（创5:3）。由于人类从亚当那里继承了破碎的形象，所有的人都是破碎的，容易犯罪的。他们不是因为他的罪而受审判，而是因为他的罪，我们这些他的后代，生下来就都是有问题的。因为他的罪，我们最终都会犯罪。<br>不管我们对原罪的看法如何，基督徒相信每个人都会犯罪，他们自己的罪足以让神对他们进行审判。对此，MSL通常是同意的。</p><h3 id="上帝的公义：对最小的罪也会有地狱的刑罚，对最严重的罪人也会有仁慈？"><a href="#上帝的公义：对最小的罪也会有地狱的刑罚，对最严重的罪人也会有仁慈？" class="headerlink" title="上帝的公义：对最小的罪也会有地狱的刑罚，对最严重的罪人也会有仁慈？"></a>上帝的公义：对最小的罪也会有地狱的刑罚，对最严重的罪人也会有仁慈？</h3><p>根据伊斯兰教的基本原则，真主在审判我们的时候，会衡量善行和恶行。概括地说，MSL认为，一个罪孽很少的人，是没有什么可担心的。为此，他们常常会问，为什么上帝要为哪怕是最小的罪也要求兴师问罪呢？正如香港的达伊在我们的辩论中尖锐地问我： “法官以乱穿马路的罪名判处你死刑，是否公正？”<br>这是个很合理的问题，当我还是MSL时，也会问同样的问题，我发现基督徒往往不能给出满意的答案。通常，他们会给我指出《罗马书》6:23，其中教导 “罪的工价乃是死”。我的回答总是很诚实：”这是另一个叫我不能能相信圣经的理由。这很难让人接受。为什么连最小的罪过都要判处死刑？”在我们的辩论中，我对达伊提出同样的问题一点也不感到惊讶。</p><p>即使他接着提出另一个必然的问题时，我也不会感到惊讶。”如果上帝愿意宽恕连环杀手和灭绝种族的独裁者，他又怎么可能是公正的？你是说如果希特勒成为基督徒，他就能上天堂？”这是一个带有情绪的问题，但值得清楚地回答。</p><p>要完全明白，我们需要记住两件事：罪的本质和神的本性。</p><p>请记住，根据基督教的教导，罪不仅仅是做错事。而是对生命之源—–上帝的叛逆。死亡不是对我们行为的惩罚，而是一种自然的后果。上帝不会因为我们乱穿马路而处死我们，我们是在乱穿马路时被卡车撞死的。</p><p>关于神的本性，我们要记住，祂是绝对爱我们的。就像一个完美的父亲会爱他的孩子一样，无论孩子做什么，我们的天父都会爱我们，无论我们做了什么。举个例子，父亲会爱他的儿子，即使他是一个小偷。他甚至可能会把儿子交给有关部门去面对他犯罪的后果，但那是出于爱和最终让他变好的渴望。同样，尽管他们犯了罪，神还是爱祂的儿女，只是上帝允许他们在地上承受自己行为的后果，使他们可以悔改，改变对神的悖逆。在这一切中，上帝总是爱我们的，因为祂是我们完美的父亲，祂就是爱。</p><p>但这种爱至少有两个方面，：仁慈和公正，而它们往往表现出明显的相互矛盾 。父亲可以用仁慈来爱他犯罪的孩子，但父亲也必须要用苛刻的公正来爱他受害的孩子。仁慈和公正都是神绝对的爱的表现。这就提出了一个两难的问题：上帝在哪里划定这两者的界限？如果祂要公正，那对罪犯的仁慈在哪里？如果祂手下留情，受害人应得的公义又在哪里呢？祂不能任意划定那条线，因为祂是神。那么，上帝在哪里划定界限呢？</p><p>放大这个进退两难之境，上帝也是绝对的。为了说明这一点，我们可以想象一个人类的法官，他要求对每一个犯罪行为公正，决不宽恕任何犯罪行为。虽然一点也不仁慈手软，但他会是一个非常公正的法官。现在如果上帝不惩罚所有的罪孽，他就还不如那个人类的法官公正。我们真的能相信上帝的正义感可能会比人的正义感还低吗？当然不是。同样的，如果我们可以想象一个人类法官会宽恕每一个罪行，他将是一个非常仁慈的法官，虽然不是公正的。如果上帝不赦免每一个人的罪，他就会比那个人类法官更不仁慈。但神是最慈悲的，他的慈悲是没人所能及的。</p><p>摆脱这两难的办法是什么？上帝在怜悯和公正之间的界限在哪里？</p><p>慈爱的上帝之无限和聪明的地方就在于：祂没有划定界限。 他对每一个犯过罪的人都有怜悯，同时也对每一个罪行要公正处置。祂就是要亲自承担我们罪的后果。我们犯罪的后果就是死亡，而上帝愿意为祂所有的孩子而死。</p><h3 id="耶稣怎能为人类的罪而死呢？"><a href="#耶稣怎能为人类的罪而死呢？" class="headerlink" title="耶稣怎能为人类的罪而死呢？"></a>耶稣怎能为人类的罪而死呢？</h3><p>这也许是MSL与基督教对话中最常见的问题之一，重要的是要知道MSL提出这个问题的动机。伊斯兰教强调，每个人都要为自己的罪行负责。没有人可以为他人担罪。</p><p>另一个两者又都相同的是：基督徒也像MSL一样相信没有一个人能够承担另一个人的罪孽。不过，为了达到这个认识，我们必须记住，基督徒相信耶稣是神。MSL相信上帝能够赦免罪过，这也正是基督徒通过福音所教导的：上帝是愿意赦免人类罪孽的。祂在十字架上的死是祂对我们的罪的怜悯。祂不只是在遥远未来的审判日饶恕我们，而是在一个非常真实的时间和空间点上为我们的罪付出了代价：在第一世纪，在十字架上。</p><p>另一个问题紧随其后。”上帝转移罪孽是公正的吗？没有人能够承担另一个人的重担，因为那是不公平的。”<br> 在这里，有两点值得注意。首先，人们一直自愿承担别人的负担，这是完全公正的。例如，当年轻人想从银行获得贷款，但没有任何信用，他们必须找到一个担保人，通常是母亲或父亲，为他们担保。如果他们后来不能偿还贷款，负担就落在为他们担保的父母身上。</p><p>同样，福音也教导我们，上帝是一位善良慈爱的父亲，已经为我们作了担保人。当我们面对审判而被定罪的时候，我们的债务将归于上帝，祂已经支付了债务。<br>不过，还有件事值得一提，那就是《可L经》其实并没有教导说，没有人可以承担别人的罪孽。仔细观察《可L经》的相关经文，这五节经文都教导说：”任何负担者都不能承担他人的负担”。不是说没有人可以承担别人的罪，而是说任何一个已经是罪人的人都没有资格承担别人的罪。既然MSL认为耶稣没有任何罪过，理论上伊斯兰神学应该与耶稣承担他人的罪孽相一致。</p><h3 id="基督徒为什么还需要行善呢？"><a href="#基督徒为什么还需要行善呢？" class="headerlink" title="基督徒为什么还需要行善呢？"></a>基督徒为什么还需要行善呢？</h3><p>当香港的年轻兄妹问我他们的问题时，我简单地考虑了一下如何回答。然后坐在他们旁边，我朝他们的妈妈点了点头，反问了他们一个问题。”你们爱你们的妈妈吗？” </p><p>他们略微吃了一惊，然后强调地回答：”那当然！” 我微笑着又问了他们一个简单的问题：”当她让你做一件事，比如打扫你的房间，你觉得哪一个理由会让她更开心：你打扫你的房间是因为你爱她，还是你打扫房间是因为你害怕她会惩罚你？”  姐姐毫不犹豫地回答：”因为我们爱她。”  而当这句话离开她的嘴唇时，她的脸上明显地意识到：威胁阴影下的服从根本就不是服从，而是强迫。基督徒的顺服，没有威胁，而是植根于爱，是神真正想要的。</p><p>我开始向她和她的弟弟解释，当我们回应福音，愿意让耶稣做我们的主，成为神的儿女时，天父就会改变我们的心，使我们因爱而愿意顺服。在接下来的几分钟里，她们继续认真地问我问题，可还没有说完，就被母亲拉走了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
      <category term="老师专用" scheme="https://lights7.github.io/categories/%E8%80%81%E5%B8%88%E4%B8%93%E7%94%A8/"/>
    
    
      <category term="MSL，恩典" scheme="https://lights7.github.io/tags/MSL%EF%BC%8C%E6%81%A9%E5%85%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何告诉MSL弟兄，圣经没有被串改</title>
    <link href="https://lights7.github.io/hui3/"/>
    <id>https://lights7.github.io/hui3/</id>
    <published>2020-07-28T15:35:52.058Z</published>
    <updated>2020-07-28T15:35:52.058Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>如何告诉MSL弟兄，圣经没有被串改</p><p>戴尔 金斯顿（Del Kingsriter ）</p><p>随着我周游世界，甚至进入那些媒体不曾触及的偏远之地，我发现了一道墙—-在MSL和基督徒中间一个难以置信的障碍。数个世纪以来，MSL和基督徒站在分开的两座山上，隔着山谷向对方呼喊，从来不敢互相靠近一些，去真正地了解彼此的信仰，并回答彼此的问题，也从来未曾真正倾听过对方的心声。用手指点着责怪过往之事，甚或是现今之事都于事无补。事实是，两者之间有着很深的鸿沟，而这鸿沟必须以爱和了解来搭建桥梁才能跨越。</p><p>感谢神，情况正在飞快的变话，基督徒和MSL不但对彼此信仰体系间的差别越来越感兴趣，他们彼此作为独立的个体—神平等创造的个体，开始感兴趣。这是好事，而且需要在每个可能的层面上加以鼓励。</p><p>许多的误解</p><p>在与基督徒们的对话中，我时常发现存在着许多对MSL的误解。许多基督徒害怕太接近MSL；有些甚至相信所有的MSL都是恐怖主义分子或邪恶的人。大体上而言，我发现MSL对神其实有非常强之神的意识（God-consciousness )。</p><p>反之，在我与MSL的对话中，我发现了同样的恐惧和怀疑。然而他们也问着 相同的基本问题，一些需要回答的问题。我的MSL朋友们由衷关心的一个方面是，基督徒的圣经是否被败坏的问题。</p><p>圣经的确被败坏了吗？</p><p>神的神圣话语是非常重要的。MSL和基督徒都相信神已经给人类指示，指导他们该如何生活，以及如何找到通往天堂的道路。</p><p>基督徒们相信神透过祂的圣灵向人类说话，而且他们随着圣灵的感动就着手著述（彼得后书一 19-21）。使徒保罗说：“圣经都是神所默示的，于教训、督责、使人规正、教导人学义，都是有益的。” (提摩太后书三16) 圣经本身解释所有的经文，都是由神赐给圣洁的、顺服圣灵之人，而这些圣洁之人再按照神的灵给他们的“默示”写成的。</p><p>另一方面，穆罕默德说过古L经是由天使加百列交给他的，而且它与“真主宝座上的众书之母”所记载的一模一样。</p><p>MSL认为古L经是真主给人类最后的启示，并替代了先前曾有的所有启示。 基督徒坚信圣经，早于古L经数个世纪以前就已存在，是完全的神的话语，是所有人信仰和行为的准则。圣经本身坚定地断言它是神给人类的最终启本（启示录21:18-19）。</p><p>有意思的是，穆罕默德在他有生之年，就坚信圣经的真实性。在古L经中，有许多处经文显示出他对在他之前到来的这本圣书的信心。</p><p>“信奉天经的人啊！我的使者确已降临你们，他要为你们阐明你们所隐讳的许多经文，并放弃许多经文，不加以揭发。有一道光明，和一部明确的经典，确已从真主降临你们。”（古L经5:68）</p><p>“在你之前，我只派遣了曾奉启示的许多男人；如果你们不知道，就应当询问精通记念者。”（古L经21:7）。</p><p>可L经3:3 他降示你这部包含真理的经典，以证实以前的一切天经；于此经之前，以作世人的向导；又降示证据。</p><p>可L经 5 : 43, 他们有《讨拉特》，其中有真主的律例，</p><p>可L经 5 : 47, 信奉《引支勒》的人，当依真主在《引支勒》中所降示的律例而判决。凡不依真主所降示的经典而判决的人，都是犯罪的。</p><p>可L经10:37 这部《古L经》不是可以舍真主而伪造的，却是真主降示来证实以前的天经，并详述真主所制定的律例的。其中毫无疑义，乃是从全世界的主所降示的。</p><p>可L经 10:94 假若你怀疑我所降示你的经典，你就问问那些常常诵读在你之前所降示的天经的人们。从你的主发出的真理，确已降临你，故你切莫居于怀疑者的行列。</p><p>《讨拉特》，源于希伯来语Tora，意思是犹太教“律法书”(即指《摩西律法》或“摩西五经”)的称呼。<br>《引支勒》 阿拉伯语, 就是耶稣的福音书的意思</p><p>阿克巴 阿卜杜尔 哈克（AkbarAbdul-Haqq)博士在《与MSL分享信仰》(Sharing Your Faith with a Muslim) 一书中，说到：</p><p>鉴于古L经对圣经的真实性及其毫无败坏之处的清楚教导，无可厚非的是，不仅早期的伊斯兰教神学家们，即使是后来的许多MSL学者，都拒绝苟同与之相反的信仰。他们的立场得到了古L经中一节至关重要之经文的进一步肯定：“你的主的言辞，诚实极了，公平极了。绝没有人能变更他的言辞”（古L经 6:115）。经文又重申：“真主的诺言是毫厘不爽的。那确是伟大的成功。” (古L经10:64)</p><p>基督徒们可以对那些经文说 “阿门”。插入一句，请注意作者在此使用古L经，不意味着基督的信徒认为古L经具有权威性，不过，由于MSL接受其权威性，基督徒们应该接受古L经中有关圣经或耶稣之真实性的见证。</p><p>何时发生的败坏？</p><p>带着这个疑问，一个基督徒应该问他的MSL朋友：“如果穆罕默德相信圣经的可靠性，而且如果MSL学者们没有对其提出质疑，那么圣经的败坏是何时发生的？”新约和旧约的手稿，年代早于穆罕默德几百年以前，被保存在许多博物馆里，至今仍然完好无损。这些原稿为圣经的内容提供了凭证。询问的基督徒可能要以这个方式组织其言语：“圣经被败坏是什么时候的？是在穆罕默德之前，还是在穆罕默德之后？” 如果那位MSL回答：“之前”，他就陷入了进退两难的窘境，因为如果真是那样的话，他是在指控穆罕默德是个虚假的教师。因为正如前文已经提过的，古L经被MSL们认为是真主确切的话语，清楚地指出圣经是神的话语，是需要顺服并遵守的。如果从另一个角度而言，MSL说他还是会处在进退两难的困境之中，因为在这之前，圣经已经被翻译成许多语言，并在全世界广泛发行。基督徒可以接着问另外一连串令人信服的问题。“是谁改写了圣经？什么时候改的？这会是怎么发生的？被改写之前， 圣经中说了什么？历史记载了这样的一个历史事件吗？如果世界上所有的基督教领袖们和犹太团体聚集在一起改写圣经，历史肯定会有所记录的。”基督徒们热爱他们的圣经，无论何时，也永远不会与任何试图篡改经文的行为达成共识。事实上，圣经本身也应许最严重的惩罚会等待着那些试图篡改经文的人，犹太人热爱他们的旧约律法书，绝不会与基督徒或任何人勾结窜通改写经文。</p><p>手稿年代久远</p><p>近年来，考古学发现已经出土了一些古老的手稿，年代可以追溯到两克多年以前。这些手稿囊括了旧约圣经除以斯帖记之外，每部书的部分内容；而整部以赛亚书已被发现。所有这些古老的手稿与我们今天的圣经，没有任何主要出入。但是回答这个问题最令人信服的答案，必须从神而来：“天地要废去，我的话却不能废去。” (马太福音 24:35) 有关是谁败坏了圣经的由衷疑问，必须以神的话语来回答：“我的话却不能废去。” 神的话是永恒的，祂绝不会允许祂圣洁的话语受到任何的改变。非常重要的是，我们要阅读并顺服圣经，且要接受圣经是祂的纯洁话语，“能救你们灵魂” (雅各书 2:21)。“并且知道你是从小明白圣经，這聖經能使你因信基督耶稣，有得救的智慧” (提摩太後書3:15)。</p><p>不同的翻译会造成混淆吗？</p><p>原始的旧约福音主要是用希伯来文写的，其中有部分经文是用阿拉姆语（Ara-maic） 写的； 新约圣经则是用希腊文写成。这三种语言的许多圣经手稿仍然存在。随着耶稣基督的福音信息传入许多国家，圣经也被翻译成这些国家的语言。有些MSL可能被圣经的不同翻译弄糊涂了，对此加以解释是势在必行的。比如英文KJV (King James Version)版本的历史追溯至西元1611年，至今仍被广泛使用。然而，由于人们的语言已有所改变，修改过的版本被印制出来以使圣经更容易阅读。因着这些翻译都是从原文翻译过来的，因此在意义上没有任何差异。</p><p>基督徒可能还会指出古L经也存在着许多由不同学者翻译过来的版本，在许多方面都存在着差异。在我的图书馆里，我就有达伍德（Dawood ）、尤素福阿里(Yusuf Ali)、阿拜里（Arberry）和皮克索（Pickthall）四个版本的古L经（编按：此四个版本乃指英语译本；汉译本除非特别注明，否则均采目前汉语世界最通行的版本“马坚译本”）。 每个翻译版本都有不同， 尽管每个版本都力求忠实于原意。总结一句，我请求我的基督徒和MSL朋友们能够彼此倾听。真正需要的是彼此好好坐下来，开诚布公地讨论这些异议和误解的重要问题。是的，勇于接近并真正的査验彼此的信仰，以爱和了解的精神回答彼此的问题。我祈祷你们不仅能更彼此欣赏，而且还达到对神以及祂给人类的计划之更深刻的意识。</p><p>进深阅读<br>John Gilchrist, Facing the Muslim Challenge (Cape Town, South Africa: Life Challenge Africa,2002).</p><p>章节附注</p><ol><li>Abdiyah Akbar Abdul-Haqq, Sharing Your Faith with a Muslim (Minneapolis: Bethany, 1980), no p.cited.</li></ol>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;/assets/css/APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;/assets/js/APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
      <category term="老师专用" scheme="https://lights7.github.io/categories/%E8%80%81%E5%B8%88%E4%B8%93%E7%94%A8/"/>
    
    
      <category term="圣经教导" scheme="https://lights7.github.io/tags/%E5%9C%A3%E7%BB%8F%E6%95%99%E5%AF%BC/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
